《這件蛋牛治雖然有點鹹,但非常好吃》(6)

Post1:
Post2:
Post3:
Post4:
Post5:

紙言:

Facebook:

進度大概到達50%左右,故事即將踏入白熱化的階段。

時仔將會遇到無數接踵而來的挑戰，並需要在其中作出不同的人生決擇。
他所發的惡夢會否成為現實，就取決於大家在故事中替時仔作出的選擇!

然而，白金舌頭計劃的秘密亦將會慢慢的揭露出來; 在秘密還未展示出來之前，五無是敵是友其實也是未知之數。

每一個回覆和正評及Facebook的like也是我的寫作動力。
覺得好看或有趣的話,請不要吝嗇你的正評及LIKE!

請大家多多幫推

「翻查過無數史書後，不少人像你一樣均可利用善良之刀當槍械一樣的發出氣流，但用作防護罩用途的古今中外只有一人。

我個人認為這是善良之刀所演變出來的兩種形態;

氣流衝撃的發動條件可能相對較為容易，故此很多人均可以施展出來，我把它界定為第二形態。

而防護罩可能需要一些媒體的幫助或者要達成較困難的條件才能觸發出來，所以我暫時把它說成為第三形態。」

氣流衝撃? 防護罩?
從會長老人家的口中說出這些詞語，我感覺到好像有點虛幻，不太真實。

「你為何會對善良之刀這樣的清楚呢?會長。」
會長本人並不是善良之刀的用家，但他對善良之刀的認識卻出奇的高，這令我感到非常的困惑。

「咳..
別忘記你的師兄也手執一把善良之刀呢! 他對歷史有一定程度的興趣，那些關於善良之刀的野史均是由他搜集而來的。

他跟你一樣，在使用善良之刀第二型態的時候均被告知要付上不明的代價。
故此，他不斷的嘗試尋找關於善良之刀的任何記載，希望可以從中找出所謂的代價究竟是甚麼。

最後，他發現使用過善良之刀第二型態的使用者均有著相同的命運—心臟衰竭而死。
所以我跟他均認為，那個所謂的代價就是心臟的損耗。

儘管不知道這是事實的真相與否，但我認為你往後不應再使用善良之刀的第二形態!」
會長指著我的心臟位置，嚴厲地對我作出警誡。

心臟衰竭?
的而且確，在使用第二形態的那個時候，我的心臟就像是被人緊緊握實似的一樣，感覺非常的辛苦。
那種痛楚只要在腦海輕輕的幻想一下，便可使我生起嘔吐的感覺起來。

或許我真的要聽從會長的話，不再使用善良之刀的第二形態，以免「獻出我的心臟」的日子來臨。

「還有一點我想提醒你，若果你抱有不懷意圖地使用善良之刀的話，你便會有可能永遠沒法再使用善良之刀的反彈能力。

你師兄大概就是因為犯過錯誤，直到現在也無法再運用善良之刀的任何效果。」

起初我還想深入追問師兄究竟犯了甚麼的錯誤，但當我看見會長閉起雙眼惋惜的長嘆一口氣後，我便打消了這個念頭，轉而發問另一條的問題。

「其實我想問，那名師兄尚在人間嗎?」

「當然，他也有觀看你的比賽，還非常欣賞你的表現呢!

至於他的身份名字，我想還是交由他在適當的場合跟你自我介紹吧!
不過，你們兩師徒其實早已見過面的!

哈哈...」
會長收起了嚴肅的樣子，面帶歡容的仰天大笑起來。

啪!啪!啪!

在會長大笑的期間，門口傳來了一陣響亮的拍門聲。

「唔，我也差不多是時間要走了!
時仔，你慢慢的休養，與及給你雙親討論一下五星級評審團的事宜吧!
再見!」
會長彎著身子，一柺一柺的踏出房間之外;
他離開房間後，翠心拿著一個保溫壺，急步的跑進病房裡。

「我的爸爸媽媽呢?」
看見她獨自一個人奔跑到我的病牀後，我心裡感到有一點奇怪。

「我已經打了電話通知他們，應該是在趕過來的途中吧。
別說這麼多了! 你剛剛醒來應該會感到口渴。
我剛剛沖製了一大壺熱檸檬水，你慢慢的喝一口吧!」
翠心打開保溫壺，倒了些少檸水在小杯裡，遞到我的手中。

說實話，與會長對話完一輪後，我的確感覺到有點口渴起來，翠心這杯熱檸水的而且確來得非常合時。

「如何? 好喝嗎?」
翠心見我一下子把檸水喝下肚裡後，便焦急的問了起來。

她這杯熱檸水溫度適中，檸味足夠，仍為不過不失之作。
但當我慢慢細味過後，我發覺翠心其實暗地裡灌注了意念於其內;

如果我沒有看錯的話，那是全智賢對著我微笑的圖像。

lm

留名

新po留名

留名 評已正

Lm

皮已正

巴打加油

等咗你好耐啦

放榜ok嗎

多謝你吔兩個

搞咁耐都仲係50%？

Btw 選擇完可否輕輕講返其他選項會點

師兄早已見面
白設希？
仲有咩男人

仲有好多野未解釋
50%差唔多啦

選項可以呀

師兄咪係孫望連囉
佢用善良之刀擋下紫平男朋友的躍擊

時仔細嗰個時，望連特製壽司俾佢，仲寫咗封信叫時仔母親問候會長

sorry....
薯仔唔好嬲

new po 留名

無嬲

新post留名

新po有文要正皮

新post繼續留名

全智賢

新讀者留名

好好笑呀

新post正評留名

留名等睇岀年7月都完唔到

到底呢個post完唔完到

薯仔加油
幾時完唔緊要
最緊要有文

全智賢仍為韓國著名女演員，因擔任電影《我的野蠻女友》女主角而名成利就，是大多數香港人較為熟悉的韓星。

正因如此，連這個不好日韓戲劇的我，看到她的樣子後也能立刻說出她的名字起來。

但是，翠心在這個毫無先兆的情況下，特意的把全智賢的圖像注入在熱檸水裡，目的又是何在呢?

「喝下熱檸水後，有甚麼感想呢?」

翠心看見我呆滯的沈思起來後，連忙的追問我起來。

細心一想，她剛才是由門口那邊奔跑過來的，靠近過來後便焦急的著我喝下熱檸水。這一連串的動作，明顯就是表示著她有強烈的意圖讓我看到全智賢的樣貌。

在還未弄清情況底蘊下，我決定還是不要輕舉妄動;

我豎起拇指，簡略的描述一下我對這杯熱檸水的「感受」。

「非常解渴。你這杯熱檸水來得非常及時呢!」

「只是這樣而己? 沒有其他感受嗎?」

翠心叉起雙手，鼓起胞腮的對著我說。

很明顯，她並不是想要這般「膚淺」的答案。

「還有的是，我覺得你鼓起胞腮的樣子比全智賢可愛得多呢!」

我急中生智的說出了這一番話起來; 這個得體的答案，怎樣看也是無懈可撃吧!

「這個當然啦! 但是，你真的不明白我想向你表達甚麼嗎? 全智賢這麼明顯的提示，你也不明白嗎?

難得我特意沖製這杯熱檸水給你，誰知你....

唉，糟蹋了我一番心機。」

雖然翠心聽到我那個答案後暗地裡竊笑了一下，但她很快的便轉回一臉哀愁的神情，並低頭對著保溫壺作出連綿的嘆息。

全智賢這麼明顯的提示? 照字面來拆解，這即是表示著全智賢象徵著甚麼的訊息吧?

提起全智賢的話，我的第一與及唯一的聯想就是《我的野蠻女友》，但是這又代表著甚麼呢?

「唔....我覺得你一點也不野蠻....」

我真的想不透翠心想向我傳遞甚麼的訊息，只好胡亂的猜度一通。

「唉，黃時，你真的很蠢!

一提起全智賢，很自然的便會聯想起肌研化粧水廣告吧! 我是在提醒你去評審的時候，順道在日本買平價化粧品呀!」

翠心哭笑不得，紅著臉的大聲恥笑我起來。

「評審? 難道你一直在門外偷聽我和會長的對話....

不過，能否去得成也是未知之數，這個甚麼的肌研全智賢還是言之尚早吧!」

我一臉無奈的看著翠心，把保溫壺的杯子交回到她的手裡。

「那有甚麼的偷聽，只是你們說得太大聲而已!

你大可放心，你雙親的性格我早已看通透，評審一定是會去得成的!」

翠心雙手叉腰，一臉自信的說出這番說話;

雖然翠心與我及雙親曾經在機緣巧合的情況下一起吃過晚餐，但甚麼的看透性格也未免太過誇張吧。

看到我一臉諤然似的，翠心突然間整個人撲到我的胸前，頭部依偎在我的心口位置，含情蜜蜜的說

「無論如何，要不是我聽到你跟會長的對話，我也不知道原來你為了我哥哥的安全付出了這麼多的努力。

你不但完成了我那個雙冠軍的夢想，而且更為我家人這麼的著想，真的.....很多謝你...」

翠心說著的同時，她雙手按著我的頸部，頭部不斷向我靠近過來;

慢慢的，我倆嘴唇的距離不自覺的越來越近，越來越近。

啪!

門口突然間啪的一聲打開起來，母親的聲音隨之傳來。

「時仔! 翠心說你已經醒...來.....」

還未把整句話說完，母親迅速的轉身，對著身後的父親說

「老公! 我好像遺留了手機在飯堂裡，不如你現在跟我一起回去飯堂尋找一下吧!」

「手機? 不就是在你的手上嗎?」

父親淡然的作出回應。

多謝你

最遲九月完

btw,你係咪Ashri世界第一

完唔到結局我會好似壽司故開新po

況且仲要去美國，杜拜，芬蘭同日本

即刻奉上

感激

伯母係咪又燒春袋？？

If u disturb others fucking,ur spring pocket will be barbecued!

係，不過近排

Btw 五無個研究基地係咪喺日本

伯母冇春袋 唔怕

Never mind, mama don't have spring pocket

老豆

笑死

睇睇下有個咁的廣告係咩玩法？

會長同深泰is watching you

係

在我和翠心快要接吻的那一刻，母親啪的一聲打開門衝進病房裡，把我和翠心醞釀良久的氣氛一下子打破起來;

翠心被母親這樣的一嚇，連忙縮回身體，與我保持二米距離。

「伯母，我剛剛收到爸爸的來電，著我要回家。

我明天會再來探望黃時的!」

雙親「有趣」的對話，我和翠心完全聽得清清楚楚; 為免母親感到尷尬，翠心胡亂編作藉口，製造我與雙親獨處的機會。

「翠心真是乖女，時仔能夠跟你拍拖真是非常幸運呢!」

母親固然明白翠心的苦心，連忙命父親讓開，一臉苦笑的讓翠心離開病房。

「再見，時!

再見，世伯伯母!」

翠心暗地裡對我拋了一個媚眼後，便恭恭敬敬的對雙親點頭，微笑離開病房。

待翠心離開病房後，母親著父親閉上房門，匆匆的靠近我身旁。

「對不起，時仔，剛剛壞了你的大事!」

這一刻，我真的不懂得應該如何回應我的母親。

見我不發一言，父親在母親身後，輕輕的放出一道冷箭。

「早就著你不要這樣的心急，門也不敲便跑進來，為了甚麼呢?」

「你還好說! 甚麼手機就在手上!

簡直就是幫倒忙!」

母親轉身怒視父親，輕輕的對父親打了一拳洩憤;

隨後，她看著我綁著繃帶的雙腳，一臉憂心的說

「想不到廚藝比賽竟然會牽涉到打鬥，幸好醫生說並沒大礙...

這些廚藝比賽，時仔你以後也不可以參加!」

「我反而覺得，時仔比賽打架起來有板有眼，一下子的把對手打出場外!

很厲害呢!」

父親與母親持相反意見，他的著重點是我打架的姿態，而不是我的身體會否受傷;在他眼中，男子漢理應勇往直前，不應因為這樣的小事便先行退縮。

母親怒視父親一眼後，再三強調我不可再次參賽。

「連同上次的茶餐廳評審，時仔已經連續兩次入院了!

你還想有第三次嗎?」

經母親的這樣一說，我和父親均無語起來，不懂如何反駁。

然而，在這個陰沈的氣氛裡，我作出了一個魯莽的行為，把會長交給我的邀請信拿了出來。

「其實，甘會長剛剛給了我一封邀請信，米芝蓮的總部想我周遊列國，擔任餐廳評審員。

機會難逢，我想試一下。」

我的眼神異常堅定，展示出我想參加評審的決心。

雙親接過那張邀請信，隨即細心的閱讀起來; 父親先行發言，豎起雙手拇指表示支持。

「有人賞識絕對是一件好事!

年青人就應該出去看一下世界，我年少時不知多想出去看一下，只可惜那時候沒有金錢及資源呢!

芬蘭...我自己也沒有去過呢! 真羨慕你呢，時仔!」

「又是米芝蓮餐廳的評審! 上次不是已經試過了嗎?

唔..這次還要乘坐飛機到其他國家?

我記得較早前有一架去台灣的飛機離奇失蹤，還說甚麼有病毒的蔓延。

依我看，這陣子還是不要乘坐飛機好了!」

母親欲言又止，勢頭上表示反對我擔任米芝蓮的評審。

收工一推

無默媽亂入

洗唔洗下次去廚藝學院個陣兜去西營盤站

咁又太誇

伯母

正呀一覆完薯仔就出文

「米芝蓮那方是不會選取廉價航空的，飛機的安全方面媽媽你不必擔心。

而且會長說將會有香港人全程照顧我，所以我並不是獨自一個人出國的，你不用擔心!」

我極力的作出遊說，希望令母親回心轉意批淮我參加這次的外遊。

「話雖如此，但是....」

母親心底裡始終還是不想讓我外出; 她對父親打了一個眼色，向他示意快點幫口一起來說服我。

「沒有但是了! 我百分百支持時仔參加這次外出!

這可是一個千載難逢的好機會來的!」

父親沒有理會母親的眼色，收起平日鬆容不迫的態度，一臉嚴肅威嚴的對母親作出「警誡」，表明自己堅定的立場。

父親很愛我的母親，所以在很多事情上他總會擺母親的心情為首位，不跟她作出爭吵。

但在一些大是大非或具決定性的場合下，他總會取回話事的權利，據理力爭，不作忍讓。

他的這種處事方式，我一直以來也非常欣賞。

然而，每當母親看見父親用認真的態度對她說話時，她總會含情蜜蜜的看著父親，把決定的權利拱手相讓給父親。

「既然你爸爸這樣說的話，那我也跟他一樣，支持時仔你外出吧!

想深一層，飛機不到達台灣桃園機場的話，應該不會再出現那一次事件的...」

母親不斷的製作各種理由，自行說服自己讓我參加這次的評審。

「再者，這次報酬有十萬元美金這麼多，沒有理由不參加的!

你之前比賽贏取的獎金，我已經幫你放進股票市場，重注『吞瞬700』。

再加上這次十萬美金的話，將來你一定可以跟翠心住豪宅!」

就是因為父親的一個神情轉變，母親瞬間擠出數個理由，由不斷反對變成全力支持我參加米芝蓮五星級評審。

期後的一個星期，我雙腿的傷患順利的康復起來，行走方面完全沒有問題，如平日一樣健步如飛。

唯一的副作用，就是小腿肌肉在深夜時會突然間的抽筋起來; 不過其發生的頻率並不算多，對我的生活並沒有太大的影響。

康復後，我約翠心一起外出食飯，慶祝我和設希同時取得廚神比賽的冠軍。

在食飯的期間，我詢問她會斷定雙親會支持我參加這次的評審。

我只是有意無意的想起這個話題，隨口的問她一下; 誰不知道，她竟然回答出一大段令我萬分驚訝的答案起來。

「那次跟你爸媽一起吃晚飯，你媽媽猶疑著應否叫上一道蒜蓉炒菜心，暗地裡與你的爸爸討論。

你媽媽認為我的名字發音與菜心相似，叫上蒜蓉炒菜心的話好像就是在冒犯著我，擔憂會引起誤解。

這個舉動就足以證明你媽媽是一個心思細密的人，且對很多事物存有疑慮。

照我推斷，她一開始是應該反對你參加外遊評審的。

而你爸爸聽到母親的顧慮後，只是一笑置之，並轉頭對侍應生說要一道蒜蓉炒菜心。

這個舉動足以反映你爸爸深明事理不拘小節，且擁有最終的話事權與及有著影響你媽媽決定的能力。

這次外出機會難得，他一定會對你作出支持與及強行使你媽媽一同贊成的!」

那一刻，我萬萬的想不到，翠心竟然只憑一道平平無奇的蒜蓉炒菜心，便能看透我雙親的性格及處事手法。

在驚訝的同時，我沾沾自滿、自作聰明的拋一句話作弄她起來。

「你看人的眼光也挺厲害的! 怪不得你會選擇我作為拍拖的對象，真有眼光!」

然而，自作聰明多自弊，聰明反比聰明誤.......

「嗯!我一開始也以為自己看人看得非常準的!

但直至當我看到你在比賽裡與兩名靚女有說有笑似的，我那一刻才驚醒自己的眼光其實也不是怎麼樣而已!」

閪啦閪啦

時仔

.

菜心呷醋

pH值創新低

鎖j

痴線

cb3000

時仔rip

google完嚇死我

點會有事

lock jj ar ma~~~~

時仔個款都係畀條女食撚滑

翠心所指的兩名靚女，正是桂絲和默宋二人;

平心而論的話，默宋的樣子的確比翠心更為標緻，更為漂亮。

「我與那二人事前根本並不相識，而且亦沒有你所講的在比賽中有說有笑。

你千萬不要誤會!」

我當然明白翠心的話中話，她正在發牢騷為何我會跟她不熟識的女生對話，並猜度我是否跟她們有不可告人的關係。

這當然是沒有的!

關於這個話題，我覺得我有必要作出鄭重的澄清，免卻之後任何的誤會產生。

「是嗎? 那麼為何麥默宋會特意的寄送一個生果籃給你呢?

若果你們不相識的話，她又有必要做到這個地步嗎?」

翠心叉起雙手，以質疑的語氣要求我作出解釋。

「她送了一個生果籃給我? 我可從來沒有看見過!」

我展露出驚訝的神情，表示對此從不知情。

「你當然沒有看見過! 她是在你昏迷的期間送來生果籃的，內裡更有一封以問侯信呢!

看到那個生果籃後，我立刻替你把所有生果吃掉，以解我憤怒的心情!

那杯熱檸水的檸檬，就是用她送來的檸檬做成，所以你才會覺得這樣的好喝吧!」

翠心晦氣的說了起來，側著頭的鈄視著我。

「冤枉呀! 這根本沒有可能!

我和麥默宋根本毫不認識! 至於她為何會送來生果籃，過中的原因我真的完全想不透。

但是，我和她真的一點關係也沒有! 你一定要相信我! 翠心!」

我抓緊翠心的雙手，雙眼流露著無數的委屈，一臉激動的說了起來。

嘖! 嘻!

看到我一臉無辜的神情後，翠心雙手抱腹，忍不住的大笑起來。

「傻時，我作弄你而已!

我早已向哥哥詢問詳情，他很肯定的跟我說你與那兩個人並沒有任何關係，所以我知道你是清白的!

不過我真的想不到你會這樣的認真.....

翠心，你一定要相信我..哈哈...」

得知翠心編作故事玩弄我後，我心裡頓時感到無名火起，扁著嘴低沈的說

「你覺得這樣很好玩嗎?」

「嘩! 你生氣的樣子很可怕呀!」

翠心並沒有停下恥笑的聲音，甚至更變本加厲的用食指輕輕拍打我的鼻子起來;

恥笑片刻後，她發覺我依舊擺出一臉繃緊的神情，心裡亦開始明白到自己真的玩過了火起來。

「別這樣吧，時!

我知錯了! 頂多我明天請你吃最愛的蛋牛治和熱檸茶吧!」

翠心收起笑聲，頭部窩著我的胸膛裡打轉，一臉嬌嗲的說。

「你可別賴皮呀!我可是要雙份加烘底的!」

聽到翠心肯自行道歉後，我頓時收起憤怒的神情，甜蜜的會心微笑起來。

「肥時!」

翠心見我笑容滿臉，心情亦因而好轉起來，並調皮的用食指和拇指彈了我的鼻子一下。

過了數星期後，我起程出發參加米芝蓮的五星級評審團的日子亦已來臨，眾人一在機場上依依不捨的跟我作出道別。

「時仔! 萬事小心! 待會飛機上右手旁位置的將會是你整個行程的拍擋，記得好好聽他的話!

他資歷深厚，你一定會從他身上學懂很多東西的!」

根據米芝蓮的隱密協議守則，會長不能透露任何成員的個人資料，故此他並不能在出發之前向我透露拍擋的任何個人資料。

但他在事情三番四次的曾在我及雙親面前表示，那人絕對是作為我拍擋的最可靠及最適合的人選。

「時仔! 記得每天晚上也要WhatsApp跟我報平安呀!

每天所發生的趣事或不開心的事也要跟爸爸媽媽說呢!」

雙親紅著眼睛，不厭其煩的重覆要注意及留意的地方;

就連平日並不多言的父親也頓時變得囉嗦起來，不斷的提醒我要跟隨評審團一起行動，不要擅自獨身離隊。

雙親道別過後，便輪到翠心跟我細語起來。出乎我所料，她一點膽憂的心情也沒有，反而更得戚的對著我說

「你最好就表現得安安份份，千萬不要行差踏錯哦!」

行差踏錯? 我是像這樣的人嗎?

連比你更漂亮的默宋我也沒有心動起來呢!

當然，我並沒有把這番說話訴說出來，只是默默的埋藏在心裡去。

「再見了! 各位! 兩星期後見!」

我望了手錶一下，發覺時間也差不多了，頓時提起行李，跟眾人揮手道別踏入寫著「離境」的地方裡去。

在我進入離境大堂門口不久，母親的手提電話響了起來; 她看見屏幕顯示著「不明來電」後，仍照樣的接聽起來。

「喂! 三天後下午三時老地方見，好嗎?」

母親不自覺的彈了一下口水，心裡一時之間心慌意亂起來。

因為她心底裡非常的清楚，這把無疑是朱柳強的聲音。

等待一小時左右，我跟隨人群走進登機的位置，膽顫心驚的進入了飛機的內部。

空姐見我年紀尚輕，故此便拖著我的手親身帶我到達乘坐的位置起來。

「Aloha!」一把雄壯響亮的男聲從我坐位的右方傳來。

看到那男人的臉孔後，我腦海裡頓時泛起了一後文字，

我和未來外父大人將周遊列國。

深泰

係
所以桂絲好淡定

又up錯人名 係翠心

肥時係咪變左做十二個時仔其中一個

宜家變左做岳父大人故（壽司故）

好彩翠心見唔到空姐拖住時仔埋位啫

未去到咁誇

會唔會深泰報串比翠心知

唔會啦

時仔行差踏錯就會

我同未來岳父大人去食蛋牛治

去美國食蛋牛治?
不了

外父
咁大個人仲要拖手入真係醜死怪

時媽隨傳隨到
時爸

有冇推介嘅蛋牛治食譜？
諗起可以黎緊party整黎請frd食

無
炒蛋，鹹牛肉罐頭，多士烘底，夾埋一齊，完

在廚神比賽之前，我曾經與翠心的雙親一起進餐; 當時有著翠心的陪伴關係，食飯的氣氛頗為融洽，大家有說有笑，並沒有甚麼冷場。

翠心的父親白深泰雖已一頭白髮，但身體卻保持得非常的好，手臂肌肉異常健碩，腹中的六塊朱古力在裇衫的遮蓋下仍然能約隱約現起來。

他健壯的外形使他自然的散發著一種威嚴的氣場，給予別人一種難以親近的感覺。但若果跟他談天片刻後，便會不難發現他的性格與其硬朗的外表完全的相反，是一個非常友善及通情達理的人。

「你好，白會長!」

深泰跟我以Aloha作招呼後，我隨即有禮貌的作出回應; 我一時三刻想不到在這個場合上應該如何稱呼他，只好用上白會長這個大方得體的稱號。

「哈哈! 時仔，不用這麼的拘謹，叫我泰叔可以了!」

深泰哈哈的大笑起來，揮手示意我坐在飛機的坐位上。

「泰叔....?」

說實在，泰叔這個稱號我真的無法說出口; 他可是我的未來外父大人來的，用泰叔這個稱呼對我來說真的是非常尷尬和奇怪。

深泰看見我一臉難為情似的，便大力的拍了我兩下膊頭，微笑的對著我說

「畢竟我們是在工作之中，我並不想我們之間的稱呼過於親切，泰叔這個稱呼我認為是最適合的!

我相信你慢慢便會習慣的，哈哈!」

「嗯! 泰叔....

為何你會參加此次五星級評審團的呢?」

我厚顏無恥，對著深泰面前吞吞吐吐的說出「泰叔」二字起來; 我相信我至少要說多三四十次，才能把「泰叔」二字說得順口起來。

「哦? 翠心沒有告訴給你聽嗎?

她得知你獲得米芝蓮的邀請後，便不斷哀求我用人事關係跟你一起參加此次外出。

我可是花費了不少人情才能跟你同行呢! 哈哈!」

原來，這整整一切是由翠心安排出來的;

怪不得她在較早前表現得神神怪怪似的，更在送機前得戚的跟我說

「你最好就表現得安安份份，千萬不要行差踏錯哦!」

我明白她的出發點是為了我的安全著想，或生怕我會在行程中「行差踏錯」，

但她也不用全程暗地裡的瞞著我吧!

她究竟有沒有想過，在毫無心理準備的情況下與未來外父大人獨處的壓力是如何的大嗎?

「沒有，翠心完全沒有跟我提起!

所以我看到泰...叔你的存在那一刻，我是非常驚訝的!」

我右手摸著後腦，一臉難為情的說出事實。

「哈哈!翠心真是懂得為你製造驚喜!不過我相信這對你來說，是有驚無喜吧!

要跟我這個老人家一起兩星期，真的是辛苦你了，時仔! 哈哈!」

我慚慚的發覺，深泰的口頭禪就是在說話的終結時候哈哈的大笑起來;

這個舉動有一點奇怪，我有些少懷疑與未來女婿獨處對他來說其實也是挺緊張的，所以他才特意大笑，好使能夠掩飾他緊張的心情。

「千萬不要這樣說! 泰..叔!

有你作為我拍擋的話，我反而會更加安心呢!

這絕對是又驚又喜來的!」

我試圖跟著深泰的節奏說出一個「笑話」，希望在某程度上能夠紓緩我倆二人繃緊的情緒。

就在此時，機師作出了一個機艙廣播起來。

「各位乘客，飛機已順利的起飛，距離抵達洛杉磯的時間還有十三小時左右。

空中服務員會在四小時後為大家奉上午餐，各位可在期間盡情享用飛機的娛樂設施。

我在這裡再一次多謝大家選搭因航，並祝旅途愉快!」

娛樂設施嗎? 來來去去也是電影、電視劇和音樂，我真的完全沒有任何興趣;

這十三小時的機程，看來將會是一個非常苦悶的經驗。

「時仔，你不喜歡看電影嗎?」

深泰一臉好奇的問了起來，我起勢的搖頭表示完全不喜歡。

「哈! 又會這樣巧的! 我也不太喜歡在機上看電影呢!

我特意的帶了Switch遊戲機玩Overcooked遊戲消磨時間，你有興趣跟我一起玩嗎?」

深泰從手提行李上拿出了一部遊戲機，放在餐桌的上面。

「好呀! 簡直就是求之不得!」

我雙眼像空中的星星耀目閃耀起來，一臉崇敬的看著面前的「救世主」。

他這個老人家，心態一點也不像老人家呢!

啪! 嗖! 啪! 嗖!

一輪玩樂過後，我感到非常的疲倦，不自不覺的伏在深泰的肩膊，呼呼的低頭大睡;

深泰頓時拿起毛氈，輕輕的鋪在我身上，以免我因為飛機的冷氣而著涼起來。

「就算翠心沒有向我哀求，我也會自行介入這次評審團的!

特意的邀請一名十六歲少年出外作五星級評審，這根本不是米芝蓮固有的作風，當中一定有詐!

時仔! 看來有人想對你不利呢!」

深泰輕輕的嘆了一口氣，由哀的概歎世途中的種種險惡。

冇睇一個月終於追返晒
亂入故好正
時仔幾時同翠心啪啪啪

泰叔叔

Overcooked識貨
不過我係ps4版

加甜
金手指俾人封咗
不如趁呢個機會去練金鳩

同深泰一齊練

聽聞線粒體keep住長期高效工作可以抗衰老，好似話係減少左dna複製果時嘅錯誤，咁泰深係咪姐係可以長命過會長

召喚薯仔

咁做運動真係可以防/減慢衰老囉

適當的時候

泰叔

好玩到爆炸

足金_猴

係又e個講法，但未必係事實的全部

粒線體會利用氧氣來製造能量，但其過程中無法避免會產生副產品自由基(Free radicals)。
自由基有機會會攻擊DNA，令到DNA產生異變(變癌細胞)，或者氧化細胞裡的蛋白質或脂肪，令到細胞失去正常運作(俗稱衰老)。

睇落好似係衰野，所以好多市面產品成日標磅抗氧化產品; 先唔講嗰D產品有無效，好多研究其實指出適量的自由基係絕對有利細胞生長，強行令自由基水平過多或過少並非一件好事。
(再者，平日所食的碳水化合物係可以自行製造控制自由基水平的物質，詳見Penrose phosphate pathway, malate lactate shuttle, isocitrate dehydrogenase, aldehyde dehydrogenase,所以強行食抗氧化產品有冇用我真係超級極度懷疑)

至於抗衰老，有人的確認為抗氧化仍是主流。如果你相信的話，可以禪修減慢自己呼吸，或者多游水減低氧氣運用量。

終於live左

同fd一齊玩世界級
已所有關3星

咁時仔用金手指將端粒修補好嘅體會輸入饅頭，再自己食翻，咁時仔咪長生不老

超難3星 4個人定?
我同fd 困咗係3-2定3-3，
有時係咪要跳車

冇用，唔係咁簡單

巴打

輕輕一推

飲咗太多酒，停更一天

做咩飲咁多呀？

多數2人 有時3人
越多人玩越難3星
3架貨車個關要趁材料架車黎個陣執好哂自己啲材料擺地下 一人企實喺一邊就ok
留意下自己同fd啲碟既分佈就得

聽日寫返3倍就得啦

新聞話五毛嘅白金舌頭計劃好似收咗皮喎

在我睡著的時候，深泰拿起了遊戲機，左手移動著操控桿，右手間歇性的按著四個遊戲機上的按鈕。

他這番舉動就如一個普通人在打機無異，但若果仔細觀察他遊戲機畫面的話，就會發現其畫面漆黑一片，根本不是在玩遊戲;

打機只是一個掩飾，深泰實質是在利用遊戲機的螢幕反光面的倒影，觀察著大後方座位的某一位可疑人士。

「五無，目標已經上機，但他身旁坐著的是白深泰，請指示。」

那名穿著黑色短袖衫的可疑男子，利用飛機上提供的網路，把整段文字透過手提電話裡的WhatsApp傳送給五無。

「他們正在做甚麼?」五無秒速的以文字回應。

「黃時在睡覺，而白深泰則在打機。」黑衫男子略略站起身，把目前所見的情景匯報給五無。

「靜觀其變。到達洛杉機後才下手也未為遲。」

「明白。」

黑衫人跟五無對話結束後，立刻把二人之間所有的對話刪除，以免遺留下任何的蛛絲馬跡。

靜觀其變嗎?

對於作風行事謹慎的他，這正合他意; 況且飛機上人數眾多，下手的確並不容易，在遠處監察仍是上上之策。

不過，在整個十三小時的飛機行程均要「密切留意」那二人的話，精神消耗也未免過大; 他決定閉目養神一下，養精蓄銳「備戰」整個監察過程。

閉上雙眼後，黑衫人的腦海隨即浮起剛才所發生的事情—由上機的那一刻至黃時睡覺深泰獨自打機的整個過程，所發生的一事一物毫無遺留地重現出來。

然而，就在某一瞬間，黑衫人察覺到當中有一個不妥的地方。

「一個年邁老人這麼聚精會神的獨自打機，好像有點不太尋常。

會不會是當中掩飾著某些事情呢?」

黑衫人從口袋裡拿起了一個微型圖球機械人，靜俏俏的放在地上; 他雙手拿著搖控器把機器人移動到深泰的腳下，意圖利用機械人上的視像鏡頭觀察深泰是否真的在打機。

「先生，是日午餐為焗雞扒飯或肉醬意粉。請問你要那一款呢?」

就在黑衫人調整鏡頭的期間，一名送餐的空姐走到他坐位旁，詢問其用餐的選擇。

「牛肉，謝謝。」

黑衫人忙著調整鏡頭的聚焦及遠近，根本沒有把空姐的問題聽進耳，隨口說出自己喜愛的食物，牛肉。

「先生，不好意思。這次的用餐並沒有牛肉，你是否在訂機票期間選擇了特別用餐呢?

或許我可以幫你翻查一下客戶記錄?」

空姐一臉微笑的回應黑衣人，並作勢轉身連同食物手推車走到機尾，覆檢是否弄錯了乘客的特別用餐要求。

黑衫人聽到空姐的回應後，連忙放下搖控器，雙手按著空姐的手推車，一臉不好意思的回應她

「對不起! 我並沒有任何特別用餐要求。請問可重覆多一次用餐的選擇嗎?」

「沒問題。焗雞扒飯或肉醬意粉。」空姐展露出燦爛的笑容，示意黑衫人不用感到不好意思。

「我要肉醬意粉。」

黑衫人對空姐作出一點頭微笑後，便拿回身旁的搖控器，繼續進行鏡頭調整的工作。

嗖!

把對焦校正後，黑衫人手上搖控器的螢幕隨即展示著深泰遊戲機上的畫面起來;

畫面裡的卡通人物不斷的走來走去，足以證明深泰的而且確正在打機。

「這個白深泰，想不到竟然會玩年青人時興的遊戲....」

確認深泰真的是在打機後，黑衫人連忙操控機器人回到自己的所在位置，避免長時期的逗留下會引起深泰的注意。

然而，當機器人返回黑衫人的位置後，他發現機器人多了一張紙條貼在其上面。

他把紙條打開一看，只見上面有著粗豪的藍色墨水筆字跡

「你很喜歡牛肉嗎?」。

有一群豬朋狗友

玩嗰時已經咁做，但又湯又炸魚薯條，壓力太大，好易出錯

我看不到

白金計劃安全
嗰個中國人為求名利，聲稱自己做到比c9計劃更小限制的方法出來。
佢發表文章嗰刻，聲名大噪;但隨後無人重覆到，跟住有人想係佢實驗室下重覆實驗，但佢又唔俾人咁做，
最後咪認衰GG

姐係造論文

係
隻野係試管上九十幾度的確可以做到理想的效果，佢聲稱佢改良過後可以係37度發揮效果，可以用係人體裡面。

最後

真. 專家

最麻煩係執執下材料架車開走
煮緊野無人睇火 等著火

點解機械人去到深泰腳下會見到遊戲機畫面？唔係應該見到機背或者深泰塊面咩？

留名
紙言追到黎呢到

咁係深泰特登比機械人睇啦喎

係呀，本身佢黑畫面，特登打機俾黑衫人看

歡迎，連登多D交流開心D

都好明顯啦 仲痴左張紙上去

「先生....」

「先生，飛機已到達洛杉機了! 快醒來吧!」

幾名空姐及空少圍著黑衫人，商量著應該如何做才能使他「蘇醒」起來;

一名身材較為健碩的空少感到不耐煩，決定不理會眾人的反對，大力拍打黑衫人的臉頰。

啪! 啪! 啪!

幾輪劇烈的拍打過後，黑衫人從睡夢中回到現實，勉強的打開雙眼起來。

「太好了! 先生你終於醒來了! 飛機已到達目的地洛杉機，請你立刻離開飛機吧!」一名空姐有禮貌的示意飛機出口位置，言行帶著些少催促離開的意味。

「哦! 明白了...」

黑衫人剛剛醒來的關係，意識還未清醒，模模糊糊的回應了空姐的指令;
一眾空姐及空少看見他沒有違抗指令的意思，隨即散開並返回自己的崗位，進行後續的飛機清理工作。

數秒過後，黑衫人回復清醒，張望四周空空如也的座位，心裡泛起一股不知名的恐懼感起來。

「為何四周的乘客全都離開了? 黃時及白深泰呢?」

他狂抓著頭髮，努力的回想睡前所發生的事情; 無奈的是，他腦海裡一片空白，甚麼事情也無法回想起來。

在這無助的狀況下，他察覺到地上的一張紙條，並在好奇心的驅使下拾取起來。

紙條上的藍色墨水筆字跡，頓時喚醒起他較早前的回憶—

利用微型機械人監視深泰的遊戲機過後，他拿起機械人表面上的那張紙條，打開並閱讀內裡的文字。

但隨後發生了甚麼事，他完全沒有任何印象。

「你喜歡牛肉嗎?」

紙條上的訊息明顯是由深泰寫上的，內容是在挖苦他較早前對空姐答非所問的回應;

這是對黑衫人的一種正面挑釁，同時亦表明了深泰已經察覺了他的存在。

「行蹤已經暴露了嗎? 看來我真的低估了深泰的實力。」

黑衫人起勁的搖頭，自責自己過於粗心大意，被對方識穿了自己的身份。

同時間，他心底裡慚慚的生疑，深泰是否對他做了手腳使其昏迷不醒。

他最近期的記憶就是看到紙條上的文字; 若果運用逆向思維作出大膽假設方式推算的話，那張紙條很有可能是導致他一睡不起的主要原因。

對此，他仔細的觀察手上的那張紙條，探究內裡是否暗藏玄機。

細心觀察過後，他發現到墨水筆跡裡上面黏著一大堆的微型顆粒，顆粒體積非常細小並不顯眼，需要高度集中才能看得出來。

正當他意欲抽起部份微粒作樣本之用的時候，他才發現自己的手背及手掌的位置早已黏附了為數不少的不知名顆粒。

他把手掌放到鼻上一嗅，從而檢測顆粒會否散發出任何的氣味。然而，他從中發現了一個驚人的事實。

「這豈不是催眠粉所散發出的氣味?」

嗅到熟悉的氣味後，黑衫人瞪大雙眼，無力的攤在身後的坐椅，輕輕大聲苦笑起來。

深泰暗地在紙條上滲進了帶催眠成份的顆粒; 當黑衫人打開紙條時，手指與顆粒的直接接觸使其催眠效果直接生效，導致他一睡不起。

黑衫人了解到事實的真相後，立刻拼命的搜查自己身上的物件有否被深泰搶去。

「銀包，有。

手提電話，有。

掌上電腦，有。

護照......護照呢?」

仔細搜索各個衫袋及手提行李後，黑衫人均無法找到自己的護照。

他記得他是隨身攜帶著其護照的; 現今之所以找不到出來，就只有一個可能性。

深泰趁著他昏迷的期間奪取了他的護照。

「這個仇我一定會報的，白深泰!」黑衣人展露出仇恨的目光，痛聲的大罵起來。

「喂，阿強?」

深泰下機後找了一個較為隱密的地方，鬼崇地用手提電話致電朱柳強。

「深泰?」阿強用著驚訝的語調回應深泰，他並沒有想過深泰會在這個時候致電給他。

「你的聲線為何這麼的沙啞，阿強?」深泰用著疑惑的語氣說。

「哦..昨晚跟別人吃麻辣火鍋，喉嚨有點不舒服而已。

你找我有甚麼事呢?」

阿強吞吞吐吐的作出回應。

麻辣火鍋?

深泰心裡頓時一沈; 以他的認知，朱柳強極度抗拒辛辣食物，從不進食麻辣火鍋。

太難

「哦! 原來如此! 阿強，我有一件事想拜託你。

你可否幫我調查一個人的背景資料，其名字叫火鳳凰。」

雖然深泰察覺到阿強當中不妥的地方，但他裝作若無其事似的，用著穩重的語氣作出請求。

「姓火名鳳凰? 這個名字也挺特別的，是香港人嗎?」

阿強明顯的偷笑了一下，並用著沙啞的聲音作出回應。

「沒錯。他是說著純正廣東話的，樣子打扮跟普通香港人無異。

你若找到任何相關資料的話，就以老方式傳送給我吧!」

深泰說畢整番說話後，在沒有等待阿強回覆的情況下便掛斷了線。

唧....唧..

跟朱柳強結束電話對話後，深泰立刻撥上另一個人的電話號碼。

「喂，紫平，你現在方便談一下嗎?」

深泰語調非常快速，言詞間充滿了焦慮及不安。

「深泰? 我現在並不在中華廚藝學院的範圍內，你可隨便的說。」

平日的深泰一向氣定神閒; 這次深泰的語氣一反常態，紫平的直覺感測到深泰準備向她告知一個壞消息。

「你可否幫我調查一個人的背景資料，其名字叫火鳳凰。」

深泰一字不漏的，重覆剛才對阿強說出的那一番說話。

「火鳳凰我並不認識，若果是水麻雀的話或許我能幫到你。」

紫平嚴正的作出回應，沒有任何開玩笑的意圖。

火鳳凰這三個字是深泰所創立的暗語，作為互相識別之用; 但凡任何一方說出火鳳凰這三個字的話，對方的回應必須包含水麻雀這三個字。

「很好!

剛才我致電給朱柳強，他電話上的聲線比平時的沙啞，而且亦沒有說出相應的暗語。

有人顯然偷用了他的電話並冒充他，我希望你可以派人調查一下他的下落。

另外，我有一個人希望你可以替我作出深入的調查，他的名字叫....」

深泰拿起黑衫人的護照，把其所有的個人資料完完整整的告知紫平。

呼....

深泰下機後，便趕忙的拉了我靠在機場的一旁，著我安靜的等待他打上幾個電話;

過了十分鐘左右，深泰放下手提電話，一臉歡容的對著我說

「抱歉要你等待這麼久! 時差適應嗎? 時仔。」

第一次人在異地，心情難免有點亢奮，時差對我來說根本不成任何問題。

「沒有任何問題，我現在非常精神。」

深泰笑了一笑，豎起拇指，說

「很好! 距離評審團集合的時間還有一段時間，不如我們去買一些重要用品吧?」

「重要用品? 這裡有甚麼重要用品要買呢?」我一臉疑惑的說;

媽媽已經替我準備好所有日用用品，理應不用再作任何的採購。

「來到美國作評審，當然要買....」

深泰雙手持成槍狀，手舞足蹈的作出開槍動作。

「Desert Eagle! 沙漠之鷹手槍! 」

我興奮的大聲起叫，模枋深泰開槍的動作，啪啪啪的叫了起來。

深泰仰天大笑，單手摸著我的頭髮，輕聲道

「對比Desert Eagle，我更愛P85手槍呢!

不過你年紀尚輕，接觸槍械對你來說還是太早了!

我們這一次並不是去買槍械，而是去選購西部牛仔帽呢!

接下來的評審餐廳所售賣的是墨西哥食物，若果我們戴上一頂西部牛仔帽品嘗食物的話，那不是很好玩嗎?」

live

加速

深泰係個好爸爸

仲以為會講
『牛肉加蔥花，要烏冬嗎？』

照燒啲雞柳又試下
遲啲去時仔去日本會唔會唱哂成首歌

完全無諗過

好人的下場是...

你唔好呀 到時請你食腐皮呀

我屌你老母先

到時會腐皮再加unlike fb

你住邊，我寄野畀你

依家D人咁惡

深泰在當地租用一架四人車，載我到附近售賣西部牛仔帽的地方購物; 售貨員看見我和深泰戴上牛仔帽的一刻，不禁大嘆我們兩父子非常合襯，笑說給我們一個八折折扣。

「那麼我就不客氣，先行多謝你了!」深泰笑得合不瓏嘴，大聲的說出多謝。

「泰..叔，這....」

對於深泰沒有任何意思澄清我和他之間的真正關係，我疑惑的作出疑問起來。

「噓! 他日你跟翠心結婚，到時候你也會以外父或爸爸來稱呼我，所以售貨員說得一點也沒有錯呢!

況且有特價的話，當然不可錯過啦!」

深泰左手食指放在嘴前，示意我不要作聲; 他一臉歡容的遞上信用卡付款，並向售貨員說

「我兒子戴得好看嗎?」

「非常好看，就如西部牛仔一樣的英威呢!」售貨員單著眼睛微笑的說了起來。

購入西部牛仔帽後，我和深泰便回到酒店放下行李，與其他米芝蓮評審團人員在酒店裡的會議廳集合。

在進入會議廳前，深泰命我載上西部牛仔帽及太陽眼鏡，目的是避免其他人認出自己的樣貌;

金舌頭能力始終是一個特殊的存在，掩藏自己的身份永遠是百利而無一害。

評審人員人數約為四十，全都來自世界各地; 驟眼來說，全部都是牛高馬大的成年人，令我感受到好像去錯了地方似的。

在座所有人互相之間鮮有交流，全都戴上黑超或口罩掩藏自己的樣貌。他們的想法大概如深泰一樣，不想讓別人認得出來。

當所有人到齊後，一位穿著藍白裇衫由米芝蓮總部派來的人員慢步進場，簡單的為我們講解第一間將要評審的餐廳背景;

在綠卡的引誘下，大量的韓國及墨西哥移民湧入美國洛杉機居住。兩國文化互相衝擊，創造出嶄新的異國美食—

利用墨西哥傳統食品玉米捲餅(Taco)作為餅底，配以韓國風味的烤肉作為內餡，形成風摩一時的韓風墨西哥捲餅(Korean-Mexican Taco)。

這一次在美國評接受評審的餐廳由香港墨西哥混血兒經營，名叫墨墨餸 (MexMax Food)，正正就是主攻銷售韓風墨西哥捲餅。

麥默宋在洛杉機的墨墨餸餐廳內甜蜜蜜地製作著麥芝蛋包

麥默宋不會在這個故再次以真人出現

今晚凌晨機回芬蘭，停更一天

safe flight

避暑

係香港差完電，返去搏殺

P.S. 多謝大家祝福

又麥麥送
樓主好鍾意叫麥麥送?

咁快返去 祝你有突破 同飲少啲酒

薯仔

薯仔 一路逆風
上機繼續打文 save 落draft

咁快返

下次翻香港一定要請我地食蛋牛治

安全飛行喔

safe flight薯仔

一路順風

粗略交待餐廳的背景資料過後，便是評審準則的簡介環節。

那名身穿藍白衫的便衣人員多番強調，我們的工作是細味食物裡的意境，而不是評核菜式的外觀及味道;

食物的質素與及餐廳內外的氣氛早已有專人作出評分，我們五星級評審團的職責只須利用「金舌頭」作出評審，不用理會其他的種種因素。

食物裡的意境是好是壞，仍是一個主觀的概念，並沒有甚麼的對或錯。
以雨水為例， 有人會因為下雨的關係而感到悲傷或哀愁，有人會因為喜愛觀看下雨時落在玻璃上的水滴而感到開心。

藍白衫便衣人員跟我們再三強調，意境的判斷千萬不要受到他人影響，只要跟著自己的初心來作出決定便可。

意境的評價方法依照米芝蓮的傳統方法，以星星數量作為評級，三顆星星為最高，零顆星星為最低。

米芝蓮最後會隨機抽樣評審人員所作出的星星評級，並取其平均數。若果平均星數高於二的話，那間餐廳便有機會獲得三星級餐廳的評價。

每一位評審人均不能向別人透露自己作出的分數，違者將會被米芝蓮永久列入黑名單，終生不得參於任何與米芝蓮相關的活動。

便衣人員解釋完評審的規則後，便隨即作出抽籤，決定評審人員出發前往餐廳的時間表;

評審人員可自由分組，以一至三人的小組方式行動。然而，小組的出發時間均須預先作出安排，好使評審的時間均勻分配於餐廳的整個營業時間，令整個評審的工作更為準確及公平。

我和深泰二人組成小組; 抽籤的結果界定我們為一號小組，須立刻起程出發作評審的工作。

「真幸運 ! 時仔，我們快手快腳完成評審工作，爭取時間到杜拜作第二評審之前周圍遊覽洛杉機一番吧!」

深泰得知抽籤結果後，神情顯得非常興奮，雀躍的對著我說。

「好! 不過完成評審後，我想返回酒店休息一下...」

說實在，時差對我的影響已開始逐漸浮現出來，我的思緒變得非常緩慢，手腳亦開始提不起勁來;

深泰此時此刻還能夠表現得精神奕奕，我心裡不禁對他作出萬分的欽佩。

「回酒店? 別這麼掃興吧! 你可是年青人來的，理應有無窮精力的!」

深泰施出「雙鬼拍門」，大力的拍了我背部一下，哈哈的大笑起來。

「五無，我已在墨墨餸餐廳附近作出部署，今次一定不會失敗的。」

黑衫人換上了深綠色衫，埋藏在餐廳遠方的草叢，利用望遠鏡觀察著餐廳的情況。

「唔，我已經串通米芝蓮那方，他們二人應該很快就會來的。

不過，你要記緊餐廳的老闆是昔日日深泰的其中一名弟子，實力絕對不簡單，千萬不要輕視。」

五無對綠衫人作出警誡，命他必須小心行事。

n年前3人餐有10蚊現金卷的時代，狂係宿舍凌晨時間叫
超正

有突破，這句最岩聽

飲少啲酒，你講得無錯

成程訓下醒下，無精力打

5個星期啦

蛋牛治聚餐，4人成團
1。薯仔聞茱莉
2。薯仔聞茱莉
3。薯仔聞茱莉
4。薯仔聞茱莉

安全著陸，食緊時差

下星期再搭飛機

5。Kirin世界第一

下星期去邊？

薯仔鐘意飲乜？

瑞典

咩都飲，貪可以唔駛諗野

冇睇半個月表示而家好滿足

最尾應該係黑衫人唔係綠衫？

佢換咗綠色衫扮草

佢家下黑色衫，又變咗著綠色衫

分配了抽籤結果後，便衣人員給予了一條法拉利車匙深泰，好讓我們這評審組別可儘快到達墨墨餸餐廳。

迅速歸還早前租下來的車輪後，深泰攜同我駕著藍色法拉利，火拼時速的出發前往目的地。

「頭搖又尾擺 飄移境界 不想醒覺只想感覺被放大」

他把音響調校至最大，把車速開至時速百二公里，大聲的狂呼起來。

「時仔，這個速度應該可以令你清醒點吧?」

「嗯...若果可以減慢些少車速，我認為會更好。」

高速行駛所帶來的震撼感覺，的而且確使我精神為之一振。

但不知道是否因為曾經使用過善良之刀第二形態與否，我的心臟不勝負荷這般的車速，開始呯呯的急速跳動起來。

看見我臉有難色的按著心口位置後，深泰急忙的減低車速，一臉輕佻的說

「我還以為時下的年青人喜歡追求高速的刺激感呢?

原來一切也只是我的誤解而已! 哈哈!」

減低車速過後，我心臟跳動的速度依舊跳得非常快，並沒有任何減慢的跡像; 每一下的心臟跳動就像是有一個槌子大力的敲在自己的心臟裡頭，感覺非常難受。

我整個人縮作一團，希望藉此能夠減低過中的痛楚感。

同時間，深泰亦開始感受到事態的嚴重性，連忙把法拉利停在路邊，詢問我究竟發生了甚麼的事情。

「我....」我指著自己的心臟位置，痛苦得一句話也說不出起來。

深泰連忙拿開我的上衣，並把耳朵貼近我的心口位置，聆聽我的心跳頻率。

「竟然會是這樣?」他一臉驚訝的說。

「這脈像，為何會跟喜脈這樣相似的?」

居然有文

喜脈=喜馬拉雅山脈

開始尻

啲鳩味用幾多伏筆都遮唔到

時仔比人中出過，然後生左善良之B

見到喜脈兩個字大笑了

篇文同樓主一樣咁短

.....,

俾把刀中出

佢日日又得射 算係咁

放假時所累積啲野一次過用生命值硬接，所以比平日打短D

每日都會盡量出

想太多了

係善良刀嘅喜脈

第二形態 = 中出善良之刀

以為係將軍令添

今日未有文

個故差唔多半年都未完
唔知繼唔繼續追好

今日仲未射

「喜脈? 你別胡說了...」我喘著大氣，臉容露曲的說了起來。

「你的脈象往來流利，如盤走珠，跟喜脈並沒有太大分別。唯一不同的，就是你心臟的跳動比異常的急速。

時仔，你是否有隱性心臟病，有沒有隨身攜帶藥物?」

深泰慌忙的打開了我隨身背包，起勢的尋找貌似藥罐的物品。

「我沒有病...」我輕輕揮了左手幾下後，意識開始變得模糊，眼皮緩緩的垂下。

啪! 啪! 啪!

「時仔! 保持清醒，不要睡覺!」深泰起勁的拍打著我的臉頰，希望以疼痛的感覺喚醒我的意識。

無奈的是，這方法並不奏效; 拍打幾下過後，我雙眼更緊緊閉上，踏入昏迷的狀態。

美國地方較為廣大，救護車的平均到達時間均較為長久; 雖然深泰已立刻報警求助，但他心知現時的情況刻不容緩，只好放手一搏，嘗試運用奇招來解決我現時的危機。

他拿起了他背包裡一個食物盒，把其中一個上面刻有「穴」字的銀絲卷大咬一口;隨即，一幅記載人體所有穴道的圖像浮現在他的腦海裡。

迅速的比對腦海的圖像和我身體背部過後，深泰找到了他想要的穴道位置。

「或許這就是天意吧! 十多年前我下令封鎖的穴道，現今最終竟是由我來打開。

雖然這會令你之後的生活變得非常複雜，但現今我想到的唯一辦法就是這樣。

對不起，時仔!」

深泰吸了一大口氣，把身體的力量聚集在指尖當中，對著我頸部對下的位置以指勁的按下去;

他所按的那個穴位，用途是開通數條由無名指通往心臟的大靜脈，並會解封十多年前紫平在學院裡封鎖我的金手指能力。

要真真正正發揮出金手指的能力，意念必須要由那條由無名指通往心臟的大靜脈作出傳遞;

在得知我同時擁有金手指及金舌頭能力之時，深泰特意命紫平暗中封鎖我那條無名指通往心臟的大靜脈，好使我無法擁有金手指的能力。

他之所以這樣做，並不是出於嫉妒，而是他明白到若果我同時擁有兩項能力的話，我的前路將會變得非常複雜及坎呵。

如今我心臟的跳動異常快速，再這樣持續下去的話我性命將會變得非常危險。

為了保住我的性命，深泰想到的唯一解決辦法就是開通那數條大靜脈，希望借此紓緩一下血液循環，減低心臟的跳動頻率。

啪!

在意識朦矓的期間，我感到頸部有一股突如其來的痛楚，並隨即感受到身體的血液瞬間沖到雙手的無名指間，心臟的跳動輕微的減慢起來。

「時仔! 快醒來吧! 翠心在等待著你的!」

我隱弱的聽到，深泰在大聲的對著我不斷的吼叫。

雖然心臟跳動的頻率突然減慢起來，但是速度仍是非常的快。我要不斷的作出急速的呼吸，才能配合到心臟跳動的節奏。

「我...心臟...非常辛苦...」

我盡了我的所能，把這些單字說勉強的說了出來。

開通了靜脈後，我從昏迷中蘇醒回來。但是，我心臟的跳動仍然比平常的略為快，並沒有緩慢下來的跡像。

「必須在短時間內減慢心跳，否則性命始終會有危險!」

深泰打開了手機上的Google Map，急忙的找尋最近醫院的位置。

「最近的醫院，車程為兩小時。」

手機發出了一把無情的女聲，將壞消息大聲的公佈起來。

「呸! 兩小時，我那有這麼多的時間!」深泰焦急的對著手機大聲破罵起來，有著想把手機拋出車外的衝動。

他望著奄奄一息的我，不自覺的想起茱莉大廈中他心愛的弟子垂死的模樣，心裡百般滋味在心頭。

「我可是不會讓歷史重現的!」

在那一刻，他眼神充滿了堅定，大力踏下油門，頭搖不尾擺的把法拉利高速行駛起來。

「咦? 這不是深泰師父，甚麼風吹你過來的?」

墨墨餸的老闆看見一架法拉行急速駛近，連忙的上前查看，並驚覺昔日的師父竟然就在車內。

「不要說這麼多，我要一盤墨西哥沙律! 非常緊急!」

深泰用著焦急的語氣說。

將軍令

尋晚早訓，今朝早起打番

九月中應該完到

點解你會知道的

佢監察緊你

唐伯虎

深泰係慈父

一開始以為佢飛車係去醫院
低估左薯仔功力

要返去重睇番

不要高估我，就黎無哂貨

我都以為係

長期讀者表示今日終於開ac畀正皮
希望你可以繼續鳩落去

薯仔冇貨鳩啦

多謝你的支持和正評

從來無鳩過，一直都無貨

聽住先 之前夠話七月完到

「墨西哥沙律，要傳統配上紅菜頭的那款嗎?」

「沒錯。拜託你盡快給我，墨雨。」

墨墨餸餐廳的老闆，同時亦是深泰以前在西餐學院的弟子，名叫墨雨。

墨西哥沙律如市面上的一般沙律沒大分別，也是一堆蔬菜混在一起，再加些少檸檬汁或海鹽便可上碟。

只不過，在一碟傳統的墨西哥沙律裡頭，當中必定會有一種不可或缺的食材—紅菜頭(Beetroot)。

紅菜頭跟西瓜一樣，均有著擴張血管減低血壓的功用，但是要食多少的份量及多久時間才能生效，則因人而異。

在茱莉大廈事件中，深泰的心愛弟子亦即是紫平的前男朋友，就是因為西瓜對其身體沒產生反應，最終心臟跳動過快而死。

「時仔，快吃一口紅菜頭!」

從墨雨手中接過墨西哥沙律過後，深泰利用鐵匙把一堆紅菜頭餵到我的口裡，著我慢慢咀嚼及咬碎。

看到深泰一臉緊張的把紅菜頭塞進我的口裡，墨雨大概明白到他想利用紅菜頭來減低我的心跳; 對此，墨雨情不自禁的對深泰作出詢問。

「他....跟大師兄一樣，過度運用了心拳?」

「不，他並不懂得心拳。我剛才只是把車速提高到時速百二公里，他的心臟便突然變成這樣了。」

深泰一邊解釋事件的因由，一邊利用鐵匙把紅菜頭切成碎狀，希望可以使我更容易吸收到紅菜頭內裡的成份。

心臟的急速跳動使我整個人感到很不舒服，我只能勉強的用舌頭含著紅菜頭，沒法把其咬碎舌下肚裡。

在某一剎那，不知道是我錯覺與否，一陣微弱的痳痺感覺從舌頭傳到我的心臟裡，使我心臟跳動的速度減慢起來。

「我的心跳好像...開始回復平常了。」我含著紅菜頭，右手按著心口位置，一臉驚訝的說。

聽到我說出這句話後，深泰及墨雨釋懷的呼了一大口氣，心情頓時變得萬分輕鬆起來。

「幸好，歷史並沒有重現。」深泰垂下頭，激動得流下了一滴男兒淚。

墨雨見狀後，同樣地低下了頭，不發一言輕輕的拍了深泰背部幾下表示支持。他心底裡非常清楚，師兄在茱莉大廈死去的那件事件對深泰打撃非常大，現今說甚麼安慰的話也只是多此一舉而已。

「真神奇，只是把紅菜頭含在口裡，心跳竟然會因此減慢起來!

我現在一點事也沒有，呼吸亦回復正常，就像甚麼事也沒有發生過似的。」

我用著嘖奇的聲線說了起來，並順道把口中的紅菜頭吞進肚裡。

「時仔，安全起見，我們現在去一趟醫院作一個詳細檢查吧!」

冷靜過後，深泰抹掉眼淚，理性的作出提議起來。

咕.........

就在此時，我肚子裡發出了響亮的咕咕聲，大聲的申訴肚子餓了。

「哈哈! 這位小朋友現今看來並沒有任何大礙。既然你們一場來到，倒不如吃飽過後才到醫院檢查吧!」

墨雨聽到我肚子的咕咕聲後，會心微笑的表示宴請我和深泰二人。

正當深泰意圖表示反對，堅決要先行到醫院的時候，他的肚子卻不爭氣的發出了連綿不斷的咕咕聲起來。

「就這樣決定吧! 你們先行慢慢品嘗沙律。

我去準備一下我們店鋪的拿手菜!

放心，我並不會阻你們太長時間的!」

墨雨拉起了衣袖，興致勃勃的跑到廚房裡，不讓深泰有任何拒絕的時機。

深泰有氣沒氣的看了墨雨幾眼後，便隨即一臉認真的對著我說

「剛才的心律不正，你有沒有頭緒過中的起因是甚麼嗎?

是不是你父母遺存下來的隱性心臟病呢?」

若果我推斷沒有錯的話，我心臟之所以會變得這樣的衰弱，大體就是使用過善良之刀第二形態而成的後遺症，並不是甚麼的隱性心臟病。

但因為會長曾跟我多番強調不能向別人透露善良之刀的存在，我亦只唯有在深泰面前編作故事，隱瞞善良之刀的存在。

「我並沒有任何頭緒.....」我垂下頭，不敢與深泰作出對視。

「是嗎?

不過現今你好像甚麼事也沒有，這亦已經足夠了!」

深泰從我的行為舉止中，感受到我正在隱瞞某樣的事情。只不過，他明白每人心底裡總是會有秘密不想讓人知道，故此並沒有再作打算追問下去。

「嗯! 但我記起在昏迷的期間，我的頸部好像被人用力的按了一下，並把我整個人喚醒起來。同時間，我感受到血液恰時間的流動到無名指之間，心跳微微的減慢。

這些都是你幫我的忙嗎?」

我抬起頭，右手不自覺的按著頸部的位置，疑惑的問。

「這...我也不太清楚。可能是我手忙腳亂下把你弄醒了吧!」

深泰右手摸著後腦，一臉尷尬的笑著; 在沒有說出事實真相的同時，他心底裡泛起了一個想法。

「原來我那下點穴真的成功了! 看來我要找機會再次封鎖那個穴道才行!」

「各位久等了! 本店名菜，沙漠中的一條龍。」

在神不知鬼不覺中，墨雨手持兩碟菜式，突然間的出現在我與深泰二人之間。

寫寫下間唔中會有新想法，所以不斷推遲

遙遠的東方有一條龍

又鳩過

他的名字叫小龍

幫時仔開返隻金手指?

依家開咗，深泰想鎖番

時仔有金手指就可以對翠心...

加埋金舌頭

有金手指就可以出絕招，我手寫我心

時仔係咪史上第一位齊金手指同金舌頭ge人？

只會帶黎不幸

薯仔再唔出文信唔信我搵令狐羽幫我去未來攞文睇

令狐羽:我已去咗未來睇文，嗰結局好L，不過我係唔會講出黎的

btw 食完飯即寫

「沙漠中的一條龍?」

我和深泰二人莫名其妙的笑了起來; 先不說龍這生物是否真的存在於世上，沙漠上出現一條龍的這個場面真的很難令人想像出來，就如薯仔如何能夠聞茱莉一樣，根本就是九五搭八。

看到我們一臉恥笑似的模樣後，墨雨不忿氣的說

「這碟菜式名字的意義可謂非常重大的，不過你們能否領略得到就是另一回事了!」

沙漠中的一條龍是一道韓式墨西哥玉米捲餅菜式的名字，仍是墨墨餸餐廳最為暢銷的得意之作。

以墨西哥傳統做法所製成的玉米捲餅，散發著陣陣香醇的玉米及小麥氣味，使人垂涎三尺。

而玉米餅裡則加入了以韓式燒烤炮製的半肥瘦豬肉及秘製泡菜作為餡料;

經過鐵鍋生烤歷煉的豬肉表面奇脆無比，肉汁緊扣肉心，油脂香味完全滲透於肉裡內外，惹味無比。而泡菜則經過多重醃製，香料味與蔬菜內裡的水份融為一體，使每一塊泡菜內裡均蘊藏著濃欲的辣汁，並經由食用者的嘴嚼下一瞬間釋放出來。

烤肉與泡菜互相混為一體，使舌頭沈醉於烤肉油膩感洗的滌同時仍能享受到泡菜辛辣的衝擊，令人慾罷不能地大口大口咬下去。

然而，整道菜式的靈魂莫過於就是捲餅裡的醬汁—是拉差香甜辣椒醬，醬汁那種獨特的甜味不但能調劑烤肉的鹹味，而且更能帶出一種新層次的味覺衝擊。而其辣味有別於泡菜的那種辛辣味，既不與泡菜辣味重疊，亦能使整碟菜式的辣味由辛辣推向香辣的境界，令食用者食慾大增胃口大開。

這種種各式各樣的配合，正正就是韓式墨西哥玉米捲餅的獨特及成功之處。

「好! 我就看看你這道沙漠中的一條龍究竟是在玩甚麼的花樣!」

深泰輕輕的嘖笑了一下，從墨雨的手上搶奪「沙漠上的龍」，對著不知是龍頭還是龍尾的方向一大口咬下去。

看見深泰一口的咬下去後，我亦隨即恭恭敬敬的從墨雨手中接過玉米捲餅，閉起雙眼細味的品嘗起來。

嗖!

咬下玉米捲餅一口後，我腦海裡頓時浮起了一片沙漠的景像;

熾熱的太陽高高掛在天上，周圍是一望無際風舞黃沙的畫面，給予人一種炎熱且乾旱的感覺。

不知道是否被這個畫面影響與否，還是實質是泡菜辛辣味的影響，我無形間不受控的滿頭大汗起來，活像真的是在處於沙漠之中。

沙漠中的一條龍的那個沙漠，就是這個意思吧!

那麼，那條龍又在那裡呢?

在沙漠四周張望的期間，我發現了遠方的地上有著一群群鮮綠色的仙人掌。它們整齊的擺列成兩行，形成了一條鮮明的道路起來。

我沿著仙人掌路的方向慢步行走，慢慢的聽到一股聲音倍漸的大聲起來。

「I am a good boy....」

在走到仙人掌路的盡頭後，我終於明白到這道菜式為何叫作沙漠中的一條龍了。

這是因為，

G Dragon在沙漠裡大聲唱歌跳舞的話，不就是沙漠中的一條龍嗎?

韓式墨西哥玉米捲餅這個食物配搭，就這樣活生生的呈現於韓星G Dragon在墨西哥仙人掌偏佈的沙漠載歌載舞的畫面裡，非常的巧妙。

...........

薯仔我係德國，我地係咪同時區

鳩到屌出黎

沙漠中的G dragon 都俾你諗到 哈哈

好鳩既文

哈哈哈

I'm a good boy

有基龍 負皮

薯仔失控喇

super 9

慢香港5小時就一樣啦

同平時一樣

成龍會有更多負皮

「G-Dragon...?」

看到其獨特服飾及裝扮後，我不禁驚訝的大叫了一聲，並打開雙眼回到現實起來。

「哦? 想不到這位小朋友的舌頭也有感測情感的能力呢!

你是深泰師父的學生嗎?」

墨雨沒料到我能體會到「沙漠中的一條龍」的真正意思，展露出一臉驚奇的樣子。

「不，他只是我女兒的朋友，並不是我的學生。

他的名字叫黃時，我今次只是帶他遊山玩水，見識一下世界而已。」

深泰瞪起雙眼，叉起雙手，嚴正的釐清我和他二人的關係; 在煮食界裡面，胡亂認作師徒關係可謂是一個非常嚴重的罪行，因此深泰不得不認真對待這方面的話題。

「你女兒的朋友嗎....? 真可惜，我還以為我有一個這麼可愛的師弟呢!」

墨雨展示出一臉惋惜的樣子，表示非常失望; 同時間，他蹲低下來，鬼祟的在我耳旁作出一番俏俏話。

「別被深泰平時漫不經心的樣子騙倒!

當他對待與他女兒相關的事情那時，就會變成另外一個人似的，非常的可怕。

想成為他女婿的話，並不是這麼容易的! 你要加油呀!」

聽到墨雨這一番話後，我不禁臉紅了起來，完全不懂得如何作出應對。

咳! 咳!

墨雨所謂的俏俏話，深泰聽得非常的清楚; 他用著仇視的目光凝視著墨雨，並故作乾咳，示意墨雨立刻閉嘴。

「先說回正經事吧，剛才時仔你說的G-Dragon，究竟是甚麼的一回事呢?」

G-Dragon是一名年輕韓星，深泰並不了解可謂是非常正常;

我和墨雨詳細的跟他說明一番後，深泰立時展示出一臉厭惡的樣子，用著不滿的語氣說

「穿著鬼五馬六，樣子神神化化!

他的腹肌、手臂，肩膊跟我完全也比不上，竟敢自稱是Dragon?

看他那個瘦剔的身型，DragonFly他就有份!

這道沙漠中的一條龍，沙漠那方面的確做得不錯，但就敗筆在龍的那個表現方式了! 可惜! 可惜!」

深泰一邊的說著，一邊挺起胸膛展示出其厚實的腹肌及強壯的臀彎。

「深泰師父，你這話就真的此言差矣了!

你看我一下餐廳的那幾張桌子上的客人，她們均是來自世界各地的擁有著舌頭感測能力的妙齡少女，全都是本餐廳的熟客。

她們的目的就只有一個，就是為了『品嘗』沙漠中的一條龍呢!」

墨雨自豪的伸出右手，向深泰展示出那幾桌熟客的所在位置。

目測到其人數眾多後，深泰一臉鄙視的唾罵起來。

「各人品味不同，我沒權阻止。

但我非常的肯定，翠心將來的老公一定不會是這種類型的人!」

墨雨輕輕的作出奸笑，深情的拍了我膊頭幾下，一臉同情的說

「你聽得非常清楚吧? 日後要好好鍛鍊肌肉了!」

嗯，大概真的要好好鍛鍊了.....

就在此時，幾架黑色法拉利急速駛近墨墨餸餐廳，一個急剎漂移的停駛到深泰的藍色法拉利附近。

車胎高速與地面作出激烈的摩擦，發出沈重且響亮的聲音，使眾人的目光全都聚集在那幾架黑色法拉利身上。

啪!

其中一架法拉利的門口大聲的打開，一名穿著時髦戴著墨鏡的年輕男子大搖大擺的從車裡行了出來。

「韓俊基...? 偏偏選在這個時候過來，這下子麻煩了!」

墨雨看到那名男子後，臉上的青筋暴現，雙拳不自覺的握緊起來。

「唉，又來了一隻DragonFly嗎?」

深泰輕輕的搖頭，嘆息道。

完全無諗過用佢

。。。

那名一身韓裝打扮的男子下了車後，幾名穿著黑色西裝的手下立刻跟隨其後，目無表情的跟隨著老大的步伐。

「墨雨，很久沒見了! 別來無恙嗎?」

那名男子在墨雨面前除下墨鏡，說著純正的廣東話，裝作友好的跟墨雨打著招呼。

「韓俊基，我不是說過我們在餐廳營業時間外才見面的嗎?

現在距離晚上九點還有一段時間，你請回吧!」

墨雨一臉嚴肅的說著，伸出右手示意韓俊基自行離開。

「營業時間外?

墨雨你可能有點誤會了，我今次到來是和一幫手足來吃午餐的。

墨墨餸餐廳不是應該歡迎客人到來的嗎，何時變成會請客人離開這麼奇怪的呢?」

韓俊基說罷，便向身後的手下打了一個眼色;

那名手下隨即拿起了手機，呼叫所有留在法拉利的人仕下車，在同一時間湧到餐廳裡面。

墨墨餸餐廳所有桌椅均是露天擺放的;

客人看到四方八面均有穿著黑色西裝不知名人仕奔跑過來後，全都立刻放下食物落荒而逃起來。

就在一瞬間，墨墨餸餐廳的客人便只剩下我，深泰與及一大群黑色西裝人仕。

韓俊基抱以好奇的眼光看了我和深泰一會後，便隨即以輕佻的態度對著墨雨說

「讓我想想..不如就在座每一個人也來一客『沙漠中的一條龍』吧!

這兩位父子的那份，也算在我身上吧!」

墨雨看到韓俊基這般野蠻的舉動後，頓時怒火中燒，大喝起來。

「這間餐廳我和你各佔股份百分之五十，你一下子趕走所有客人，對你又有甚麼益處呢?

你今次到訪的目的究竟何在? 不用再轉彎抹角了!」

「好! 我就是喜歡你墨雨做人夠爽快!

無他，我只是想認真商討一下餐廳的收入分配而已!」

韓俊基拿了一張椅子坐了下來，右手不經意的稍稍撥弄其時髦的髮型。

「現在收入你六我四分帳，你已經一直取得大部份的盈利，還想如何呢?」

墨雨一臉不悅的說。

「說話可不是這樣說的，墨雨兄。

要不是我出力替你搭路，你又何能以這麼平的價錢入口這般高質的泡菜呢?

沒有這些泡菜，你那些韓式墨西哥玉米捲餅甚麼也不是。

我六你四的分帳，已經是石破天驚的友情價了!

不過，我近排有要事急需調動大量資金，所以希望可以調回合理比例分帳，我八你二。」

韓俊基臉不改容，振振有詞的說著。

「八二分帳?你倒不如去搶?

你這些泡菜甚樣看也不算高質，頂多是中上品而已!

墨雨，我有門路可低價買入品質優良的泡菜，你不用理會這個無恥小人。」

深泰站起身大力的拍了桌面一下，激動的說。

「阿伯，這個我和墨雨二人之間的對話，你憑甚麼插嘴呀!

況且，我這泡菜的來貨可是頂級品質來的，你這個門外漢不懂得便閉嘴吧，不要胡說八道了!」

韓俊基站了起來，把身旁的椅子大力投在地上，一臉不忿的在宣示主權。

「哈!我是門外漢?

我吃了一口那些泡菜，便已知道你是從韓時那個混蛋那邊入貨的吧。

甚麼的頂級品質? 我呸!

他那些貨全都是我轉讓給他的!

過中的成本價，我可是清清楚楚的!」

深泰指著韓俊基，傲視的大聲作出破罵。

「你..

你最好就立刻在我面前消失，否則就莫怪我對你不客氣了!」

韓俊基惱羞成怒，在深泰面前握緊拳頭，作勢發難起來。

「哦? 被人道出真相後就想動手動腳起來?

我早就覺得你這一身裝束打扮不順眼，要打架的話我可是會樂於奉賠的!」

深泰攤開雙手，示意自己並不會屈服於武力之下。

「嘖! 我就看你吃下我一拳之後，會如何的跪地求饒起來!」

對著一頭白髮的深泰，韓俊基並沒有任何忍讓的意思，用盡全身的力量一拳的向深泰打出去。

深泰見狀，立刻架起馬步，用力的揮出右手拳頭以作回敬。

啪!

雙方拳頭硬對硬直面衝撞，發出響亮的一下啪聲。

在雙方拳頭碰撞的那一刻，二人腦海裡產生了一個共同的信念。

「這傢伙，值得一戰 。」

燎原火 vs 典韋？

火鳳燎原定咩

無睇過

韓時

呢個先係重點

二打六來的

係火鳳燎原
殘兵敗將

哩個文量

遲下會有啲忙，所以趁得閒加速。

同埋MH switch就黎出

打緊demo

唔準因為打機唔出文呀薯巴

看到深泰和韓俊基突然間打架起來後，墨雨隨即把我拉到一旁，以免我牽涉到二人的打鬥之中。

「我們不去勸止他們嗎?」我一臉錯諤的看著墨雨，表現得非常不安。

「哦。黃時小朋友，難道你對深泰師父沒有信心嗎?」墨雨揚起了一道冷笑，右手輕輕的搭在我的肩膊上，一臉鬆容不迫的樣子。

「我不是這樣的意思。

只是...深泰年紀已經這麼大，我只怕韓俊基真的會打傷他。」

我緩緩的垂下頭，輕聲的說著; 雖然驟眼看來深泰肌肉的結實程度比韓俊基為高，但論力氣及敏捷程度方面的話，年青的一方總會佔優吧!

一想到這裡，我心裡頓時替深泰感到萬分緊張起來。

啪!

墨雨運用陰力一下拍在我的肩膊上，雙目有神的對著我說

「深泰師父從小就在少林寺鍛鍊身體，你認為韓俊基真的能夠傷他分亳嗎?」

深泰和俊基兩拳交鋒過後，二人隨即以碎步作出後退，從而抵銷雙方拳頭的那股衝擊。

「想不到阿伯你也有些少斤兩哦! 你的武藝出自那裡呢?」俊基以尊敬的眼神與深泰作出對視，大幅度的收起了較早前的傲氣。

「少林寺，白深泰。未指教?」深泰合起雙掌，畢直的站了起來。

「真拳派，韓俊基。」俊基聽到少林寺三字後，整個人變得熱血沸騰起來，殺意仇意極速飄升。

「真拳派嗎......

想當年真拳派入侵中國時，曾與少林寺作出一番激烈的打鬥呢...」深泰依舊雙手合實，閉起雙眼緬懷過去的往事。

「沒錯...

最後真拳派與少林寺兩方的掌門作出決鬥，訂立了輸方必須徹離中國的這個條件...

要不是那場決鬥，我們真拳派早就已在中國揚名立萬了!」

俊基雙拳緊握，語氣和樣子均表現得非常飲恨的模樣。

「你說得一點也沒錯! 真拳派的功夫及其套路非常精準及巧妙，絕對有潛力在中國建一番事業的。

要不是這樣，我們就沿用當年決鬥的規則，誰先下倒地的話則為輸方。

若果我輸掉的話，我立刻消失在你的面前，不再過問或插手你與墨雨之間的事情; 但若果你是輸方的話，那麼便要簽下條約，餐廳的收益從此五五分帳，五十年不變。」

深泰瞪大雙眼，言行間完全沒有任何眨低真拳派的任何意思，展示出一股氣宇軒昂的風範。

「好! 非常好! 正合我意!

不過我想加多一項條件，就是你輸掉的話，便要跪在地上大叫『真拳派萬歲』三聲!」

得知找到為真拳派一雪前恥的機會後，俊基雙眼通紅，雙手舉高，激動得仰天大叫起來，進入了暴走狀態似的。

「沒問題! 就讓我領教一下真拳派的實力吧!」

深泰在腰間裡取出一個印有「金」字的銀絲卷，大口的吃了一下後，便隨即雙掌放在胸前，紮實馬步作出迎戰的架式。

「你們所有人均不可插手! 這是男人與男人之間的決鬥! 真拳派榮耀的一戰!」

俊基對身邊的手下大聲呼喝後，隨即把掛在腰間的鐵鏈除了下來，圍繞在雙手的五指間; 其手下接到老大的命令後，立刻後退幾十步，騰空一個巨大的範圍讓二人作出打鬥。

「就讓你感受一下，真拳派的現代版功夫吧!

It's Show Time!」

俊基戴上了墨鏡以及耳機，大聲的歡呼起來。

「唉，突然間來了這麼多人，要我如何下手呢?」

五無所派遺的綠衫人，一臉無奈的用著狙撃槍的遠鏡，從遠方監視著墨墨餸餐廳的一事一物。

唔敢down,驚上癮

工作，生活，娛樂要平衡

好多文呀

番左去仲快過係香港嘅加速

有時唔想做野，又唔想打機，就on99寫文

為左打機 薯仔咩都做得出

睇黎要等岀年7月

今年九月

慢左喎

真唔真

大喝Show Time後，俊基聆聽著耳機的音樂，在深泰面前隨著節拍跳起舞步，大聲的說出韓文歌詞，手腳並用作出具挑釁性的動作起來。

深泰沒有受其韓文影響，只是低頭密密留意著俊基的舞步走法;

一二一二，俊基左腳踏前，右腳踏後，來回重覆，不時更作出十字步起來。
驟眼看來其步法雜亂不章，但過中亂中有序，有著一定的節奏及規律。

嗖!

在某一剎那，俊基揮出右手的拳頭，起勢沖沖的打向深泰的胸膛位置。

深泰隨即利用左手的手刀撥開拳撃，使俊基整個人重心轉移，並乘勝追擊使出一下旋風腿，意圖一擊把俊基踢倒在地上。

就在旋風腿快要撃中的那一刻，俊基及時作出了一個十字步，巧妙的避開深泰的腿撃。

「把真拳派的架式與舞步的步法合二為一嗎? 這個想法不錯! 不錯!」

深泰的旋風腿揮空後，隨即領略到俊基口中所說的「現代版真拳派功夫」意義;

真拳派的拳法力度非常十足，但其套路欠缺機動性，現在俊基以靈活的舞步作為步法基礎，恰好能夠彌補其機動性低的缺點。

避開深泰的腿擊後，俊基接續以靈活步法的走位，不斷繞到深泰的四周作出連綿不斷的攻撃。

嗖! 嗖! 嗖!

自從那一次旋風腿揮空後，深泰只是不斷作出迴避，再沒有使出任何攻撃的動作。

「墨雨....為何深泰他不作出任何攻擊的呢?」

看到深泰突然處於被動狀態後，我手心冒汗、一臉不安的詢問身旁的墨雨。

「深泰他現在所做的是以靜制動。

他在尋找著韓俊基步法的破綻，打算以一招了結這場決鬥。

說實話，我並不太認同他這個做法; 不過這始終是師父的決定，我也無謂多言了。」

墨雨叉起雙手，皺著雙眉的說著;

若果我沒有記錯的話，這是墨雨第一次對深泰作出質疑。

一二一二，十字步、一二一二，十字步...

深泰逐漸看通了俊基舞步的步法，心底裡生起一個想法打敗韓俊基;

在左右腳一二一二轉接到十字步的期間，過中會作出轉移重心的動作。只要在那個空隙時間作出掌撃，就可以把韓俊基推倒在地上，完勝這場決鬥。

一二一二..

「是時機了!」深泰暗付道，全身力量貫注於掌心，作勢對俊基使出如來神掌。

三....

出乎深泰意料之外，俊基並沒有作出十字步，而是踏出左腳作第三下的前進; 對此，深泰猶疑了片刻，掌擊亦因而沒有撃中俊基起來。

「俊基一直是照著歌詞的節拍而跳動的。

剛剛大概是進入了副歌環節的關係，所以步法隨即轉變了吧...」

墨雨作為局外人的關係，對整個戰況掌握得暸如指掌。

看見深泰掌撃揮空後，俊基隨即把握良機，喵著深泰的腰間大力揮出一拳。

「Power Punch! 」

叮!

應該得

叮！

應該係墨餸啲墨卷叮好左～

本身我對深泰同韓俊基切磋比試嗰幕冇咩興趣
但係睇睇下發覺鳩味濃，所以睇埋落去
究竟呢個故鳩到幾時先完

不過唔係

隨著到達結局，會慢慢減少9度

完全唔知mh個空中模式係乜

唔好引我

去咗第二度開D sub9 會，晏D返酒店房打文

出席seminar?

想同薯仔瘋狂研究生物學

當俊基一拳打在深泰腰間的位置時，一下響亮的「叮」聲隨即傳出，並震透眾人的耳膜。

「嘖，竟然是金鐘罩。」

俊基的拳頭觸碰深泰身體之時，感受就有如打在堅硬的銅鐘一樣，萬般痛楚盡在心頭。

在決鬥之前，深泰進食了寫著「金」字的銀絲卷; 內裡記載著少林寺金鐘罩的武功秘笈與及口訣，使深泰在短暫時間內能夠施出金鐘罩，把肌肉收縮成銅鐘般的結實，從而保護自己的內臟。

深泰其實並沒有預料俊基能夠擊中自己，但本著不怕一萬只怕萬一的心態，他作出了最壞的準備，吃下金鐘罩銀絲卷作最後的防備。

誰不知道，這個金鐘罩真的發揮功效，成功保護深泰。

俊基拳頭打在金鐘罩後，整個人隨即向後急退幾步，閉上雙眼雙拳緊握的喃喃自語起來。

「媽...好痛...」

然而，被俊基拳頭擊中的深泰情況亦不見為好; 他雙手掩著腰間，痛楚的樣子盡顯臉上，滿頭大汗的看著自己被擊中的位置。

「真的是歲月不留人...

比著是年輕的我，這下攻擊我根本不會感受到任何的痛楚...」

片刻過後，俊基打破寧靜，首先作出發言。

「少林寺的功夫果然名不虛傳，厲害厲害!」

深泰輕輕點頭，並展露出一道尊敬的眼神，對俊基作出回應。

「把舞步加進真拳派的武學裡，這種與時並進的態度我由衷的作出佩服。」

兩人互相抬舉對方後，隨即返回戰鬥狀態，再度露出兇恨的眼光起來;

俊基思前想後也想不出破解金鐘罩的方法，只好大膽的對深泰作出一個建議。

「深泰兄，請恕晚輩作出一個無禮之請。

不如我們改變決鬥規則，以互相打出一拳對撞作出勝負，誰先行後退的話便為輸方，請問你意下如何呢?」

「沒問題! 我接受你這個挑戰!」

深泰展示出一臉鬆容不迫的模樣，叉著雙手表示贊成;

他心底裡簡直就是求之不得用這個方法來了結這場決鬥，剛才俊基的那下拳擊某程度傷害了他腰部的數條筋骨，他再也無法靈活的作出閃避起來。

如今以一拳作勝負的話，他還有一線生機取得勝利。

「好! 前輩你真夠爽快!

我叫我的手下倒數十秒，十秒之後我們一同出拳作一勝負吧!」

俊基命令一名手下站在中間，為二人的決鬥大聲作出倒數。

「正合我意!」

深泰在腰間裡拿出了一件用藍色包裝紙包著的銀絲卷，大聲的作出回應。

為了取得勝利，韓俊基作出了視死如歸的舉動;

他大喝一聲，把火水倒在自己的右手表面，並從褲袋裡拿起了打火機，打算燃燒自己的右手，利用火焰的熱力迫使深泰首先作出後退。

「藍色包裝紙!

深泰師父，難道你想使用心拳?

你年紀已經不小了，不值得冒這個風險呀!」

看到藍色的包裝紙後，墨雨立刻對著深泰大喝起來。

深泰完全無視墨雨的勸阻，一大口的吃下藍色包裝紙裡的銀絲卷。

啪!

就在這一瞬間，深泰的上衣突然爆裂起來，結實且銅黑色的肌肉盡現在眾人面前。

然而，這時我才知道，深泰的背部原來有著一個駿馬奔騰的紋身。

係，最chur係要早上四點半集合，搭七個鐘車去嗰度

研到人都on9埋一份，值得嗎

推

好似睇緊人中之龍

同薯仔on9梗值得

桐生!!

我上次寫文果度燒左

如果今日有文就好

薯仔你唔好以為我無玩過人中之龍

開過新啦，個題材

難度高

所有人中相關，我全部由達哥嗰度睇番黎

本性如此

惡意中傷，我保留追究權利

唔係個po 而係真係寫文個地點

btw其實果個鳩故諗住寫頭一篇就算 下次諗到個認真題材先玩

葵涌工廈？

幾靚

樓主係男定女

上次醉左，淨係寫左兩篇以後冇機會了

Plot twist 原來唔係薯巴 係薯妹

人在香港 望到張相個太陽都會覺得好熱

薯仔果邊差香港幾多個鐘

有文采既女女

「哦，是心拳嘛...

想不到在我有生之年，竟然可以體會這絕世奇功!」

俊基聽到墨雨大聲作出勸阻後，得知深泰將會施出心拳，心情頓時變得無比激動起來。

「墨雨，究竟甚麼是心拳呢?

為何俊基突然間會變得這麼興奮起來的?」

我一臉疑惑的作出詢問。

「這...可真是一言難盡呢..」

墨雨一臉憂心的樣子，欲言又止的開始對我作出解說。

心拳仍是少林寺絕世武功之一，其心法口訣記載於藏經殿裡的其中一本武功秘笈之內，只有少林寺掌門級數的人物才有資格參閱;

在少林寺受訓之時，夢為方丈曾三番四次作出警誡，任何人等均不得擅自進入藏經殿，違者將會被立刻逐出師門。

然而，在白深泰及甘尚生還年少的時候，因著好奇心作怪下，無視方丈的警告擅自闖進藏經殿，並暗地裡抄寫其中兩本武功秘典—穴位心經及心拳秘笈。

此事後來被方丈本人揭發; 雖然白深泰及甘尚生二人仍是他心愛的弟子，但礙於擅闖藏經殿仍是少林寺一大禁忌，他仍唯有忍痛當場把他們逐出師門，不得再接受少林寺內裡的任何訓練。

後來，二人在無師自通的情況下，花費多年的時間研究所抄寫出來的秘笈，共同合作成功破解心拳的奧秘;

夢為方丈得知深泰尚生掌握到心拳的要訣過後，亦只能概嘆這一切也是天意，並囑咐二人只可把心拳武學傳授予適當的人選—擁有金舌頭的一眾人等。

心拳武學的原理是強化自己的心肌功能，好使血液能夠加速運行，在極短的時間裡為肌肉提供氧氣營養及帶走不必要的代謝物，使肌肉的力量提升到極致，令使用者能夠作出達至自身機能極限的爆發力。

此武學非常特別，一般來說需要眾至少二人之力才可施展出來;

一名人仕需要利用金手指的技能，將心臟跳動的狀態影像滙聚於心拳口訣文字行裡，注入在食物的裡頭。而另一名人仕吃下其食物後，則需要利用金舌頭的技能，讀取食物裡的口訣並催眠自己的心臟跟內裡預設影像的跳動速度同步化，從而加強心肌的力量，爆發出無人能敵的拳擊。

若果二人之中任一金舌頭或金手指技能未能到家的話，心拳的力量便會大打折扣，無法發揮出應有的力量。

除先天發動條件苟刻外，心拳的另一壞處就是會為心臟帶來極大的負荷。

年紀較大或使用心拳次數較多的人，會較容易產生心律不正的副作用; 極端情況下更會落得與紫平男朋友下場一樣，當場暴斃身亡。

「師父，真的有必要在這裡使用心拳嗎?」

墨雨對深泰作出質問，表示不要因一時之氣而罔顧生命的安危。

「我自有分數，自己身體的狀況我自己最為清楚，你不必多慮!」

深泰示意墨雨立刻閉嘴，並隨即說出心拳口訣起來;

不知是否我錯覺關係，從那一刻開始，我清晰的聽到深泰心臟膨湃的跳動聲，其速度就像機關槍連發狀態似的，連綿不斷的發出響聲。

同時間，他臉部顏色異常的鮮紅，右手的手臀肌肉漸進擴大，靜脈的血管暴現在手臀肌肉的表面，整個場面異常嚇人。

看見深泰貌似準備就緒後，俊基隨即測試打火機是否運作正常，並下令手下開始作出倒數。

十

九

八

….

在倒數聲為七的時候，俊基露出了一個詭異的眼神，並突然使出箭步，作勢撲向深泰所在的方位。

「狗賊! 你想出千!」

墨雨見狀後，隨即大聲對俊基作出咒罵。

啪!

男

香港的濕熱，絕對不能看少

文呢

香港快5個鐘

別作無謂FF

食飯未

未，坐緊旅遊巴回城，沿途訓下中途又打下文

儲文儲一排先睇，但冇得一齊玩揀結局

啪

警察入黎開槍？

冇鳩圖 你話自己係支茉莉花都得啦～～～～～～

因著深泰全神貫注讀取心拳口訣的關係，他並未能及時作出反應，一下子的便被俊基的熊抱推倒在地上。

然而，就在二人在地上扭作一團的一刻，一下響亮的槍聲頓時從遠方傳出;

在沒弄清楚究竟發生著甚麼事之際，墨雨當機立斷的命我立刻趴在地上。

嗖...

韓俊基口裡突然吐出一抹鮮血，臉有難色掩著腰間附近的位置。

「你....」

深泰看到俊基染紅的衣服後，一時之間變得啞口無言起來。

較早的時段，當俊基的手下作出倒數之際，俊基發現遠處的草叢有一點不尋常的反光。

細看一下後，他驚覺有一名可疑的人仕拿著狙擊槍指向二人的方位; 對此，他毫不猶疑的撲向深泰那方，以免他會遭到槍擊的傷害。

「看來，阿伯你比我有更多的仇家呢...」

俊基緊皺雙眉，一邊吐著鮮血一邊以冷面笑匠的方式開玩笑。

「你..為何要這樣做?」

深泰連忙收集自己上衣的布碎，不慌不忙地製作地一道臨時止血帶，封著俊泰受到槍擊的傷口，以免他血流不止。

「我並不想以這樣的方式取得勝利，我們真拳派可不是鼠竊狗偷之輩來的..

還有，我..看到...那道槍擊的方位..」

俊基用盡全身氣力，用手指指著草叢的方向，以生啞的聲線作出回應。

「人真的不可貌相，想不到你也是正派之人...

你現在還是不要說話吧! 救護車很快會來，

你一定要堅持著!

我可是非常期待著與你一決高下的!」

從深泰口中聽到想與自己一決高下後，俊基心底裡由衷的笑了起來，求生意志急速飄升。

與此同時，深泰命令俊基的手下們分工合作，在報警的同時立刻向俊基指著的方向作出搜索，找尋及追捕作出槍擊的兇手。

「嘖，想不到竟然殺出一個程咬金!」

綠衫人得知自己暗殺失敗後，隨即執收拾裝備，立刻逃離現場以免自己行踨敗露。

大概十多分鐘過後，救護車來到現場，把近乎處於奄奄一息狀態的韓俊基送往醫院。

「我和黃時並不想牽涉於這件事內，墨雨你可否幫我作善後的工作?」

目睹韓俊基被救護車接載過後，深泰以誠懇的眼神對墨雨作出請求。

「沒問題!一切包在我身上!

但是，這次槍擊好像是針對師父你而來的，真的不用警方幫手嗎?」

墨雨心底裡非常的明白，若不是韓俊基奮身撲向深泰的話，中槍的人將會是深泰。由此可推斷得出，那個殺手想殺害的對象正正就是深泰。

就在深泰想作出回覆之際，其手提電話的鈴聲突然響亮起來，屏幕上顯示紫平正在作出來電。

「我的好幫手恰巧致電給我，我失賠一下!」

sosad

紫平

追左一星期終於live左

又twist 同人中之龍個韓俊基一樣

失賠？

香港三十度係咪熱過好多地方嘅四十度

睇黎時仔會自己一個學到心拳
但對佢心臟黎講可能會負擔太重

睇黎時仔會自己一個學到心拳
但佢個心臟又未必負擔得黎

睇嚟樓豬需要肥絲幫手喎

肥絲係咪貼仔仔相個個肥絲

整個回復心臟嘅饅頭

「我的好幫手恰巧致電給我，我失陪一下!」

歡迎

佢無救桐生

倍，打錯

應該四十度熱D

遲下會公投學唔學心拳

太多錯字，我驚佢個App頂唔順

概念可以，實際不能
心跳太急，思緒混亂，用唔到金舌頭的能力

陪

「喂， 火鳳凰?」深泰輕聲的說。

「水麻雀! 你拜託我要查的那個人，其背景資料已經傳送到你的電子郵件裡。

他是孫五無派來的殺手，具體的委託暫時還未查得清楚，但有證據顯示與白金舌頭計劃有著密切關係。」

紫平說出暗號後，表示追查開始有進展起來。

「又是白金舌頭計劃嗎..」

說到這裡，深泰不自覺的注視了我一眼，神情變得凝重起來。

「那名殺手，剛才想暗地裡槍殺我，不過失敗告終。

照這樣看來，他想把我與黃時隔離，乘機擄走他。」

「竟然..? 那麼我現在立刻派出增援，保護你們二人吧!」

紫平激動的說。

「不用。我並不想打草驚蛇，我自有辦法應付他的。

我反而想問，阿強那方面的調查進展狀況如何?」

深泰用著疑惑的語氣，透過電話隔空作出質問。

「朱柳強那邊調查的進展不大，暫時還未找到他的下落。

不過，他最近撥出了一道電話，內容是邀約黃時的母親後天下午三時到老地方會面。

至於老地方所指的地點，現在還在調查當中。」

對於調查進展未如理想，紫平的語氣表現得非常的不好意思。

「黃時的母親! 又會這樣奇怪的...

查不到會面的地點並不要緊，到時候只要跟隨著黃時母親便可。

此事非比尋常，我希望你加派人手跟蹤黃時的母親，務必要找出阿強的下落。」

得知此事牽涉到黃時的母親後，深泰認為背後可能蘊藏著一個極大的陰謀，必須小心認真對待。

「遵命，到時我會親自下場的。」

「很好，我期待著你的好消息。」

與紫平通電話過後，深泰與我隨即與墨雨作出告別，前往醫院為我的身體作檢查;

在離開之前，墨雨再一次的向深泰作出確認。

「真的不用警察作出保護嗎?」

「不用! 」

深泰向墨雨作出了一個眼色，示意他不要再作任何追問。

「我..明白了! 但若果有甚麼地方要我幫忙的話，請一定要通知我!」

墨雨見深泰主意已決，亦不敢再作任何的勸說。

「唔!」

深泰作出簡單的回應後，沒有說出任何道別的說話，大力踏下法拉利的油門前往醫院的方向去。

在離開了墨雨視線範圍後，深泰突然把法拉利停在路邊一旁，並在攜身背包裡拿起了一件咬了一口的銀絲卷，說

「時仔，快點吃一口！
剛才那件玉米捲餅裡面加進了微量催眠粉，這件銀絲卷可以替你解除藥物效果的。」

全個世界都係衰人

深泰想傳心權心法給時仔

唔係

我live了
hehe

全世界都比人收買左

今天冇文???????

其實時仔把善良之刀帶在身上呢??
如果唔帶好有危險,但係佢離開咗,香港搭飛機時的安檢會沒收善良之刀

我要文呀

又無文，時仔好懶

尋日party飲太多酒，宿碎未醒，休息一天

越黎越似沙屯巴

碎到字都分唔清

見到個「碎」字就想講

碎你老母

躺着也......

認左去算啦你

仲有深泰清泉

有帶係身

打錯，醉

完全唔知佢係咩水

快啲打文啦

報平安，十分鐘前係案法現場搭巴士

真係醉左

用善良之刀制服個三條友

一定係醉左

經過剛才槍擊一役後，我感到身心俱疲，腦海的思緒變得非常混亂;

對於深泰突然說玉米捲餅裡含有催眠粉這回事，我一時之間完全無法理解，只好聽從他所下的「命令」，吃下那件銀絲卷。

我特意選了沒有深泰口水的那位置，輕輕的咬了一小口。

就在閉上雙眼細味銀絲卷的一刻，我發覺自己來到了一望無際的綠油油草原，一名和尚在草原上除去了上衣，陽光閃耀的映射著腹肌上的那六塊「朱古力」。

那名和尚雙拳掛在腰間，架起馬步，把一段心法口訣大聲響亮的宣讀起來;

雖然我並不太明白過中的意思，但他的每一句話每一個字均徹徹底底的注入在我腦海裡，並使我的身體產生莫名其妙的變化—腹部的所有肌肉扭在一團，變得非常繃緊及堅硬。

「叮!」

就在我腹部開始感到承受不到的那一刻，那名和尚突然間發出如雷貫耳的叮噹響聲，把我嚇回到現實裡去。

「看你這般恐懼的樣子，應該是被那鐘聲嚇倒吧?」

深泰微笑道。

「那下聲音真的太突然了。」

我一臉漠然的點頭，表示深泰說得一點也沒錯。

「沒錯，那下響聲應該可以充分刺激你的神經，把催眠粉的效果完全清除。」

深泰說著的期間，特意的觸碰了我腹部一下。

「竟然可做出這樣堅硬的『金鐘罩』，其金舌頭的深厚程度已經達到跟我不遑多讓的級數了吧！」

深泰並沒有把這個評語說出來，樣子裝作若無其事的，心裡實實上卻感受到無比的驚訝。

「剛才你說玉米捲餅裡滲進了催眠粉，究竟是甚麼回事呢?

你的意思是說墨雨想加害我們嗎?」

思緒被「鐘聲」喚醒後，我對深泰之前所說的話作出詢問起來。

「對，不過從他的言行舉止來看，他大概是被人威脅著才會這樣做吧!」

深泰低下頭，輕輕的嘆了一口氣。

「威脅? 誰會這樣做呢?」

我疑惑的作出詢問。

「大概是我在外的仇家吧!

這一次竟然把時仔你牽涉到你在內，真的很抱歉。

我保證我會處理好這件事的，請放心。」

深泰心底裡非常清楚，這種種發生的一切全都是由白金舌頭計劃而起的。但是為了不要讓我受驚，他故意編作故事欺騙我，硬說這一切全都是由他一個人而起。

啪!

「墨雨，你那個催眠計劃好像失敗了，是不是呢?

剛才深泰吃了一口你那道沙漠中的那條龍後，就立刻用著疑惑的神情看著你呢!

計劃失敗的後果，你應該很清楚吧！」

桂絲裝作一臉歡容的，利用她那隻機械臀大力的搭在墨雨的膊頭上。

墨雨聽到桂絲的一番諷刺後，立刻跪了下來，低著頭聲淚俱下的說

「你們要打要殺的，全都放在我身上吧!

請你們不要傷害我妻子和女兒，放過她們吧 ! 她們是無辜的，不應該受到這樣的對待的....

求求你，桂絲，放過她們吧！」

在較早前，五無派出手下綁架墨雨的妻兒，迫使墨雨完成他所訂下的指令，活捉黃時到指定的地方;

五無的做事手法一向以無情見稱，墨雨為了妻兒的安全，亦只能唯命是從的「背叛」深泰起來。

「垃圾就是垃圾，這小小的事情也做不好! 真不明白為何五無會選用你這個廢物!」

桂絲運用機械臀一拳的打在墨雨臉上，把他打飛到幾呎遠，撞向大樹並暈倒起來。

「桂絲姐，現在我們應該如何做呢?」

一名五無的手下看到墨雨暈倒後，立刻詢問桂絲的意見。

「墨雨根本就不是做大事的人材，如何威脅他也沒有用的，把他的家人放走吧！」

桂絲對手下作出指令後，一個人獨自走到遠處，在海旁坐了下來。

「成熟男人的眼淚，有時候真的很難抗拒呢。」

她雙手托著下巴，茫然的看著大海。

唔關事

桂絲快啲棄暗投明

墨默宋係墨雨個女

墨默宋作弊嘅cctv比桂絲用來要脅墨雨

好好想像力

但唔係，cctv嗰度大後期會講番

佢應該唔會放棄五無

竟然估錯 死啦，我嘅思維已經貼近唔到薯仔

抵達醫院過後，深泰要求醫生為我的心臟作一個詳細調查;

醫生簡略詢問我家庭病歷背景，量度血壓及分析心電圖過後，向深泰表示我的心臟比平常人稍微較為弱，應盡量避免進行過度劇烈的運動。

「有藥物可以提昇他心臟的機能嗎，醫生?」

深泰把較早前在法拉利所發生的事情告知給醫生，希望醫生可以提供藥物根治這個情況。

「這恐怕是先天性引致的，暫時並沒有藥物醫治。

不過我可以開一些藥物給你們，在緊急的情況下減低心跳的速度。

但若果再遇到同樣情況的話，我認為你們有必要到醫院再作檢查。」

醫生把藥物的名字寫在領藥紙上，指示深泰到藥劑師那邊領取藥物。

「又是這隻藥嗎....?」

那藥物的名字深泰非常記得，十多年前他也曾為紫平的男朋友大量購置這款藥物，以作在心拳發生副作用的時候使用; 經驗告知他，這隻藥物完全沒有任何效用。

領取藥物過後，深泰把藥物的數量分成一半，交到自己及我的手中。

「你有吃過這款藥物嗎? 你家人知道你心臟有問題嗎?」

我咽了一下口水，起勢的搖頭，表示雙親與及自己並不清楚我的心臟有先天性的問題;

我一向身體良好，仍為學校陸運會長短跑比賽的常客。依我來看，醫生所診斷的「先天性」心臟問題是由善良之刀第二形態的副作用所引起的，仍為近期所發生的事情。

「這樣嘛....那麼我要跟你父母親講解一下關於你心臟的事宜。」

深泰向我索取了父親的電話號碼，並致電予他詳細敘述今天所發生的事情。

在二人的對話當中，深泰巧妙的避免提及餐廳裡的槍擊事件，內容完全側重在我心臟那方面的健康問題。

致電過後，深泰耐心教導我藥物的食用方法及所需注意的事宜，並多番提醒我不要作出任何劇烈運動，凡事以身體的健康為主。

回程的途中，他特意減慢法拉利行程的速度，以免我的心臟再受刺激; 大概是藍色法拉利過於注目的關係，旁邊車輛的駕駛人仕紛紛打開車窗，恥笑深泰究竟懂不懂駕車，竟然作出慢速駕駛法拉利的這個行為。

對此，深泰一眼也沒有看過他們，神態自若的吹著口哨，專心的作出駕駛。

「有時候，慢速駕駛也是一種享受來的! 哈哈!

今天的確發生了很多事情，待會好好回酒店休息一下吧!

只不過今天在餐廳裡所發生的槍撃事件千萬不要向任何人透露，當作沒事發生過便可。

若果米芝蓮那邊追問的話，就交由我來應付。明白嗎，時仔?」

「明白!」

我輕輕點頭後，不自不覺的便進入夢鄉，睡了起來。

回到酒店後，我和深泰到了會議室裡對墨墨餸餐廳作出評分; 米芝蓮那邊的人員沒有多問我們評審的過程，只是著我們記緊明天早上九時集合，與大隊一起到機場趕往杜拜作第二論的評審。

其後的晚上，深泰說為了避免遇到他的仇家，提議我們留在酒店裡的餐廳吃晚餐;

大飽口腹後，我和深泰便返回到酒店的房間裡，準備洗澡及整頓明天的行李。

在這期間，我的手機傳來了WhatsApp的訊息響聲;

「今天過得如何呢?」母親。

鑑於深泰跟我說過不要向別人透露今天槍擊的事情，當我看見母親的訊息後，我便立刻詢問深泰究竟我應該如何作出回應才好。

「讓我來替你回應吧! 你先去洗澡!」

深泰露出一道微笑，從我的手中接過電話，利用手寫輸入法輸入文字作出回應。

「今天過得如何呢? --- 今天過得很好，會長的朋友對我非常照顧!」

回應過後，另一道訊息突然傳來。

「我父親沒有為難你嗎?」翠心。

深泰沒有多想，並擅自的為我作出回應。

「我父親沒有為難你嗎?--- 沒有，他很好人。
而且他的肌肉非常結實，我好像有少少愛上了他....」

從來都及唔上你on9的程度,從來無貼近過

兩位on9互笠高帽

不相伯仲

我好正經地鳩架

This is

外父

深泰在WhatsApp與翠心所作的玩笑，我總共花了好好一整晚作出解釋，才使她明白這一切也是深泰所做的惡作劇。

事後我激動的詢問深泰為何要做出的事情，他只是一臉無辜瞇著雙眼笑著的說

「情侶互相間開這些玩笑，這才好玩的嘛!

況且，難道你覺得我的肌肉不夠結實嗎?」

「嗯....」我展露出哭笑不得的樣子，沒有再作任何的回應。

翌日早上，我和深泰準時與大隊集合，一同乘坐飛機前往杜拜作第二輪的餐廳評審;

下機後，我們所有人在酒店的會議室裡，進行第二間餐廳評審的簡介會。

這間餐廳名叫「勝利餐廳」，標榜用上農場新鮮肉類，以燒烤炭焗方式炮製各種菜式。

烤製肉類的這個處理方式在杜拜裡可謂非常普遍，這間餐廳之所以能夠突圍而出，很大程度方面上是因為內裡的大廚在社交媒體近期變得非常火熱，吸引很多來自世界各地的人仕光顧。

在網路流傳的影片裡，他的精湛刀功毫無保留在肉類的處理方面上，雖不及鼎爺把豆腐切條的細膩，但其粗豪及利落的刀功卻完完全全俘虜了眾人的目光;

尤其是他那個獨特的做型及上菜動作—身穿白色短袖裇衫戴著啡黑墨鏡，右手貼近腰間屈曲手腕灑上調味料的舉動，更為人津津落道，並成為他的招牌「FreeStyle」。

「現今科技發達的世界裡，做好公共關係在各行各業裡可謂是非常重要的!

但我希望各位評審千萬不要受到外界的影響，認真以金舌頭的才能作出評審。

就到底，一個廚師應有的本份，就是製作出讓客人滿意的食物，而不是在客人面前演戲!」

那名米芝蓮的講解員對我們作出強調，絕對要銘記作為廚師的基本本份。

講解過後，便是抽籤決定出發前往餐廳次序的環節;

不知道是否幸運之神上身的關係，我和深泰再一次的抽中第一名組別出發，再一次駕駛那架藍色法拉利出發前往評審餐廳。

現在所發生著的事情就像與美國的一模一樣，令我不禁聯想起一件事情起來。

「泰叔，這一次評審餐廳老闆該不會是他相熟的朋友嗎?」

深泰緊握著駄盤，一臉輕佻的說

「不了! 我最討厭這種招搖耍帥的人!」

「耍帥.....你本人不就正是這樣嗎?

經常無意間宣揚自己擁有結實的肌肉.....」我輕聲的說。

嗖......

「時仔，你剛才說了甚麼?

我年紀太大，一時之間聽得不太清楚。」

深泰把法拉利急剎在路邊，用著銳利的眼神凝望著我。

「沒說甚麼，你聽錯了吧!」

我雙手放在膝上，低著頭的說，完全不敢直視深泰。

「沒就最好了! 我們出發吧! 前面就是評審餐廳了!」

深泰收起了銳利的眼神，打開車門獨自下車，大搖大擺的走進餐廳內部。

餐廳的裝修金壁輝煌，侍應生盡是俊男美女，服務態度非常周全;

我和深泰各自點了一道秘製醬汁肉排，不消五分鐘便有專人送到我們的面前。

我用刀叉切了肉排的一小部份，拌進以小碟盛載的秘製醬汁，放在嘴裡慢慢細嚼起來。

「這...這是......」當我看到影像的第一刻，臉上隨即變得蕃茄般的紅。

「兩個肉色的『山丘』活生生的暴露在我眼前....」

山丘

5:49am

推下先

salt bae都有份

點解架藍色法拉利仲喺到

GD之後有勝利

運咗過黎

勝利 係salt bae間餐廳名

坐船去瑞典，可能無wifi，會遲出文

啱追翻就見到話上船

玩得開心啲

其實小弟今日生日 想乞句生日快樂

生日快樂

生日快樂 玩得開心d

分靈體生日 薯巴出多幾篇賀下佢啦

沙屯巴生日快樂

薯巴 沙屯巴生日快樂

沙屯巴生日快樂
今日成條屯門公路一齊賀你生日

多謝咁多位

一個月無睇
先留個名先

工作繁忙，後天回家才出文

研究有進展？
定又要去聽seminar

聽日香港打風想有文睇

係咪高興事？

係瑞典開conference,尋晚去咗pub飲酒，太醉番到酒店打唔到文

今晚晚機番芬蘭，最快明天下午先打到文

爛醉如薯

開生日p搞到係咁對酒？

打風返唔返到黎？

唔係 普遍社交

唔關我事， 芬蘭瑞典無颱風

那兩座「山丘」搖搖欲墜，內裡就像盛載著無數的液體，不斷的上下移動，動感非常;

就在我被「山丘」弄得心花意亂的期間，我慢慢的把視線向下看，只見秀長的美腿盡在眼簾。

美腿輕輕踐踏在佈滿幼沙的沙漠，發出迷人的啪啪聲;

耀目的陽光照射在那對「山丘」上，巧妙地為山丘蓋上一層金色的外膜，使我心裡不禁由衷的說

「這景像真美...」

眼前的那隻高貴駱駝，其豐滿的駝峰相映著肉汁豐厚的肉排，其秀長的駝腿就如肉排幼嫩的肉質。

旱熱的沙漠相照著熱氣騰騰的肉排，幼細的沙粒喻意著灑在肉排上的海鹽，整個場景非常貼題。

然而，在細嚼肉排的期間，一個佈滿椰子樹的綠洲突然出現在沙漠之中。

駱駝看到綠洲後，其步速突然加快，直奔綠洲的方向。

嗖!

在駱駝快要到達綠洲的那一刻，椰子樹嗖的一聲消失，只餘下風舞黃沙的沙漠。

「這....是海市蜃樓?」

如果係真海市蜃樓係接近唔到的

駱駝

曬駱駝

屌

薯仔去瑞典邊度開會？

Stockholm, 已回芬蘭

pish

竟然你駱駝

「不要太快下定斷，慢慢仔細作出觀察和品嘗!」

聽到我說出海市蜃樓這四字後，深泰隨即以宏亮的聲音對我作出「指導」。

仔細的品嘗嗎....?

我緊閉著雙眼，雙手用力掩蓋雙耳，把所有的集中力聚集於腦海之中，用心細嚼口中的肉排。

轉眼間，佈滿椰子樹的綠洲瞬間重現在駱駝所在的地方;

牠沒有理會身旁的椰子樹，只是垂下頭凝視著碧藍的水池，並把整個頭栽進湖水裡傾盆大喝。

在這同時，我感覺到一股溫暖的液體流過喉嚨之間，口腔迴蘯著一陣甜絲絲的味道。

「這種味道...是蜜糖芥辣醬?」

我瞇起雙眼，深思著那股味道的來源之處。

「大概是吧! 這道肉排彷照了流心蛋的原理，在肉裡的核心加進了蜜糖芥辣醬汁。

照肉質的顏色來看，肉排的烹調時間並不算長，所以內裡的醬汁能夠以流質的狀態存在。

鹹味較重的幼嫩肉質配上甜辣的流體醬汁，使能在同時間給予食用者舌頭味覺及觸覺的衝撃，這個概念不錯! 不錯!」

深泰輕輕點頭，深層次的分析著對面前的肉排菜式。

在較早前，大體是因為我未能咀嚼到肉裡核心的醬汁部份關係，所以我並無法穩定的體會到綠洲的畫面。

然而當深泰指示我細味品嘗肉排之時，我觸及到肉排核心的流體醬汁，故此便能夠利用金舌頭感測綠洲的畫面，與駱駝在綠洲裡一同「喝水」。

「杜拜周旁有一大片沙漠，把駱駝的影像注入在食物中可謂是非常的貼題!

但是，這道菜式以整體感受來說還是欠缺著某一樣元素.......」

深泰凝望著已吃了一半的肉排，心裡泛起一種奇奇怪怪的感覺。

「英雄所見略同!」

就在此時，一名穿著餐廳制服年紀與深泰差不多的侍應生站在我們後方，一臉憔悴的說。

「你是...?」

深泰懷著警誡的心情，質疑此人為何偷聽他的說話，且在突然間插嘴起來。

「不好意思，我嚇倒了你們吧! 不要誤會，我並沒有惡意的。

我是這間餐廳老闆的父親，年少時曾環遊世界到處學師，所以略懂一些廣東話。

剛才你所提及的問題一直困擾了我很久，雖然很多食客對這道菜式讚許有加，但我認為這道肉排始終過於單調，有著很大的改進空間。

可惜的是，我想來想去也找不出改善的方法。」

那名老侍應生坐了起來，搖頭的嘆了一大口氣。

「嗯! 其實改善的辦法很簡單，就是....」

正當深泰想說出自己答案的時候，他停頓了一會並微笑的看著我

「時仔，不如你也發表一下改良的意見吧!

不用害怕，把自己由衷的感受說出來便可!」

「嗯....吃下這道肉排後，我心底裡生起非常想吃飯的想法。

若果這道肉排能夠伴上一碗白飯，甚至加上一隻荷包蛋，便已經非常好了!」

不是駱駝的話，還可以是甚麼呢

好想食

駱駝蹄

黯然銷魂飯叉燒變肉排

啪!

當我把自己的意見說出來後，深泰大力的拍了我背部一下，並露出一道燦爛的笑容。

「好! 非常好!

想不到時仔你的想法跟我一樣之餘，還想出加上荷包蛋這個絕頂的主意!

真是不得不說自己真的老了，腦筋已經追不上後生這一輩了! 哈哈!」

深泰這段說話對於我來說簡直就是受寵若驚;

米飯是香港人的主食，想得出以白飯伴肉排這個意念又有何出奇呢?

至於荷包蛋這個主意，只不過是我喜愛吃蛋牛治的關係，內心認定了肉類一定要加上雞蛋而已。

他所說甚麼腦筋追不出後生一輩，實在真的太誇張了。

大笑過後，深泰叉著雙手、一臉不正經的對著老侍應生說

「只不過，恐怕你們這裡沒有米飯吧!」

老侍應生聽後頓時臉色一沈，展示出一道詭異的笑容，輕聲的說

「我們杜拜這裡甚麼也沒有，唯獨有的就只是錢!

正所謂有錢使得鬼推磨，你想要甚麼，我們也可以立刻弄出來!」

說罷，他拍了幾下手掌，呼喚一名侍應生過來，並在他耳旁作出俏俏話。

大概十多秒左右，幾名侍應生隨即奉上一道熱騰騰的醬汁肉排與及三碟伴上荷包蛋的白飯。

「效率竟然可以這麼快....」

深泰對現在的狀況可謂完全始料不及，一臉驚訝的張開大口。

「大家不用客氣，起筷吧!」

老侍應生冷笑一下，伸出左手作出邀請，右手拿起鐵匙作勢大快朵頤起來。

深泰對於其驚人的效率感到非常好奇，認為當中必定有詐; 對此，他利用鐵匙撥弄白飯一下，探究當中是否在材料上作出了手腳。

誰不知道，他從中發現了一道使他本人大為震驚的事實。

「這白飯是....貨真價實的泰國頂級絲苗白米! 就算我花盡我的人脈網絡，也並不是可以時常入到貨的。

如今竟然是因為我輕輕一句的挑釁，就出現在我的眼前!

這....還有天理嗎?」

就在深泰對著白飯喃喃自語時，那名老侍應生突然間站了起來，對天大叫

「IT'S MARVELLOUS!!

肉排的油香味正好能夠與米飯本身的甜味相融，既不會喧賓奪主，又使能互相昇華各自的味道。

米飯粒狀的質感與肉排幼嫩的性質完全不同，使其道菜式的口感變得更為豐富。

還有不得不提的是，當肉排及米飯與荷包蛋的蛋汁一起吃下肚的那一刻，那種幸福，那種滿足感簡直就是無與倫比!

呀!!!!!」

眾食客看到那名老侍應生的食相後，身心大受其感染，紛紛呼喚侍應生要求點上同樣的菜式。

然而，隨後的幾分鐘，整間餐廳如雷貫耳的傳遍著同一句說話。

「IT'S MARVELLOUS!!」

「實在太令人高興了! 今日所有人均不用付錢，大家盡情吃喝玩樂吧!」

那名老侍應生看到眾人大叫MARVELLOUS後，心情達到極度興奮的狀態，並向眾人大聲宣佈餐廳今天不會收取任何人一分一亳，任由大家任吃任喝;

大家聽到這個喜訊後，頓時高聲尖叫作出起哄，豪飲豪吃載歌載舞起來。

「這...也未免太過誇張吧....」

雖然這間餐廳並不屬於深泰，但當他聽到那名老侍應生宣告是日餐廳不作收費後，心底裡也不禁為這間餐廳的營運收入感到難過。

「哈哈! 獨樂樂不如眾樂樂，難道你沒有聽過嗎?

金錢多與少我並不在乎，我在乎的是餐廳能否為食客帶來幸福快樂的感覺!

我一直也在想應該加上甚麼配菜襯托這道醬汁肉排，薯仔薯條意粉麵包通粉臨臨種種我均有嘗試過，但其效果完全不如理想!

今日幸得你們兩位當頭捧喝，解決了我這道困擾良久的問題! 單憑這件喜事，就已經絕對值得大事作出慶祝的!」

那名老侍應生高聲大笑，對著我和深泰豎起了雙手的大拇指，眼泛淚光的表示感謝。
對此，我和深泰亦只能一臉無奈的互相對望，各自露出一道苦笑起來。

激動一輪過後，那名老侍應生突然間停下了所有動作，若有所思的對著我和深泰凝望起來。

「唔.....或許你們可以參加我們餐廳舉辦的創意廚藝大賽! 你們有興趣一展身手嗎?」

正當深泰欲開口拒絕之際，那名老侍應生隨即利用機關槍式的語調解釋著比賽的目的，不予深泰任何開口的時機。

他向我們透露，客人們已經開始吃厭了豬牛鴨鵝，餐廳的人數亦遂漸有著下降的趨勢。為了挽回餐廳的客人數量，他們決定主攻雞隻這種客人點菜數量較為少的食材，希望透過以雞隻為題的廚藝比賽令食客明白雞肉美味之處，吸引人們到來餐廳享用以雞肉製成的佳餚。

「比賽會由明天早上現場在座的所有觀眾作為評審，得票較多的便會成為勝出者，並會獲得兩張由專人帶領騎乘駱駝漫遊沙漠的門票!」

聽到獎品為騎乘駱駝門票後，深泰臉部怔了一下，目光停留在餐廳的某一個方位後，輕聲的對著老侍應生說

「好! 不過我想要以下的材料參賽，包括.......」

「沒問題! 正所謂有錢使得鬼推磨，我會替你準備你所需要的材料!

比賽明天早上十時舉行，場地就在這裡，有沒有問題?」

老侍應生笑容滿面的作出回應，向深泰保證所有的食材及用料均會是頂級的質素。

「沒問題! 我們明天見吧!」

深泰微笑作出回應，示意老侍應生可先行離開去準備他所需的食材。

老侍應生離開過後，我一臉疑惑的對深泰說

「在工作期間參加廚藝比賽，會不會不是太好呢?」

深泰大笑的了一下，用右手輕輕亂掃我的頭髮，微笑道

「米芝蓮那邊我會交待的，你並不用擔心!

距離前往芬蘭的日子還有幾天，既然我們一場來到杜拜，當然不可錯過免費騎乘駱駝漫遊沙漠的機會吧!」

「免費騎乘駱駝....你好像說成你一定會勝利似的.....」

我輕聲的說。

「哈哈! 時仔!

外國人來來去去不是麥樂雞就是燒春雞，豈能比得上我們呢?

廣東人做雞有特別多的方法呢!」

我也是

好耐冇見過咁多字

補番前幾日的更

極肚餓

好多文

豉油雞

食蛋牛治

步入九月要加下速

唔係， 係白設希切雞

5點出沒

薯仔一定係响芬蘭食得太多麥樂雞同燒春雞

補返張圖

以而家進度幾時完到?

希望有生之年睇到結局

無

九月

九月完

醬汁肉排配蛋汁示意圖

異世界食堂

被發現了

2018年9月？

參加另一個比賽
感覺好似啲連載漫畫咁
進入第二章初頭
加上好似點都唔會完嘅故仔
令我諗起jojo

9月會完架 雖然唔知邊年

個比賽下一篇就會完，只係想比個理由佢地兩個入沙漠

之後唔會再有廚藝比賽，只會有場面

今年2017

哦 薯仔劇透

劇透要懲罰

屠殺怪鳥，休更一天

薯仔新玩？

今日目標係村下位雄火龍

2G PSP獵人

遲下一齊連機

打左全日 好頹廢

返緊工
之後出文然後MH

打到邊？

薯仔打機取材寫沙漠文

下位村長3星，用緊鬼娃裝，空戰大劍

~沙漠~

「泰叔，前面有轟龍呀!」

「別怕,有我在! 等我用心拳打死佢!」

正如深泰所說，我們利用雞隻食材製作的菜式可謂千變萬分，層出不窮。

要保持雞肉鮮味的話，我們有白切及清燉的做法;想體會味覺衝擊的話，我們有鹽焗鹵水麻辣等等的處理方法。

若果嫌雞肉口感過於單調的話，炸子雞咕嚕雞球等等的菜式絕對有一款合你心意。

撇除烹調手法，我們處理雞隻的手段亦特別的多;

糯米雞、雞飽仔、雞絲粉卷、雞燉翅，就連紅白鴛鴦炒飯白色部份也會找到雞肉的存在。

除了原隻呈上以外，我們均會利用雞隻不同部位製成佳餚;

使無數外國人聞風喪膽的鳳爪、風味無比的雞什麵、風摩一時的紫菜雞翼魚蛋湯等等就是最好的例子。

所以說，廣東人做雞的方法真是有特別多方法的。

在返回酒店期間，深泰展示出一臉輕鬆的神情，沒有絲毫的緊張感，彷彿就當中明天的比賽完全不是一回事似的。

對此，我實在真的忍不著好奇心，對他作出質問起來。

「你明天會做出甚麼的菜式呢?」

深泰露出一道奸姣的笑容，雙眼看著前方，故弄玄虛的說

「現在潮流時興混合菜，我當然是跟著潮流走吧！

之於甚麼混合甚麼，明天你不就會知道嗎?

心急的男人可是不會受翠心歡迎的，哈哈！」

「哦!」

翌日早上，我和深泰十時正準時到達勝利餐廳;

出乎我們意料之外，接近百多名的食客聚集在餐廳的中心地方，圍著一個大圈並興哄起來。

圈內的中心站立著一個穿著白衫戴著墨鏡的男人，他不時跟旁人打招呼與及擺甫士，完全不抗拒與任何人拍照，表現得非常的熱情。

「他不就是Salt Bae嗎?」

在遠處看到那個人的樣子後，我不禁大聲呼叫起來。

「只是刀功比一般人好些少，與及上菜時有一個招牌動作而已，真不明白為何他可以這樣的受歡迎!」

深泰看見我及眾人的舉動後，起勁的搖頭，感到大惑不解。

在我和深泰遠處呆望Salt Bae期間，那名老侍應生慌忙的走過來，恭恭敬敬的對著我們打招呼。

「你終於來了！我還擔憂著你會否爽約呢！

快過來和你今天的對手Salt Bae握一握手，來一個先禮後兵吧!」

「他作我對手? 那就真的是求之不得了!」

深泰露出一道自信的笑容，挺起胸膛威風凜凜的慢步上前，跟Salt Bae作一個君子性的握手。

握手過後，二人便走到餐廳廚房裡，開始製作各自的菜色。

經過統計後，在場的人數為129人;

換句話說，他們要準備129人份量的雞隻菜式，並需要獲得大部份人的認同才能獲勝。

雞肉此等食材需要煮熟才可食用的關係，短時間內完成製作129人份量的菜式可謂是不可能的;

在等候二人烹調菜式期間，餐廳安排了身穿性感的美女跳著勁歌熱舞助興，在場的氣氛瞬間變得高漲起來。

約半小時後，就在眾人沈醉美色的時候，一股紛香的雞肉香味從廚房那邊傳來，使眾人的目光由美女那方轉移到食物那裡。

Salt Bae首當其衝的從廚房行出來，並恭敬的在眾人面前左手摸腹右手舉高，低頭躹躬起來。

隨後，一群侍應生拿著一盤盤的原隻燒雞，放到眾人的枱頭面前。

在整個過程當中，深泰完全沒有露面，大概是因為還沒有完成129人份量的菜式吧!

我和老侍應生在內的四人桌子獲分了一隻烤雞; 照這個道理來說，Salt Bae在半小時內製作出三十多隻烤雞，分給129人享用。

他逐一走到每張桌上，做出他招牌的屈手腕灑調味料動作，為每份烤雞完成最後的調味。

完成為所有雞隻灑上「祝福」後，他向侍應生們打了一個眼色，示意他們可以把雞隻一分為二拆件。

嗖!

侍應生手起刀落，一下子便把雞隻一分為二;

看到雞隻內部的壯觀景象後，眾人均發出驚嘆的叫聲，面露震驚的神情。

「這不就是失傳而久的雞肉滿堂嗎?」

老侍應生用著欣賞的目光，審視著雞隻的內部。

除了我以外，在場128人均熱烈歡呼起來;

我這個「外國人」一臉漠然的看著雞隻內部，完全不能理解為何他們的心情會變得這樣的興奮。

烤雞的內部大部份的雞肉及內臟均被挖空，剩下一大部份空間，

收藏著數十件麥樂雞。

請多正評或回覆，把我從MHXX那邊拉出來

推 文呢薯仔

咁大篇

雞肉滿堂

大陸福喜肉
肯定係早排麥記$10 9件個陣買落

泰叔整板燒雞腿包？

杜拜有的是錢，唔駛去M記買

Fusion菜呀

屌笑左

前小惡魔輕輕一推

轉咗三次名

係咪有動力出文

最後嗰句睇到想嘔

老侍應生隨後跟我講解，雞肉滿堂是一道杜拜古老的菜式，仍是由麥當勞進駐杜拜時引入的;

當時候杜拜人對外來食物非常抗拒，導致麥當勞的生意額非常暗淡。

為了拯救局面，麥當勞那邊決定孤注一擲，實行來一個破斧沉舟，以大膽創新的方法作「廣告」—把麥樂雞放進燒春雞內部，免費派給當地的市民。

燒春雞當時仍為杜拜本地美食，非常受大眾歡迎;

麥當勞那方希望利用燒春雞減低當地人的戒心，暗中讓他們品嘗麥樂雞，好讓他們明白外來食物也有其可取之處。

據稱想出這個以燒春雞引麥樂雞入室這個方法的人，仍為木馬屠城記的後人。

事實是否真的如此並沒有人可以證實，但可以非常肯定的是，這道雞肉滿堂成功打開了杜拜人對外來食物的隔膜，並使麥當勞日後在杜拜多個地方開展分店。

雞肉滿堂這道菜式看似簡單，但其實非常複雜;

廚師必須大花心思計算麥樂雞的擺位，好使每一件麥樂雞的受熱程度均勻，達至外脆內軟的效果。同時間，廚師需要懂得選取合適大小的燒春雞，一來可以擺放足夠數量的麥樂雞，二來其烤製的時間亦必須與麥樂雞的焗製時間相約。

若選取的燒春雞體積太細的話，在燒春雞烤製完成的時候，內裡的麥樂雞很有可能便早已烤焦，反之亦然。

正因為製作雞肉滿堂這道菜式需要注意的地方實在太多，使廚師感到非常煩厭的關係，當麥當勞成功在杜拜打穩陣腳的同時，這道菜式亦順理成章的功成身退，轉化成為杜拜的廚藝歷史。

「真令人懷念! 我還記得我兒時第一次吃上雞肉滿堂時，那種滋味令我激動得雙眼落淚呢!」

老侍應生利用鐵叉把其中一件麥樂雞放在口裡，臉部瞬間露出一道異常滿足的神情，雙眼慚慚泛紅起來;

最可怕的是，這個情況不只發生在老侍應生身上，我身旁的各個食客均流露著感動的目光，不斷的讚嘆食物非常美味。

我真的不明白，只是把麥樂雞放進燒春雞裡烤焗而已，不用露出這張誇張的嘴臉吧!

我本著一試無妨的精神，把當中的一件麥樂雞放進口裡，細嘗一下當中究竟有著甚麼的乾坤使眾人會有這樣大的反應。

誰不知，當我咬了那件麥樂雞一口後，我頓時發現了一道驚人的事實。

原來，

杜拜人是不懂得分辨美食的，麥樂雞的味道完全沒有任何特別，跟普通市面的一模一樣。

在我嘆息眾人的品味非常惡劣的時候，我察覺到廚房有著不尋常的動靜，深泰率領著一大群侍應生步出廚房，氣勢浩蕩的走到眾人的面前。

侍應生們拿著一大塊啡色的立方體，按照深泰的要求在餐廳的中心空地堆成一個金字塔的形狀; 眾人見狀後，均向著深泰投射著好奇的目光，期待著他下一步的動作究竟會是甚麼。

「喝!」

此時，深泰突然間大叫起來，強硬擴展自己的肌肉，把白色裇衫上衣撐爆起來，露出赤裸的上半身。

個意景的確係好痴線

見到深泰爆衫 我諗起拳王

杜拜人是不懂得分辨美食的，麥樂雞的味道完全沒有任何特別，跟普通市面的一模一樣。

今日要食10蚊9件麥樂雞啦

其實係有日食lunch,隔離檯話今日D雞扒超級好食。

但係我食落覺得完全無咩特別，仲要煮到D肉散散地。

所以先加這個情節落去

完全唔知

已戒麥記，因為E度好少麥記，同埋好偏

深泰爆衫嗰幕反而諗起食戟之靈

不過佢未食已經爆

好似鋼鍊個大隻佬咁

睇到呢句笑到傻左

深泰上半身肌肉非常的結實及豐厚，再加上他背部有著駿馬奔騰的紋身，顯得他整個人英偉萬分，就連對手Salt Bae也忍不著偷偷喵了幾眼。

「你父親經常鍛鍊身體的嗎?

這麼大的年紀也有如此強壯的體格，真是令人非常羨慕呢!

看來，我也要開始進行減肥計劃了!」

老侍應生放下手中的麥樂雞，摸著其微型啤酒肚，雙眼發光的凝望著深泰。

「你誤會了! 他並不是我的父親....」

就在我想解釋我和深泰二人關係的那一刻，一陣陣響亮的啪聲從深泰那方傳來。

啪! 啪! 啪!

深泰利用其強壯的右手作成手刀狀，大力劈向那個由啡色立方體堆成的金字塔上; 其強大的手腕力震碎整個啡色金字塔的外部，一堆堆銀色發光的物體約隱約現的呈現在眾人面前。

「他究竟是....在弄甚麼把戲...」

由深泰撐破衣服的那一刻開始，我已經完全不知道現在究竟發生著甚麼的事情。

「哦? 他沒有告訴你嗎?

他昨天向我要求一大堆曾經封蓋過酒瓶用的泥土及荷葉; 照這個情況來看，他今天所做的菜式應該就是叫化雞吧!

不過真的想不到他也挺大力的，竟然可以單手一下子打碎這麼多塊泥磚! 在正常情況下，很有可能要十多人一起用鐵槌才能做到呢!」

老侍應生用著欽佩的眼神看著深泰，表示生平從來沒有見過力氣這麼大的人。

老侍應生口中的叫化雞，就穿了就是利用塘泥及荷葉封住雞隻並放在柴火裡煨烤。此做法可使雞肉入口即融，同時又不會失去雞肉獨有的層感，是一種非常巧妙的烹調方法。

但是，深泰昨天跟我強調他是會以混合菜出戰的，叫化雞這種傳統的菜式又可而稱得上為混合菜呢?

深泰把以泥磚砌成的金字塔打碎後，便示意侍應生們把用錫紙包著的叫化雞送到眾人的面前; 跟他的對手一樣，他同樣為每一張四人桌準備了一整隻雞的份量。

侍應生把錫紙切開後，一層翠綠色的荷菜緊密的覆蓋著雞隻的外皮; 當把荷葉翻開後，表皮被烤至啡黃色的鮮雞則原形畢露的展現在眾人的面前。

到目前這一刻，這整整的一切也是按著叫化雞的章法出牌，並沒有任何驚喜的地方。但是，當侍應生把雞隻一分為二的時候，眾人均不禁同時發出讚嘆的叫聲起來。

叫化雞裡面藏著的，

是一碟海南雞飯; 鮮嫩的白色雞肉配上晶瑩通透的黃色椰油飯，再加上啡黃色表皮的雞隻框架，整體的外觀非常吸引及漂亮。

剛才沒有吃下麥樂雞的我，看到整個畫面後立刻以驚人的速度，首當其衝的利用鐵匙把一匙椰油飯放進口裡。

然而，把椰油飯放進口裡的那一刻，我心裡頓時感到萬分的後悔，了解到自己真的做錯了。

我應該把整隻雞的椰油飯據為己有，不分給在場的任何人才對;

荷葉的清香，塘泥的酒香，叫化雞與及海南雞的肉香全都匯聚在椰油飯粒之間，叫化雞自身的雞油與椰油互相交雜，使每顆飯粒均帶著令人滿足的油膩感，滋味萬分。

更甚的是，伴飯的材料可以任意選擇幼嫩的海南雞或煨烤過的叫化雞，兩種截然不同風味的雞肉可在同一道菜式中任意享受，這簡直就是人生的一大享受。

就在這一段時間裡，整間餐廳變得非常的沈靜，沒有任何一個人在竊竊私語;

這是因為眾人均沈醉於盡情享受著這道叫化雞之中，口腔完全被雞肉和椰油飯佔據，完全無暇說出任何一句說話。

Salt Bae見到此情此景後，心裡亦明白到是次比賽勝負已分，連忙握手向深泰作出恭賀。

在頒獎的時候，老侍應生向眾人宣佈深泰以129比0的姿態勝出，並當場把兩張駱駝漫遊沙漠的入場券送給深泰。

「這兩張券我明天可以早上使用嗎?」

深披莫名其妙的以宏亮的聲線對著老侍應生問了起來。

「當然可以，明天早上九時為最早的出發時間! 我極度建議你挑選這個時段出發，從而避開中午及下午熾熱的太陽。」

老侍應生微笑的作出回應。

「好! 我就聽從你的意見吧!」

深泰說罷，便作勢執拾物件和我一同離開餐廳起來;

老侍應生見狀，立刻拉著深泰不讓他離開，並作出一道誠懇的請求起來。

「在你離開之前，請問你可否教導一下我們的廚師如何製作你今天這道菜式呢?

放心，我不會讓你白做，我定會作出重酬致謝的!」

「哦! 沒有問題!」

深泰爽脆的回應後，在場的食客隨即高聲呼歡尖叫，慶祝日後也可以吃到這般美味的菜式。

「那實在太好了! 既然這樣，不如這道菜式就由你來命名吧!

好讓我們日後在菜單上可列出你這道神菜呢!」

「唔...這道菜式混合了叫化雞及海南雞飯，

那就叫作為乞丐下海，Beggers Go Swimming吧!」

把乞丐下海傳授給勝利餐廳裡的廚師後，我和深泰一同返回酒店裡去。在返回的途中，我問了他一條一直藏在我心裡的問題。

「其實在美國的時候，我已經想問...

為何你背部會刻有駿馬奔騰的紋身? 通常不是應該龍或虎的嗎?」

深泰聽後，神情變得非常的尷尬，並命我不能周圍散播他這個秘密。

「當年我追求我老婆的時候，她說只會嫁給一位白馬王子。

所以，我特意在背部刻上馬匹的紋身，表示自己就是一位白馬王子......」

聽到此解釋後，我不禁大聲偷笑起來，戲言的說

「那我豈不是要在背部刻上菜心紋身才行?」

「那你就錯了，翠心可是最喜愛豆沙窩餅的!」

深泰把這句話說出來後，也無法抑壓自身的情緒，跟我一同大聲捧腹大笑起來。

岩姆深泰

深泰係真係型

without rice#dislike
with rice

深泰係一個好老公,好爸爸同好外父

隻雞夠創意，好想試下

白馬王子

飯壽司like唔like

三好

我都想試下

食戟之靈

狂妄大叔風海南雞飯

「這兩張券我明天可以早上使用嗎?」

深泰莫名其妙地以宏亮的聲線對著老侍應生問了起來。

桂絲小妹分子料理

桂絲個look似潤多D

跟深泰有說有笑的時間過得很快，不知不覺間我們二人便返回到酒店裡去;

杜拜的酒店設施應有盡有，我和深泰一同浸溫泉舒展筋骨，再而食個高級英式下午茶，悠閒的渡過了一整個下午。

在晚上，我透過WhatsApp向母親及翠心分享今天的經歷，並特意把Salt Bae那道雞肉滿堂的相片傳送給她們。

二人看見燒春雞塞滿了麥樂雞的相片後，均異口同聲的表示作嘔，慶幸自己沒有參與今次的旅程。

在與她們分享趣事的期間，深泰拿著一杯熱檸水走到我的面前，苦口婆心的對著我說

「時仔，今天你吃了太多油膩食物了! 喝下這杯熱檸水潤一下喉嚨吧!」

接過熱檸水及對深泰作出致謝後，我輕輕吹了幾口氣把熱檸水降溫，並淺嘗了一口。

「這杯熱檸水非常酸，很難入口!」

我大聲的叫了起來，在自然反應的推使下把熱檸水放下，向深泰展露出一副厭惡的臉孔;

雖然我年紀尚小，但我接近每一次出外吃飯也會叫上熱檸水，勉強可算是對熱檸水有一點的閱歷。

這杯熱檸水可謂是我有史以來喝過最難喝的!

檸檬的苦澀及酸味完完全全的融入在熱水之間，過中更帶雜著一陣奇異的藥水味，整個感覺就像是把幾顆西藥藥丸融在熱水裡，期後再加上幾片檸檬片似的。

「難喝? 不會吧!」

深泰一臉難以置信的樣子，爽脆的拿起熱檸水大口喝下去;

明確咽了下去後，他神態自若的對著我說

「時仔，喝得苦中苦，方為人上人!

連這小小事也覺得難受的話，你日後又如何可以保護到翠心呢?」

「這....根本是歪理吧! 熱檸水與保護翠心兩者根本完全沒有關係!」

深泰這段說話實在非常荒謬，我由衷的對他大聲責罵起來。

對此，深泰並沒有作出任何回應，只是一臉微笑的望著我和熱檸水，意圖利用沈默及寂靜的壓力迫使我喝下熱檸水;

權衝過後，為免在外父大人面前留下壞印象，我決定豁出去掩著鼻孔一口氣的喝下整杯熱檸水。

「乖! 明天你就會明白我的用心了!」

深泰看到我喝下熱檸水臉容扭曲的樣子後，目光停留在酒店窗外遠處的沙漠，輕聲的自言自語。

「吓? 你說甚麼?」

喝下熱檸水後，我立刻跑向酒店的雪櫃拿出一枝冰凍的汽水強灌自己的喉嚨，因而沒有留意到深泰所說的話。

「沒甚麼，叫你早點睡而已!」

深泰作狀的打了一個呵欠，示意不要在意他剛才的說話。

第二日的早上，我和深泰準時早上九時到達安排騎乘駱駝的集合地點;

當地人得知我們是香港人後，特意安排了一名懂廣東話的導遊給予我們，冒求給予我們最佳的漫遊沙漠經驗。

那名導遊以不太純正的廣東話介紹自己後，便為我們挑選了兩隻戴著紅色口罩的駱駝，並教導我們騎上駱駝的正確姿勢及相關的事宜。

那兩隻駱駝的鼻上被綁上了一條彊繩，連繫著導遊的那隻駱駝上，好使我們三人同時間一同在沙漠上行走，不會出現走散的情況。

「是時候吧了!」

在大概到達沙漠中心地帶四周沒人的景況下，深泰拿起了藏在衣袖裡的一本護照，從駱駝上跳了下來，大聲讀出上面的名字。

「克焦導遊先生，我剛剛拾到你掉在沙漠上的護照呢!」

完全唔一樣

克焦

克焦牛丸先生

幾時會有 勿演三小 呢類對白呢

同大家say聲hello

究竟落咗咩藥呢

唔會有

＿ ＿ ＿

權衡，務求

必理痛
威而剛
感冒靈
保濟丸
龍角散
六神丸
馬鷹丹
猴棗散
胃的素
安泰敏
舒特呼

OT, 停更一天

沙屯巴

浪途適
喇叭牌
避孕丸
解毒片
佩夫人
開奶茶
七星茶
保嬰丹
速治靈

胃仙U
行軍丸
感冒茶
定驚茶
海狗丸
雙飛人
類固醇
白花油
風油精
抗生素
史立消

痴線，
btw,杯檸水就係龍角散溝水嗰陣味咁難飲

龍角散唔係唔可以溝水架咩

應該唔得，但含落口同口水混埋個下....

咁時仔一定好快毒死

「唉，被發現了嗎?

看來樣子太英俊的話，真的是不適合當殺手呢...」

那名導遊晦氣地把肉色的面套丟在沙漠上，一臉不悅的看著深泰;

在未除掉面套之前，那名導遊臉上皺紋滿佈，臉上有著為數不少胎記似的紅印。但當他除掉面套後，一臉俊俏英偉的臉孔卻毫無保留的盡現在我和深泰二人的面前。

「甚麼? 你是殺手...?

連催眠粉這低等手段也會上當的殺手，那倒真是第一次見呢!」

深泰以囂張的語氣恥笑著克焦，右手不斷的玩弄著其護照，好讓令他記起在飛機上被深泰奪去護照的慘痛經歷。

「嘖，死老頭，一朝得意，語無倫次!」

克焦從駱駝上一躍而下，從口袋裡拿出了一把鋒利的小刀，繼而用舌頭細膩的舔了刀尖一下，把刀尖直指深泰的方向。

「泰叔...這....」

看見克焦突然把刀尖指向深泰後，我頓時感到不知所措起來，一臉驚慌的看著深泰。

「時仔! 不用怕! 保持冷靜留在駱駱上面，千萬不要下來!

我很快便會解決這件事情的!」

深泰安穩我情緒過後，神態自若的緩步走向克焦所在的方位;

克焦對於深泰步步靠迫這舉動並沒有太大的反應，只是保持著警誡之心，默默等待著適當的出手時機。

「他再走前三步的話，就是我進攻的時候了!」

克焦盤算四周環境過後，腦海裡頓時生起整個攻擊計劃的流程。

第一步，第二步......第三步!

「看我的!」

克焦大聲破叫的同時，持刀的右手隨即揮向深泰胸膛的位置。

「彫蟲小技!」

深泰彷彿預先知曉克焦會作出此舉動似的，左手以迅雷不及耳的速度用力緊握克焦的手腕，並把他整個人舉高起來;

克焦忍受不到其痛楚的關係，痛聲怪叫並立時放鬆手腕，小刀當場掉在沙漠上面。

「我數三聲! 三聲之內如果你不清楚交待出為何要追蹤我們的話，那就別怪我拳腳無眼了!」

深泰大力的握著克焦的手腕，對他大聲的作出呼喝。

「嗯....可否不打臉呢? 我要依靠著樣子找飯吃的那類人來的!」

克焦並沒有意圖說出實情，嘴角更揚起一道奸笑，示意不會屈服於深泰的威嚇之下。

深泰骨子裡是一個實事求是的人;

他看見對手無意說出實話後，二話不說的握緊右手的拳頭，實行以武力作嚴刑迫供，使對手痛後吐真言。

啪!

深泰右手拳頭打在克焦腹部位置的時候，發出了一下不尋常的啪聲。

「這...難道是...軟蝟甲?」

深泰拳頭打在克焦的那一刻，感受到有無數的倒鈎剌在其手背，當機立斷的縮回右手，放下克焦並作幾下箭步作出後退。

看見深泰紅腫的拳頭後，克焦欣起若狂的大笑起來，並指著深泰大聲恥笑。

「沒想到吧! 我是特意設計吃下你這拳擊的!

你不是以為我真的會因為你輕輕握一下手腕就放下小刀吧!

至於你所說的甚麼軟蝟甲....，你是否看得太多金庸呢?

我這件可是牛皮甲來的，而那些倒刺可是我一針一針縫上去的，夠細心吧! 哈哈!」

「嘖....」

深泰痛恨自己低估了對手的能力，內心感到非常的自責;

然而，在他仔細檢查自己拳頭傷勢的期間，他發現了一件非常重大的事件。

「看來你也察覺到了吧! 那些倒刺可是沾滿了催眠粉的!

這就是所謂的以其人之道還以其人之身吧!

我的目標只是那個小孩，並不是你!

你這個閒人就好好睡一覺吧! 哈哈!」

克無撕開表面的衣服，展示出佈滿鈎刺的牛皮甲，並露出一臉炫耀的樣子。

「我?」

聽到克焦口中說出他的目標竟然是我的時候，我心裡頓時生起無比的恐懼感，不斷的拍打著駱駝命牠前進逃離現場。

「沒用的!小朋友！

乖乖跟哥哥走吧！我知道附近有間餐廳有著好吃的牛肉呢！」

克焦拍打了領頭的駱駝，命令它停頓下來，不可前進；

與此同時，他露出一道不友善的眼神和邪惡的笑容，一步一步的迫近過來。

然而，就在他距離我大概還有一米左右的時候，他突然單腳蹲在地上，捧著腹部怪叫了起來。

「沒想到吧！」

深泰把克焦掉在地上的小刀插在自己的大脾上，利用痛楚的感覺蓋過催眠粉的效果，滿頭大汗的對著克焦大叫起來。

實係啦，吃下沙屯巴，到時連沙田同屯門都唔識分，死硬

計中計中計

自插大脾

自插

龍角散唔係冰涼既咩

咁又未必

泰深竟強行用痛覺蓋過其強烈睡意，趁克焦大意之時向他大腿外側關節進行揮擊。

「啊！」克焦蹲在沙地怪叫着。

「想打倒我？還早了三百年！」泰深無視大腿的傷口，一步，一步走向克焦......
「你剛才說過你的目標是那位小弟......對吧，還說過有家餐廳的牛肉不錯呢......」

「能不能......帶上我呢？」泰深以銳利的眼神，直瞄地上的那位克焦。

克焦被嚇得屁滾尿流：
「啊！不！不要！不要過來！」

克焦想往後爬之時，卻發現，右腳完全使不出力氣。

「動不了對吧，這可是少林寺的絕學呢，你知道嗎？剛才的揮擊擊中了你的膝陽關，以剛才的力度，應該整條右腳都動彈不得了吧......啊！對呢，你有沒想過，沒有移動能力的人，獨自在沙漠上會有什麼結果？」當下的泰深，連我也毛骨悚然起來。

「不！不要！你大人有大量，放過小弟吧！我什麼也會說出來！」

「哦......告訴我，是誰指使你來的！」

「我......我......我不知道......」

泰深作勢要一拳打下克焦上......「我只知道指派我的人自稱薯仔聞茉莉！」克焦為求保名，揭斯底理地將已知情報喊了出來。

在半空拳頭霎時停了下來：「嗯......不錯不錯，果然是他。」然後露出了一個滿意的笑容，「還有最後一個問題......究竟好吃的牛肉在哪裡？」

克焦顫抖地從口袋裡掏出一張紙條，道：「就是這裡。」

泰深接過紙條，「哦......原來是這裡......」然後泰深冷不防向克焦劈下一記手刀，克焦應擊倒地暈去。

「泰深叔叔......」

仿佛這時泰深才發現我的存在，回復老頑童的樣貌，笑說：「剛才沒嚇着你吧？有沒受傷？」

「我沒有問題......」泰深聽後鬆一口氣，「但是你......」我手指泰深的大腿，那小刀仍插在上面。

泰深看了看說：「哦......這只是小問題，我用金鐘罩使大腿肌肉迫緊傷口，加上少林寺的點穴，看！已經沒流血了。」

「問題好像不在這裡......」

「什麼？」

「沒事！」

我與泰深遇刺一事始終暪不住，米芝連為我倆人身安全，決定終止我倆的米芝連之旅，並給予了一筆可觀的賠償金。

由於比預期早回到香港，所以爸媽沒有來接機，反而，一個熟悉的身影在等着我們......

「菜心！」

我興奮地大叫，菜心也激動地向我們跑來，我張開我的雙臂準備迎接菜心的擁抱......目測還有三步......兩步......一步......咦？

菜心跑過了我一個飛撲跳上了泰深身上。

我瞄一瞄菜心：「哼！」

菜心見狀便從泰深身上爬下來：
「好啦好啦別生氣。」然後在我的臉頰上輕輕一吻。我當下感覺一股熱血直衝腦門。

我帶點驚訝看着菜心，發現菜心也漲紅着臉，道：「這次是特例哦！」

「咳咳！看來我這個老頭應該要先得迴避呢......時仔，這個給你。」說罷，泰深便往我手塞進一張紙條，再補充一句：「玩得開心點。」然後便像疾風似的跑去。

我打開紙條一看：「哦......」

「什麼什麼？爸爸給了你什麼？」

「很快你便知道了。」我牽着菜心的手，直奔的士站踩上的士跟司機大哥說：
「沙屯入田門呀唔該。」

司機大佬：「收到 」

然後開車走人

紙條上寫着：
好味牛肉地點：沙屯入田門。

所以時仔係唔會分唔到沙田同屯門架

唔知有冇長過薯仔一更呢

長過
btw磨牙磨牙

紙條上寫着：
好味牛肉地點：沙屯入田門。

咁即係沙田定屯門呀？ 媽，好亂呀

沙屯巴啲功力終於返黎

係一直唔發功姐

沒想到吧

你有無食過?

番來了

你食咗沙屯巴

大師兄除完底褲回巢

大師兄

大師兄歸位！

MH緊，明天下午出

催眠粉直接透過身體的傷口進入血液循環系統，其效果理應是非常快速及見效的;

若不是深泰當機立斷利用小刀刺傷自己，使腦部不斷產生出痛楚的訊息因而無瑕處理催眠效果的話，他早已倒在沙漠上不醒人事的呼呼大睡。

利用痛楚的感覺「迷惑」大腦這策略並不是甚麼新奇的事，很多人利用指甲在蚊叮蟲咬的紅腫部份「製作」一個十字狀的凹痕亦是同一樣的道理。

只不過深泰今次並不是用指甲，而是用小刀而已。

「竟然自殘身體為求清醒? 你是傻的嗎?」

克焦雙腳跪在地上，單手掩著腹部，轉身望向大腿插進小刀的深泰，一臉驚訝的說。

「有時間顧及他人，倒不如先看一下自己的狀況!

你現在應該感覺到胃部扭在一團似的，非常辛苦吧!」

深泰說著的同時，右手的食指點了大腿內側幾下，並一手的把小刀從大腿拔出來; 在正常情況下，胡亂拔出傷口裡硬物會使血液從傷口中傾盆而出，大大增加失血過多致死的機會。

但是，從少林寺出生的深泰運用了點穴功夫，減低了傷口附近血液流動的速率，杜絕了失血過量的情況發生。

「嗯....你究竟做了甚麼手腳...

就算你那剛才那下拳撃帶出毒性，牛皮甲理應是抵擋了你那下拳撃的，我沒理由會因此中毒的....」

胃部的痛楚使克焦整個人無法站起來，他右手抓著胃部位置，額頭冒出無數冷汗，一臉痛楚的樣子。

「誰說我是在剛才下毒的?

由你昨天在餐廳裡吃下那道乞丐下海的那一刻，毒藥就已經進入了你身體內!

起初我是預算你在早一小時前藥效發作的，只不過我沒有料想到你身體擁有不錯的抗藥性，藥效這麼遲才發作。」

深泰撕下了上衣的袖口位，卷在一起以作繃帶之用; 在包紮著傷口的同時，他向克焦解釋其胃痛的來源。

「甚麼? 你早已察覺我的存在並在昨天已經下毒?

我親眼看到那道乞丐下海那小孩也有吃的，為甚麼他會沒事的?」

克焦用食指指著我，大惑不解的看著深泰。

「在踏入勝利餐廳的那一刻，我便已經知道你在餐廳的某一角落監視著我們。

同時間，由我得知那個廚藝比賽的獎品莫名其妙的是兩張漫遊沙漠獎券後，我便已聯想到這一切也是你所編下的局，好讓我們進入人跡荒無的沙漠讓你下手。

我故作入局好讓你放下戒心，並借機在菜式中下毒，為的就是引導你來到這個易入難走的沙漠，接受我的質問!

至於他為何沒有中毒，就是因為他早已吃了解藥而已; 那當然，如果你肯如實告知整件事情的來龍去脈的話，我是會當場立刻給予你解藥舒緩痛楚的。」

深泰完成簡單的傷口處理過程後，整個人就像是沒有受傷似的，一臉輕鬆的樣子靠近克焦。

解藥? 我可來吃過解藥呢?

不過我深深明白到現在並不是我應該說話的時間，亦只好把疑問放在心裡。

起初對於深泰利用小刀插進大腿的那一刻，我是感到非常驚慌的。

不過看到現在他安然無恙並處於上風後，我整個心亦安定起來，默默的在駱駝上繼續觀察。

「嘖，想不到你早已拆破了整個局勢，真是看小了你。

不過就憑這點痛楚，你認為我會就範嗎?

不了!」

克焦口中雖然這樣的說，但他臉部及雙手已經開始不受控的抽搐，可見他所謂的「這點痛楚」其實已將近他能忍受的臨界點。

深泰聽到克焦這段發言後，急步的走到我身旁，摸了我頭部幾下，笑說

「事情很快就會完結，不用擔心!」

說罷，他從掛在駱駝的隨身背包中拿起了一枝槍，慢步走近克焦的方向。

若果我沒有看錯的話，那是我電腦遊戲中最常用及最喜愛的Desert Eagle。

「你...殺了我的話，你就...永遠也不會知道....過中的真相.....」

克焦看到深泰手中的那把槍後，緊張得說話也變得口齒不清起來。

深泰把手槍指向克無，雙眼用著無比卑視的眼神傲視著他，輕聲的說

「沒有人可以在我面前說『不了』!」

啪!

有血腥畫面，不了

今次得一下啪

不了

時仔一開頭同泰深買牛仔帽果時買埋把玩具槍

開咗一下

上高_，不了

佢預先預備姐，沙漠用沙漠之鷹

得咁少 不了

時仔面前 不了

食完晚飯後寫

等～～寂寞到夜深

啪的一聲響起，子彈從深泰的槍裡發出，直接穿過克焦的右腿。

「呀!...」

克焦整個人卧在地上，雙眼緊緊閉著，雙手按著右腿腳板痛聲的大叫。

「我剛剛是喵著你右腳尾趾射下去的!

若你不如實招來為甚麼要追蹤我們的話，那麼下一槍就是你右腿的無名趾了!

三聲之後，你不說話的話，我就會開第二槍!」

深泰一臉不耐煩的樣子，槍口指著克無的右腿，大聲倒數三二一。

「不要倒數了! 我說! 我說!」

克焦屈服於槍擊所帶來的痛楚，準備把整件事情的因由和盤托出。

「上星期，有一個小女孩給予我一百萬港元，委託我要活捉那個叫黃時的小孩。

她給予了我你們這星期的行程，並命我趁你們回港之前必須完成委託，否則將沒收那一百萬港元。」

「那名女孩叫甚麼的名字?」

深泰皺了一下眉頭，追問克焦過中的細節。

「我不知道!」

克焦輕輕搖頭，表示對此並不知情。

啪!

深泰毫不猶疑的對克焦的右腿無名趾開了一槍，輕聲說

「你可否再說一次? 我聽得不太清楚!」

「我真的不知道! 我只是知道那一百萬元是由日本一個科研基金撥出來，

其基金所持人的名字叫孫五無。」

連續接受兩下槍擊的洗禮後，克焦的腦部思緒變得非常混亂，已經無法再花心神說出謊言，只能把一切所知的說出來。

「唔.....那麼活捉小孩的目的又是甚麼呢?」

看見克焦說出真話後，深泰把握機會繼續追問下去。

「那女孩說要在那名小孩的舌頭及手指上拿甚麼不知名的樣本;

她在講述期間說了一大堆科學名稱，我完全聽不明白。

對我來說，我只是看著金錢做事而已，其他的事情我一概是不會理會的。」

大概是右腿失血過多的關係，克焦不但面青口唇白，其聲線亦開始變得微弱起來。

「舌頭和手指的樣本嗎....?」

深泰沈默思索了一會後，一臉凝重的靠近過來並坐在領頭的那隻駱駝，說

「時仔，我們走吧!

整件事情我大致上已經明白! 回到酒店時我再跟你一五一十的說清楚吧!

現在我們首要做的是離開這裡!」

「好吧....」

對於深泰突然間說要離開，我一時之間完全反應不來，只是一臉漠然的說好;

深泰從駱駝的身上拿起一個羊毛製的水袋，拋到克焦的身旁，說

「這裡的水應該足夠讓你捱到有人來救助你的! 以後不要再讓我見到你!」

待我和深泰領著三隻駱駝離開後，克焦慌忙的拿起水袋，強灌到自己的肚裡解渴;

就在他快要把羊毛袋的水喝得七七八八的時候，遠處傳來一陣駱駝蹄所發出的聲音。

「真幸運，想不到不消五分鐘就有救星來臨...」

聽到啪啪的踏地聲後，克焦整個人隨之精神一振，彷彿生命就像是充滿著希望的。

啪! 啪! 啪!

蹄踏聲越來越近，一名人仕從駱駝上跳了下來，靠近克焦所在的方位。

「竟然....是你....?」

克焦看到那人的臉孔後，隨即用上驚訝的聲線說了起來;

那人並沒有作聲回應，只是默默的在克焦面前放上一雙筷子及一大碗食物。

「這是...我最喜愛的牛丸河?」

克焦對於牛類製品有著非常的熱愛，就連身上的護甲也特意用上牛皮製成; 如今眼前看到這碗牛丸河，他二話不說的便狼吞虎嚥起來。

那名人仕叉起雙手，背部貼在駱駝的身上，不發一言的看著克焦把整碗牛丸河吃掉。

「你知道嗎? 美國的囚犯在死前的晚餐都可以吃上自己最喜愛的食物呢!」

看到克焦吃畢整碗牛丸河並露出滿足的食相後，那名人仕終於開口說話起來。

啪!

「喂.. 五無! 克焦暴露了我們的計劃予深泰他們，我剛才已經解決了他!

我想....下一次還是由我出馬吧!」

「嗯! 你親身出馬的話，記緊要萬事小心，桂絲!

我期待著你的好消息!」

咁早呀薯仔

Rip

好感動

你嘅任務完成了

永遠懷念牛丸河

克焦
你既犧牲係唔會白費

你都好早

希望你唔好介意bad end，已經寫咗你係好靚仔補償

休息，是為了走更遠的路

佢真人健在

沒錯，佢已將重要資訊告知深泰

唔係有個故講牛丸巴咩
咁快死左

第二季會講牛丸河，但我發覺寫食物寫到開始厭，所以決定下個故唔再寫食物住。

之前答應咗會寫佢，唔想拖太耐，所以這裡出一出場

死嘅只係克焦
但背後嘅牛丸河集團 乃至克焦身世 同五無點相知相識都未有提及

當年係灣__ 春__街嘅潮__ 點解啲牛丸冇牛嘅DNA同五無 桂絲自然有關

果間野………我果時返學成日食

應該得兩間學校係個頭

拋下克焦在沙漠過後，深泰率領著領頭的駱駝，試圖跟著原路的駱駝蹄印返回我們出發的起點。

在行程初頭的十分鐘，蹄印顯而易見，路線非常清晰。但是在其後，蹄印的足跡逐漸被風沙蓋過，回程的路線亦開始不明確起來。

看不見地上的蹄印後，深泰頓時拿起了手提電話，試圖利用全球定位系統確應準確的路線;

無奈的是，沙漠接收訊號能力非常的差，電話的螢幕平均每十秒均會顯示出一條截然不同的路線。

「唔，或許這可當作是一個契機...」

得知無法依賴全球定位系統的幫助後，深泰從駱駝跳了下來，在其隨身腰包裡拿起一個檸檬並靠近到我的身旁。

「時仔，電話在這裡並無法準確接收到定位訊號，現在我們能否可以安全回去，就取決於你的造化了。」

深泰把手中的檸檬強行塞在我的手中，振振有詞的說。

「檸檬? 這與返回我們的酒店有甚麼關係呢?」

看著手上平平無奇的檸檬，我完全摸不著頭腦深泰究竟在想著甚麼的鬼主意。

「世界所有動物皆是有靈性的生物，牠們均用著各自的語言或身體動作互相溝通。

所謂的語言或身體動作，說到底只是一種意念的表達方式而已。只要能夠把最原始的意念直接傳送到動物腦海裡的話，我們人類其實也是能夠與動物作交流的。

我想你利用金手指的能力，把我們今早出發的地點轉化成意念，透過檸檬水的方式讓駱駝喝下去，好讓牠們能夠明白我們的意思並載我們返回起點。」

深泰用著認真的眼神看著我，行裡間完全沒有任何說笑的意思。

他這番言論對我來說可謂非常新穎，在學院多年我也從來沒有聽過此說法。

但無論這是真是假也好，為何深泰要選擇由我來擔此重任呢?

「我並沒有金手指的能力，頂多是到達銀手指的水平而已。再加上我對此沒有經驗，由你來製作檸檬水的話應該會更好。」

我把檸檬交回到深泰的手上，示意我無法勝任此等重任。

「請求駱駝載我們到達指定的地方，這可謂是一個非常複雜的意念。只有擁有金手指能力的人才能把此等意念注入在食物裡，我們二人之間只有時仔你才可以做到。」

深泰無視我的言論，一再重申要由我來製作檸檬水。

「泰叔，我真的是只有銀手指的水平而已。

雖然我天生擁有金手指的特質，但我在學院苦練接近超過十年也無法到達金手指的境界。

所以....很對不起，今次這個重任我真的做不來。」

我垂下頭，一臉慚愧的對著深泰說。

啪!

就在此時，深泰大力的拍了我背部一下，大聲的跟我說

「時仔! 你身為年輕人，怎能在未試過的情況下就說放棄呢?

來! 我捉緊你的手，一起共同製作檸檬水吧!」

「其實...我們打電話向別人求助不就行嗎? 為何一定要用上這個方法呢?」

對於深泰這般的固執，我心裡不禁生疑起來; 在正常情況下，打電話求助不是一個更好的方法嗎? 為何他硬是要堅持用上這奇特的方法呢?

深泰抓緊我拿著檸檬的左手，完全無視我剛才的疑問句，語重心長的說

「尾指是用作傳送圖像或影像意念之用，而無名指則是用作傳遞文字等複雜的意念。

我希望你現在可聚精會神，把今早出發地點的景像匯集到尾指之中。同時間，把請求駱駝帶領我們返回起點以文字意念方式存到無名指中。」

看見深泰主意已決，我亦無可奈何的跟著他的要求去做，好讓他可死心並想出其他的方法離開這裡;

我閉起雙眼，腦海回憶今早的景像並順利把其轉化成意念送到尾指裡。隨後，我把腦裡的所有雜念清除，全神貫注的想著一句話

「駱駝先生，可否請你載我們返回今早出發的地方呢?」

我不斷的喃喃自語，重覆此句十多次確保腦海充滿著這句句子，並把其轉化成意念送到無名指之中。

嗞!

與學院裡平時金手指的練習不同，這一次我感覺到無名指帶有一絲麻痺的感覺，彷彿就是有一股微弱的電流通過似的。

「難道這次成功了?」

我心裡不禁又驚又喜起來。

完全唔熟嗰頭，填唔到格仔

有文！

每一下推都會減少我MH時間

在大家返工前出文

我係就訓

時仔要突破了

與學院裡平時金手指的練習不同，這一次我感覺到無名指帶有一絲麻痺的感覺，彷彿就是有一股微弱的電流通過似的。

「難道這次成功了?」

我心裡不禁又驚又喜起來。

時仔係咪玩過檸檬發電

咁就繼續推

今次唔係啪
係嗞

進化

唔係，那股電流是意念來的

啪太多是不對的

今晚唔打MH

推多下寫多啲

返工推一推 收工就有文了

推多兩下，聽晚都唔好打啦

打機傷身傷心
寫文養生養心

力威健身健心

究竟要去到第幾個po先完到故呢

苦練金手指這麼多年，這是我第一次感受到成功在望的感覺;

雖然我心底裡感到非常的亢奮，但我明白到現在並不是一個可以分心的時候，亦唯有盡量抑制著自己的情緒，把心神全放在手指及檸檬之間。

在中華廚藝學院訓練時，紫平曾經向我提及過一件食物能夠盛載多少複雜程度的意念，仍取決於三大要點;

一為食物的工序複雜程度，二為廚師的專心程度，三為廚師對其菜式的喜愛程度。

檸檬水的工序非常簡單，只是把檸檬榨乾取其汁液與清水混和而已，完全不能算作為一道複雜的菜式; 第一要點在這裡完全不適用。

然而，雖然我經常在外出時均會點上檸檬水，但俯心自問的話我其實也並不是太喜愛熱檸水的。尤其的是，若與蛋牛治作出比較的話，檸檬水對我來說其實就跟地底泥完全沒有分別，故此第三要點在這裡也無法應用。

換言之，能否成功把複雜的意念注入在檸檬水，就取決於我製作檸水時候的心態。

在這宏大空曠的沙漠裡，並不存在任何人語及飛禽走獸的聲音，特別的空曠，特別的寧靜;

我把雙目閉上，吸了一大口氣，再緩緩的呼出，透過不斷重覆呼吸四周的空氣，慢慢把周遭的氣氛融入在自己的身體裡。

就在某一剎那，我感覺到身邊的風勢有著減弱的跡像起來，耳朵除自己的心跳聲外甚麼也聽不到。

直覺告訴我，這是一個適當的時機了。

「去吧!」

我大口的呼了一口氣，憑著其氣勢把意念從無名指及尾指的指尖帶到檸檬裡去;

在傳遞意念的時候，我感到指尖有一陣微弱的冰涼感。根據我多年來的經驗分析，這是意念成功傳送到食物的一種訊號。

「我...應該成功了....! 這個檸檬現在儲存著我所注入的意念。」

我咽了一下口水，用著詫異的眼神若喜若驚的對著深泰說。

「是嗎...?」

深泰從我手中接過佈滿我手汗的檸檬後，略略的對我點頭;

他利用衣服袖口輕輕抹去表面上的手汗，打開了一個盛載著清水的羊毛袋，把檸檬放在羊毛袋的瓶口上。

隨後，他從隨身背包中拿起了一個用黃色紙張包著的銀絲卷，閉上雙眼細嚼幾下後便一口的吞下肚裡;

在他張開雙眼的一刻，他喃喃自語說了一段經文，並舉起了右手的食指和中指，嗖一聲的打在羊毛袋上那個檸檬的正中心。

「大力金剛指!」

在他大喝的同時，那個檸檬的體積迅速的縮細，內裡的水份被並其指壓迫出到檸檬的外部，在地心吸力的影響下全都落在羊毛袋裡的清水當中。

就是這樣，一個水份飽滿年青有為的檸檬，被深泰手指無情用力的一按後，就瞬間變成皺紋滿佈老態盡現的檸檬乾了。

無情的深泰期後把檸檬乾放進檸檬水裡，蓋上羊毛袋的瓶口，用力的上下搖動好使檸檬汁與清水均勺的混和，三兩下手勢後便完成了製作檸檬水的所有工序。

「是時候驗證成功與否了! 時仔，騎上駱駝吧!」

深泰說著的同時，自身亦騎到領頭的駱駝，作出給予牠飲用檸檬水的準備。待我安穩的坐在駱峰之間後，深泰打開羊毛袋的瓶口，俯身把檸檬水放到駱駝的嘴前。

嗚! 嗚!

駱駝喝了幾口檸水後，隨即仰天大聲嗚鳴幾聲。其後的兩隻駱駝聽到其嗚叫後，亦立時用著同樣的聲線和應起來。

三隻駱駝互相大叫一會後，在同一時間拔起前蹄，啪的一聲同步奔跑起來。

駱駝在我的認知範圍裡，仍是步速緩慢悠栽悠栽的生物。

但喝下檸水的這三隻駱駝卻一反常態，就像安裝了馬達似的，一致用著媲美馬匹的速度奔跑起來。

「呼! 呼! 現在我再不是白馬王子，而是波斯王子了! 哈哈!」

在駱駝極速狂奔的同時，深泰放開雙手並用著雙腳夾在駱身，大聲豪叫享受高速的快感。

相比之下，我完全不享受其高速帶來的刺激感，整個人俯身在駱身上，雙目緊閉低頭的默聲祈禱。

「這場過山車快點完吧，快點完吧......」

然而，不知從那一刻開始，我感覺到我的心跳開始慢慢加快起來.....

歡迎新讀者

結局我會另外開新po, 所以會係第8個po完

之後隨即開另外一個長故

麥記故？

時仔會唔會英年早逝

12個時

時仔心跳加快完全冇人理

主角洗乜擔心擔心深泰點死好過啦

一個水份飽滿年青有為的檸檬

又心跳加速

死亡flag?

睇睇下係道諗
其實啲饅頭同銀絲卷係咪落左好多防腐劑

防腐劑食得多對身體有咩影響？

個人都會防腐

遲下就知

心水清

醫生警告過避免激烈運動

時:我回港跟翠心結婚

壞影響

時仔老是常出現

深泰叔抱孫無望

你之前都話7月完啦
推下推下就第9個post架啦

飲到杯茶都偷笑

幾時先有蛋牛治既戲份

邊個話翠心一定嫁時仔

檸水就有份

臨近結局時

me呢me呢？幾時再有

可以開個接龍故講前傳，有人有興趣我就開po開個頭

接龍

你係咪認真架，我開咗po你就要接，至少每日一更

(或者我可以俾定大綱同結局你，大家易寫些少)

你都係想我認真mode姐
隔日一更好啲，我一篇你一篇 而且小弟要翻工翻學
隔住更會好啲

我意思就係想咁
我更完蛋牛治睇下有冇時間開po

砰! 砰! 砰!

除了四周呼呼的風聲外，我聽得到的就只有自己心臟急速的跳動聲;

在擁有美國那次法拉利事件的經驗過後，我心底裡明白若果駱駝的跑速再不作減慢的話，後果將會不堪設想。

「泰叔...我....」

現時的我連呼吸節奏也變得非常凌亂，完全無法大聲呼叫救助;

其實深泰現時只要稍稍的向後望一眼，定必能察覺到我現時痛若的模樣。

無奈的是，他只是沈醉於高速帶來的快感，像瘋了似的不斷大叫，沒有任何意思會轉頭望向我那方。

砰! 砰! 砰!

逐漸的，我再也聽不到周邊的風聲，聽覺只剩下自身如雷貫耳的心臟跳動聲。

在萬念俱灰的情況下，我再也想不出任何的方法，只是本能反應的運用身體剩餘的力氣大力拍了駱駝頸部一下，奢求著牠會立刻停下來。

被我運用無情力打了一下後，駱駝轉頭向我望了一眼; 在某一瞬間，我們四目雙投互相凝望著對方，以牠那對水汪汪的眼睛對上我那對空洞無神的雙眼。

嗚!

突然間，牠以低沉的聲音大聲作出嗚叫，三隻駱駝在同一時間停了步起來。

在這一刻，我才確切的相信，動物真的是俱有靈性的。

對於駱駝在毫無先兆的情況下急速「剎掣」，深泰因為雙手沒有抓緊駱駝的關係，一下子的便被拋出幾呎之外。

儘管如此，他在著地之際冷靜地打了一個前滾翻，把其落地的衝擊力消去，絲毫無損的站起身來。

正當他欲轉身大聲責罵駱駝的時候，他發現到我在駱駝上一臉難受的按著心臟位置，立時收下憤怒的情緒，並作出箭步靠近我身旁。

「時仔，你有沒有事?」

他露出了一副關懷的臉孔，緊張的說。

「我的心跳...很快。」

雖然駱駝們及時的停了下來，但我心跳的速度並沒有因而減低下來，呼吸依舊感到困難，沒法說出太多的說話。

深泰在這一刻才醒覺，剛才駱駝行走的速度過快，觸發了我心臟跳動過快的問題出現。

在悔恨自己後知後覺的同時，他在隨身背包拿出在美國時醫生配給我的藥物，雙手遞上盛載著清水的羊毛袋，囑咐我吃下藥物。

勉強的把藥物吞下後，我開始感覺到心跳的速度緩緩減慢，呼吸變得暢順，藥物出奇的對我有效。

「幸好你能夠及時用藥，若再過多幾分鐘後才用藥的話，一切可能真的會太遲了...」

確應藥物發揮作用後，深泰雙手利用衣袖抹過額頭上的冷汗，低頭深情的嘆了一大口氣。

「是嗎.....? 你說得好像你就是一個醫生似的。」

在說著的同時，我輕輕撫摸我所乘坐的那隻駱駝頭部，以表示對牠作出感謝。

「唔.....只是經驗之談而已....」

深泰仰頭望向天上，憶起已死去的紫平男朋友，輕聲的說。

三番四次確應我的心臟沒有問題過後，深泰向我作出致歉，強調不會再讓這類型的事情再次發生。

待我平復心情安穩的坐上駝鋒過後，他再次讓駱駝飲上檸檬水; 不過這一次他並沒有坐在領頭的駱駝上面，而是雙手拿著彊繩與牠一同在沙漠上步行。

領頭的駱駝看見深泰跟牠一樣在沙漠上步行後，亦識趣的跟隨深泰的步伐行走，沒有再強行加速奔跑起來。

對於駱駝懂得這樣的配合，我不禁感到嘖嘖稱奇起來;

在行走的途中，我跟深泰詳細的分享剛才所發生的事情，並特意強調我拍下駱駝頸部後牠們立刻停下腳步的情景。

「我早就說動物是俱有靈性的生物，先不說牠們剛才救了你一命，牠們能消化你那杯檸檬水的意念就已經是最有力的例子了吧!」

深泰哈哈的大笑，並指著遠處正前方的高樓大廈，示意我們很快的便會回到起初的集合地點。

「我...真的...成功到達了金手指的境界嗎...?」

見證駱駝真的跟隨著我意志行動後，我仍然也是無法相信及接受到為何我會在突然間掌握到金手指的境界。

看到我一臉詫異的樣子後，深泰打從心底裡偷笑起來;

暫時來說，他並沒有打算告知我掌握到金手指最高境界的原因—在美國那時，他打開了我封蔽多年阻礙我金手指能力的穴道。

在快要到達目的地的時候，我腦裡突然間想到了一道非常重要的問題。

「泰叔....我們應該如何解釋...克焦..失蹤了?」

「我暗中奪取了他那張工作證件，待會我會編作理由蒙混過去的，你並不用擔心。」

就在深泰剛把話說完的那一刻，在我們正前方不遠處傳來了一把聲音起來。

「喲! 你們這麼遲的! 我等了你們很久了!」

說出這句話的人，正正就是戴著面套扮作老人家模樣的克焦。

真克焦 定係桂絲焦

牛丸焦

時仔差少少冇命，難為深泰仲笑得出

越黎越緊湊

直角話我知 薯仔又掛住MH冇打文

咁你幫手出住先

MH真係好好玩 但冇睇幾日都係得2篇

同肌肉撕裂完會勁左一樣，其實深泰特登訓練緊時仔心臟(9up

尋晚已經開始寫緊接龍故開頭，你做定手部熱身打文啦

+1

MH直頭係正啦

但我每日一篇，何來幾日得兩篇

紙言過嚟支持

準備好接招

準備好推post

歡迎

這裡有著紙言沒有的 投票互動選擇 ，大家一起定時仔生死

已開

啱收工，諗緊點接 可唔可以講下你想點寫？唔想暴走

例如主角係咩人，年齡，你寫果part係故事嘅倒敘定順序，想帶咩感情

仲有......

如果要鳩的話要有幾鳩？

特鳩 大鳩 中鳩 小鳩 2小鳩 3小鳩 5小鳩 10小鳩 唔鳩

你嘅鳩咁小......好難掌握喎

你大鳩我就會跟你大鳩架啦，放心寫啦，無壓力

譚仔scale

跟你，大多你三個鳩

「你是誰?」

深泰看見克焦站在自己面前後，頓時揚起警誡之心，雙拳握緊並放在胸前，對他大聲作出呼喝。

「我? 我不就是克焦囉?」

帶著面套的克焦攤開雙手，裝出一臉無奈的臉孔，以老牛般的聲線回應著。

「呸! 雖然我年紀已經不小，但你可別以為這些低等的偽裝手段就可以瞞過我雙眼。」

深泰咒罵著的同時，右手放在隨身背包裡頭，作出準備隨時拿起銀絲卷進食。

「白深泰，請你不要表現得這麼緊張。

請你相信我，我是沒有惡意的! 我可沒有這麼愚蠢去打一定會輸的架!

我在這裡只是有兩個目的，其中之一就是拿回我的工作證件。

我想大家也無意把這件事搞大吧!

你把工作證件交回給我，我會處理之後的事宜，並擔保剛才所發生的事件不會有任何外人知道。」

克焦看見深泰把右手放在隨身背包的舉動後，連忙舉高雙手作出投降的姿勢，示意自己完全沒有任何意思挑起事端。

儘管克焦示意自己絕無惡意，深泰的右手依舊沒有離開背包的裡頭;

他利用左手拿起放在褲袋裡的工作證件，一手的拋到克焦腳下不遠的地方。

「你其中的一個目的達成了，另外一個呢?」

克焦彎下腰撿拾自己的工作證件，雙手輕輕抹去黏在其表面的沙粒，露出一道令人心寒的笑容。

「第二件事就是，我謹代表孫五毛向你發出聲明，

在未達成目的之前，我們是絕對不會罷休的!」

深泰凝望面前的克焦片刻後，便轉頭的對著我說

「時仔，這裡距離酒店並不算遠，我們就在這裡步行返回酒店吧!

駱駝之後的事宜，就交由這位克焦替我們辦理吧!」

雖然我並不清楚現在究竟發生著甚麼的事情，但深泰的命令我當然是會照著做的;

輕輕掃過駱駝頭部的短毛後，我便懷著依依不舍的心情與駱駝作出道別。

在離開的時候，就在深泰與克焦肩並肩擦過的那一刻，他以極低沈的聲線與克焦作了一道細語。

「小妹妹，總有一天你會明白到，五無其實並不是你想像中的這麼完美。」

回到酒店過後，深泰第一時間的拿起了放在行李內手提電話，走進了廁所裡頭與他人作出對話。

雖然我聽得不太清楚對話的內容，但我隱約的聽到從深泰口中說出了「保鏢」，「24小時」，「學院所有精英」等等的詞彙。

若果我沒有估錯的話，深泰應該是在調動著西餐學院的人員，命令他們前來保護我們的人身安全。

電話對談完結後，廁所裡隨即傳來一陣流水聲; 流水的聲音中夾雜著深泰微弱的苦叫聲，大概是深泰在清洗傷口時，忍受不著過中的痛楚而發出吧。

過了十分鐘左右，深泰一臉凝重的從廁所走出來，示意我跟他一起坐在房裡的一張梳化上。

「時仔，或許現在是適當的時候跟你說出真相了!

你有沒有聽說過白金舌頭計劃?」

深泰雙手的手掌放在大腿上，一臉正經的對著我說。

「金舌頭我倒是有聽過，但白金舌頭我還是第一次聽到。

白金舌頭是不是比金舌頭更厲害的呢?」

我一臉漠然的回應。

「我看未必了...不過目前還未能下定論，畢竟白金舌頭還未出現在世上。」

深泰說著的同時，從行李裡頭拿出了一個文件袋，從中抽出了一張照片交到我手中。

「這兩個人! 我有印象見過數次呢!」

我指著照片上的那兩個人，本能反應的大叫起來。

「甚麼? 你在那裡見過他們?

你要詳細的告訴我過中的細節，這可是非常重要的!」

深泰瞪大雙眼，神情異常的激動，整個人明顯的顫抖了一下。

「我並沒有見過他們的真人。只不過，我記得在我還沒有進入中華學院受訓的時候，在一間板長壽司店裡的腐皮壽司與及在甘會長所弄的蛋牛治中的影像中曾經看過他們。

那個孩子一直閉著雙眼的關係，所以我對他印象非常深刻，絕對不會弄錯。

而在近期的少年廚神比賽中，我亦從桂絲手中看過她與這兩個人在摩天輪前的合照。」

我閉上雙眼回憶兒時的事情，並把所知的如實告訴深泰。

「你還沒有進入學院之前....即是十年前左右吧!

的而且確，那時候孫望連和甘尚生均非常著緊五無兩父子，把二人的影像無意間注入在食物裡亦不足為奇。

至於桂絲她......她就算了吧!

剛才我還以為你見過他們兩個真人，原來到頭來只是從食物的影像及相片見過而已。

這是一件好事來的!

與這種人見面的話，絕對不會有好事發生。」

深泰得知事實的真相後，輕聲呼出一口氣，整個人頓然放鬆起來; 同時間，他指著相中二人，向我作出簡介。

「這人名為孫五無，仍為白金舌頭計劃始作俑者。而在他身旁的是他天生雙目失明的私生子，名叫孫一圓。」

又有新角色………你完唔完到架？

佢唔新，由po1開始已經出現，只不過依家先開佢名

孫一圓⋯
一定完到

有啲返到個故一開始嘅感覺

一路都係鳩故

係咪指明將故呀

一圓嘅職業係咪保鑣

五毛...一元

完全唔係，嗰方向唔係咁

樓豬似乎需要編輯幫手

確認 每次睇我都會留意有冇錯

八月頭開始一路追到宜家，個個post都俾咗正評

個故鳩得嚟好正

佢上面仲有個撫心自問都打錯

相中兩父子的笑容非常燦爛，二人共同豎起V字的勝利手勢，散發著一種溫馨的父子情感;

細想一下後，我頓時感到異常的慚愧，平日我不是跟母親一起拍照的話便是與雙親一同拍家庭照，與父親合照的相片可謂是寥寥可數。

完成今次米芝蓮評審之旅後，我定必要找機會跟父親拍攝一輯「父子寫真集」。

「白金舌頭計劃與他的私生子有著甚麼的關係嗎?」

在提起白金舌頭計劃的時候，深泰特意拿出其兩父子的合照，這明顯就是暗示著他們二人與這個計劃一定是有著密切的關係。

「想不到時仔你的頭腦也轉得挺快呢....

沒錯，五無之所以發起白金舌頭計劃，為的就是想讓一圓的雙眼重見天日起來。」

深泰叉起雙手，深情的嘆了一口氣，以低沈的語調說起來。

「甚麼?」

我皺起雙眉，一臉疑惑的看著深泰。

「一圓眼睛的視力在醫生的診斷下被證實是沒有問題的，出現問題的是控制其眼球開關的那幾組肌肉無法正常運作，導致他無法開啟眼睛起來。

五無為了醫治一圓此等奇症，不惜一切走遍世界各地，尋求不同名醫意見與及收集各種不同偏方，但可惜最終亦未見成效。

就在他心灰意冷的那一段時期，他在無意間接觸到金舌頭與及心拳的存在。

在得悉食物意念可以改變心肌跳動頻率的情況下，他認為這套理念大可套用在一圓的眼肌上，以食物裡的意念強迫一圓的眼肌運作起來，從而恢復正常視力。」

深泰說著的同時，在文件袋裡抽出了幾份醫學報告副本，內裡詳細的列明一圓某幾組眼肌確實的失去了原有的功能。

「這個主意的確有機會可行，但是...一圓擁有金舌頭的能力嗎?」

我輕輕的點著頭，對著深泰說。

深泰搖了幾下頭，表示這正正就是白金舌頭計劃成立的原因。

「就是沒有!

正因如此，五無發起了以白金舌頭計劃作代號的行動。

白金仍是由人工合成的金屬，這喻意著五無希望以人工的方式讓一圓得到金舌頭和金手指的能力，好使一圓可以利用自己雙手使雙眼的肌肉復元起來。」

「同時得到金手指與及金舌頭的能力? 這會否過於進取呢? 真的有必要這樣做嗎?」

在某程度上，擁有金手指及金舌頭能力的我，並沒有資格說出這樣的說話。

「在長遠來說，這絕對是有必要的。

心拳武功秘笈中有一段五字真言，我手寫我心，意思是要用自己金手指的能力描繪出自己的心臟，才能發揮出心拳的真正效果。

現在的我雖然可借助別人金手指製作出的食物施出心拳，但我心底裡其實明白這距離心拳最大威力還是有一段很大距離的。

然而，這同時亦表示著，若一圓不是利用自己金手指能力糾正眼肌的話，眼肌最終也是無法以最佳狀態下運作，無助解決失明的問題。」

深泰單手按著自己心臟的位置，一臉感慨的說。

「唔...從目前的狀況來說，白金舌頭計劃在本質上也是一件好事來的。

但是，真的有可能以人工方式製作出金手指和金舌頭嗎?」

在說著的同時，我腦海裡浮起了一段科幻片的情節; 一名被五花大綁牛高馬大的男人躺卧在病牀上，身邊有著無數的機械手臂圍繞著他，不時的發出令人寒慓的鑽頭轉動的聲音。

「據我所知，五無跟了不少知名的科學家合作，成功研發出改造人體基因的方法。

他們認為只要找出那些基因負責著金手指及金舌頭的能力，並強行在人體裡啟動那些基因，便可以以人工的方式製作出金手指及金舌頭。

他們在多年來已經分析過無數分別擁有金手指及金舌頭人仕的基因，目前尚欠一名同時擁有金手指及金舌頭能力的人體樣本，才能得出結論如何實行白金舌頭計劃。」

深泰憂心忡忡的看著我，表示我正正就是那個人體樣本的合適人選。

「同時擁有金手指及金舌頭能力的人體樣本....

這就是五無特意派人活捉我的原因嗎?

其實若果他開心見誠的跟我講解事情的來龍去脈的話，我是絕對樂意幫助他的...」

對於一圓的慘況，我心底裡的而且確想出一分力幫忙他。

「即使犧牲自己的生命，你也樂於幫忙?

所有參與白金舌頭計劃樣本的實驗人仕，全都不是死於非命就是失去蹤影。」

深泰在文件袋拿取了一大疊記載著所有參與實驗人仕的個人資料，啪的一聲放在梳化前的長方形矮櫃上，突顯著有無數的人仕因為這個計劃失去了性命。

「這......

為何五無他們可以逍遙法外的?」

看到那疊異常厚的文件後，我不禁露出了驚訝的神情。

「時仔，你還尚小，很多事情你也是無法理解的。有時候，金錢是可以解決很多很多問題的!

但正正因是如此，我在十多年前特意派人點了你的穴道，好讓你無法獲得金手指的能力，使你不會被牽涉在此計劃其中。」

提及到金錢威力的時候後，深泰不禁低頭嘆了一大口氣來。

「怪不得我一直也無法練成金手指的最高境界，原來是你派人封鎖了我的能力...

但是，我剛才不是成功利用金手指的能力引導駱駝帶我們回到這裡嗎?」

我一臉疑惑的說。

「你在美國的期間，我暗中解開了你那個穴道，打通了你由心臟到無名指的血管，借此減低你心臟跳動的速度。

從那一刻開始，你金手指的能力同時亦解放起來。

不過有一點我到現在還是弄不清楚，為何五無會派出手下在這次行程中活捉你呢?

他沒有理由能夠未卜先知我會在美國裡解開你金手指穴道的，當中一定是有著甚麼的誤會!

我一定要找機會跟他解釋清楚!」

深泰利用拳頭不斷敲打自己的額頭，露出一臉極度苦惱的樣子。

「無論如何，你絕對不用擔心，我的手下會在全程中保護你人身安全的!

不過以安全起見，不如我再次封鎖你金手指的穴道，避免五無真的誤會你同時擁有金手指及金舌頭能力把你當作研究樣本看待，好嗎?」

決擇時間

(此決定將會影響結局情節，請慎重選擇，多次選擇的話將會以最後一次的為準。)

A. 讓深泰封鎖穴道，好讓五無不要繼續誤會下去。

必要的時候，善良之刀定會保護我自身安全。

B. 不讓深泰封鎖穴道，並要求深泰傳授心拳。

必要的時候，可利用心拳保護我自身安全。

歡迎你
估唔到仲有新讀者加入，多謝你的正評同支持

日後會加倍留意

B
全部同我開拖！

多謝你每日留emoji, 記住玩今次的決擇

B 打死五無

B

心拳與及善良之刀的使用條件，副作用與及最大效用，大家要諗清楚

B 最多咪死

咁即係揀左B 把刀會點 唔再出黎？

B 時仔學識心拳之後打爆五無

A 支持黃忠老母救世

A 神交第3型態

A
時仔打交唔叻

B啦, 成為武術大師

A

時仔應該用一次心拳就會死 不過我都係揀B

b

A都有可能比善良之刀整死

btw 我揀B

時仔學埋心拳會唔會可以學識控制自己心臟，然後可以無限用善良之刀嘅各種型態？

BTW簡B

過完壽司故再追呢個 ，之前暑假淨係用扮工時間追，而家去咗exchange有時間追到呢度

Btw我揀B

唔敢揀揮手區

B喇望

C 解開褲頭同善良之刀第3形態啪啪啪

btw加甜

人地二千歲都黎緊
識玩

加埋紫平紫蕊四十路姊妹丼

五無： 想殺我，無咁易

如果用心拳傷人的話，就再沒有資格被認定為善良，望連就係因為咁再也無法運用善良之刀的能力

十字反彈防護罩

未經過訓練點都差D

重擊大師R1

你又玩9時仔啦

盲腸

用完心拳會有機率心跳加速，跟住升天..

去邊exchange

買大細，要買就趁手

善良之刀會唔會係有第三形態？所係要配合心拳先可以使出，所以一直冇人做到第三形態（好似冇同時擁有善良之刀同金手指既人）
所以我揀b

A 想知善良之刀有咩秘密，時仔可以去死了

「翻查過無數史書後，不少人像你一樣均可利用善良之刀當槍械一樣的發出氣流，但用作防護罩用途的古今中外只有一人。

我個人認為這是善良之刀所演變出來的兩種形態;

氣流衝撃的發動條件可能相對較為容易，故此很多人均可以施展出來，我把它界定為第二形態。

而防護罩可能需要一些媒體的幫助或者要達成較困難的條件才能觸發出來，所以我暫時把它說成為第三形態。」

氣流衝撃? 防護罩?
從會長老人家的口中說出這些詞語，我感覺到好像有點虛幻，不太真實。

「你為何會對善良之刀這樣的清楚呢?會長。」
會長本人並不是善良之刀的用家，但他對善良之刀的認識卻出奇的高，這令我感到非常的困惑。

「咳..
別忘記你的師兄也手執一把善良之刀呢! 他對歷史有一定程度的興趣，那些關於善良之刀的野史均是由他搜集而來的。

他跟你一樣，在使用善良之刀第二型態的時候均被告知要付上不明的代價。
故此，他不斷的嘗試尋找關於善良之刀的任何記載，希望可以從中找出所謂的代價究竟是甚麼。

最後，他發現使用過善良之刀第二型態的使用者均有著相同的命運—心臟衰竭而死。
所以我跟他均認為，那個所謂的代價就是心臟的損耗。

儘管不知道這是事實的真相與否，但我認為你往後不應再使用善良之刀的第二形態!」
會長指著我的心臟位置，嚴厲地對我作出警誡。

時仔:那我去死了

屌 我想睇A呀金鐘罩正d

第三形態 媒體幫助 仲唔係金手指加心拳 b for sure

B加善良之刀
用計暪住五無

一定係b

但打五無個本意係善良？

無得咁貪心

那是偽善，況且唔一定係用黎打五無

私人比個A我

法國

A A A

a

明天中午12時截

跟大隊頭，A同B 的劇情會有好大分別，好難私人比

佢哋好似唔愛講英文

有冇得用心拳加善良之刀第三形態

無得咁 A/B

好難揀 所以唔揀

你寫曬兩個尾出黎

A，永續善良之刀

A啊！！！善良之刀

係呀
暫時有學校啲人幫手都仲ok
Btw夠鐘截數，人呢？

A 有把刀傍身好啲

A:B 11:18
時仔將踏入心拳之路

15：18 先啱

不過都係B勝

aaa

18:16

棄故

善良之刀

遲左入黎無得揀
B嘅話時仔係咪要死啦

就在深泰靠近之際，我一手推開了他，企圖阻止他封鎖我金手指穴道的行為。

「我在學院苦練了這麼多年，就是為了達成金手指的最高境界!

尤其是在少年廚神比賽前的那幾個月，你知道我花了多少心神和精力嗎?

如今終於如願以償，我是無論如何也不會放棄金手指能力的!」

一向聽從深泰命令的我，竟然一反常態作出拒絕; 對此，深泰感到非常的諤然。

「時仔，我也是為了你設想而已....

同時擁有金手指及金舌頭的能力，始終是一件非常危險的事情。

剛才那位克焦也說過，五無他們為了達成白金舌頭計劃，真的是甚麼也做得出的!」

為我設想?

擅自為我作出選擇，走上被預先鋪設的道路，這樣真的是叫作為我設想嗎?

「五無在我未得到金手指能力的時候已經派人捉拿我，這亦即是代表無論我擁有金手指與否，他也會把我當作人體樣本看待吧!

再者，與其一直逃避他的追捕，為何我不善用金手指的能力作出對抗呢?

你剛才說過，心拳武功的心訣為我手寫我心; 若我利用金手指能力自行製作載有心拳武功意念的食物，那我豈不是能夠發揮心拳最大的威力，擁有自行保護自己的能力嗎?」

我據理力爭，希望能夠說服深泰不要奪去我金手指的能力。

「的確...你擁有發揮心拳最大威力的條件，但是你的心臟.....」

深泰看到我堅定的眼神後，心裡明白到單憑說話並無法說服現時的我，故此話在中途便停了下來;

他把右手放在下巴下方作出細想後，得出了一個可以讓我自行放棄金手指的方法。

「時仔，或許我們互相作出退讓吧!

若果你無法通過我在芬蘭裡為你設下的測試的話，那麼你便要放棄金手指的能力。但若果你能順行通過的話，我便會把我心拳所有的知識傳授給你。

你意下如何?」

「沒問題! 但我可否預先得知測試的形式及規則，好讓我作出充份的準備呢?」

深泰瞇起雙眼，輕輕的拍了我膊頭一下，笑說

「形式及規則嗎.....?

唔....我現在可透露的，就是這將會是一場芬蘭獨有的測試。」

另一邊廂，「克焦」把駱駝安置到適當地方後，便靜俏俏的走到暗角無人位置裡去。

「呼! 終於可以呼吸新鮮的空氣!」

桂絲把擾人的面套及沈重的服飾脫去後，隨即抹去面上的汗水，手忙腳亂的穿回原來的女裝。

把喜愛的白色長袍穿上後，她整個人隨即感到豁然開朗，猶如重獲新生一樣。

剛才她與深泰對峙的時候，她深深的感受到深泰所散發出的壓人氣場，心底裡實質上是非常害怕的;

幸好在面套的保護掩飾下，其臉部表情無法被容易的看到，緊張的心情並沒有明顯展露出來。

只不過，深泰最終也認得出她的真面目，並在最後給予她一道「忠告」。

「五無並不是我想像中的完美? 哈!

這世上豈會有完美的人呢?」

深泰對於五無的中傷，桂絲對此只是一笑置之; 她拿起了手提電話，致電給予五無。

「喂，五無，我需要數十名的人手支援與及下列的物品........」

五無把桂絲所要求的物品記下後，爽快的作出回應。

「沒問題，我會盡快作出安排!

無論如何，萬事小心! 白深泰並不是一個易對付的人，必要時撤退為上，生命要緊!」

「我明白! 我懂得照顧自己的，你並不用擔心我!」

話雖如此，桂絲現時心裡是一陣甜絲絲的，五無關心自己的說話使她感到非常的窩心。

啪! 啪! 啪!

就在此時，五無那方傳來一陣微弱的敲門聲。

「桂絲，我有貴客到訪，要先行掛線了!」

「尚生，不好意思要你專誠親身過來! 請坐!

你要普洱還是水仙呢?」

做唔到

無人知

用A路線玩接龍故出平行時空下的蛋牛治有冇得諗

大事大非就老鏈都投左先 哩單嘢交畀大家

牛扒故點算

結局只可以有一個

你估你係柯南咩

我要返好善良天真既時仔

一直都咁善良天真

天真到意氣用事

「唔..若果可以的話，我比較想要茶走。
正所謂歲月催人，我的舌頭已經不中用了!

要喝一些比較甜的飲品才能刺激到我的味覺!」
甘會長輕嘆一口氣，坐在椅子上一臉慨歎的說。

「你千萬不要這樣說! 在我的眼裡，尚生你金舌頭能力可是我見過中最厲害的!

至於茶走方面，就按照慣例煉奶紅茶九比一的製法，對不對?」
五無說著的同時，拿起一個鐵鍋把清水煮沸，用在沖製紅茶之用。

「嗯! 九比一的茶走甜味正合我意!

說回正題，你前幾天在電話中說有好消息要告訴給我，究竟是甚麼呢?」
甘會長作出磨拳擦掌的動作，滿心期待著五無將要帶來的喜訊。

「好消息就是，白金舌頭計劃將會有突破性的進展!」
五無在百子櫃裡拿取了一些錫蘭茶葉，混和煮沸了的開水沖製紅茶。同時間，他示意會長翻開在他正前方桌子上的文件。

「這....這豈不是?」
會長看到文件上的照片後，雙手不自然的劇烈地顫抖起來;
文件上面有三張個人照片，分別是我與及我雙親的近照。

「在少年廚神比賽期間，我趁孫望連在會場觀看比賽的時候暗地裡與他妻子陳芸見面。
在會面的期間，我把最近的科研實驗結果和一直以來的假設跟她作出分享。經過一輪詳細交流後，她認同了我的想法，控制著金手指及金舌頭的基因分別是在於X和Y的染色體裡面。」
五無把沖製好的茶走遞到會長面前，滿臉笑容的說。

「唔..甚麼XY的染色體我一概不曉，我只是想知道這與文件上的這三個人究竟有著甚麼的關係!」
會長把文件放回桌子上，整個人繃緊了起來; 直覺告訴他，五無心裡正懷著一個異常邪惡的想法。

「簡單來說，雖然黃時現在並沒有同時擁有金手指及金舌頭的能力，但他本質上是擁有著其對應的基因。
只要我成功拿取黃時及黃時雙親的基因圖譜與及RNA測序的結果，再與之前所搜集的樣本作出比較，我們便能得知那一些基因是控制著金手指與及金舌頭的能力。

隨後，我再利用C9技術把這些基因加到一圓的手指及舌頭裡，白金舌頭計劃便會大功告成，一圓亦可以重拾視力起來!」
五無雙眼像發了光似的，一口氣的把自己所創立的科學理論訴說起來。當提及一圓的時候，他的神情更充滿著無比的激動與及興奮。

說到底，他只今所做的一切，全都是為了醫治好一圓雙眼的問題; 眼見計劃即將到達最後階段，其亢奮的表現可謂是人之常情。

會長雖然聽過五無的科學講解不下數十次，但說到底他始終也不太明白過中的道理，每一次只是略略點頭當作給予反應。
可是這次與他心愛的徒弟有著密切的關係，他不得不恥下問的追問起來。
「我聽說過只要拿取人體的一根頭髮或適量的口水，就可以得知其基因的圖譜，這是真的嗎?」

「沒錯! 在正常情況下，幾根頭髮或指甲口水就已經足夠。

但在白金舌頭計劃的相關實驗中，我們所需要的是...」
五無在會長的耳旁輕聲說出五個字後，會長整個人表現得異常震驚，被嚇得心臟在某一刻好像快要脫離身體似的。

「那麼，你...打算如何做...?」
會長拿起茶走大喝一口，藉此平和其不安的情緒。

「我打算利用朱柳強這個人把黃時雙親引誘到合適的地方，再拿取他們的基因樣本。

朱柳強仍是多重間諜，分別為我，深泰與及黃時父親做事。然而，他亦是黃時母親的初戀情人。
由他作中間人穿針引線的話，絕對不會引起二人的懷疑!」
五無揚起一道猙獰狡猾的笑容，一臉自豪把這個天衣無縫的想法告知予會長;

會長聽到五無說出這個想法後，輕聲發出了一下嘖聲，搖頭示意這個想法並不可行。
「你自己亦已親口承認朱柳強仍是多重間謀。
你又如何肯定他一定會為你賣力呢?

到頭來，他可能會把你這個主意透露予任何一方，暗地裡反咬你一口呢!」

五無聽到會長這個說法後，隨即仰天大笑，並走近到百子櫃裡頭拿起一個由密實袋封存著的物件，拋到會長的手中並對著他說

「這方面，我當然已經作出了深思熟慮的部署!」

會長好奇的把密實袋裡的物件一看後，完全摸不著頭腦起來。
「這是......

被咬了一口的蛋牛治?」

要精？但呢個唔係甜故黎喎

太晏返黎無得玩

舌頭和手指

要精? 唔明

又真係5個字喎

薯仔聞茱莉

骨髓幹細胞

亂撞

你贏

精子和卵子

唔係啦

心肝脾肺腎！

你兩個都冇文

小弟早兩日兩晚冇瞓 真係足足48小時，依家啱啱收工 打緊架啦，今晚絕對有文

仲做緊野 凌晨先出到文

訓醒冇 你兩個出多篇Tabasco雪糕外傳啦

有啦有啦 我快過薯仔出

「不要小看它，這可是一件能夠迷惑人心的蛋牛治!」

五無右手指向密實袋，示意會長不要輕視手中所持的那件被咬了一口的蛋牛治。

「你...是在說笑吧? 難道你從望連那方奪去了誘惑之刀?」

在這世間上，只有經過誘惑之刀處理過的食物才會附有迷惑人心的能力;

現今手持誘惑之刀的人仍為隸屬孫望連旗下的默默宋，若五無真的沒有誇大其辭的話，這亦表示著五無從她的手中搶奪了誘惑之刀據為己用，會長是這樣的想著。

「當然不是吧! 我豈會有本事搶奪望連擁有的物品呢!

這件蛋牛治仍由黃時在少年廚神比賽中製作而成，桂絲當時吃下去後隨即進入昏睡的狀態，整個人的心神就像在被人控制著似的。

期後，桂絲翻看了在場的閉路電視影像，察覺到默默宋竟然隔空對蛋牛治施加了誘惑之刀的能力。

得知這事實後，她隨即把蛋牛治交給我仔細研究，分析內裡所含的科學物質。

然而經過一輪研究後，我成功破解誘惑之刀過中的原理，並從中獲得了控制人心的技術!」

五無雙手叉腰，一臉自豪的向會長解釋整件事情的來龍去脈。

「所以你打算利用這個技術操縱朱柳強的意志，確保他不會中途出賣你?」

得知五無掌握到控制人心的技術後，會長一臉凝重的看著五無，整個人頓時變得嚴肅起來。

「沒錯! 其實我一直以來也有嘗試利用不同的方法控制朱柳強的行動，但全都失敗告終。

只是如今我得到了誘惑之刀的技術，就再也不用煩惱這個問題了!

不妨告訴你，一小時後朱柳強便會在茱莉大廈與黃時的母親見面，抽取其基因的樣本。」

五無攤開雙手，像瘋了似的大聲狂笑，展示著其瘋狂科學家鮮為人知的一面。

「是嗎...?

既然你早已安排好一切，那麼為何又特意的叫我過來呢? 」

五無的笑聲非常刺耳，會長感到不寒而慓之餘，心裡亦不禁泛起了一股厭惡的感覺。

「哦，我只怕有人會偷聽我們的電話對話，所以想把這個好消息親口告訴給你聽而已。

更何況，白金舌頭計劃成功的話，你一直以來的心願亦能隨之達成呢!」

五無收起了笑聲，一臉微笑的對著會長說。

「我那個所謂的心願跟你那個相比的話，簡直就不值一提吧了!

若果沒有甚麼特別的話，我也差不多時間要返回學院，處理一直積累下來的工作及事務。

有甚麼最新消息的話，記緊要通知我!」

會長說著的同時，整個人站了起來，黯然的低頭轉身走往房間的出口方向。

「當然! 我們繼續保持緊密聯絡!」

五無對著會長的背影，高聲大叫。

啪!

房門啪的一聲關上後，會長隨即走到一個隱閉的位置，撥上了一個電話。

「喂，紫平，我有一件事想拜託你幫忙，一小時後.......」

「你真的以為我叫你過來就是為了告訴你好消息這麼簡單嗎，尚生?」

五無凝望著被喝下了接近一半的茶走，揚起一道鬼崇的笑容。

會長嘅心願係練成心拳？

可能係

應該係，除非唔係

應該係想突破金手指，話晒練咗咁多年都仲係銀

推呀

五無幾時先比善良之刀殺死
Btw唔知點解自動key左陰謀誠個樣比五無

會長中埋誘惑之刀

其實會長都幾錫時仔

無錯

善良之刀係唔會殺人的

音樂情人孫五無

係，佢中_哂伏

只有用心收看此故事的人，才會得出這個結論

咩呀 因為似甘時呀嘛

「多謝各位選搭芬蘭航空，我們已經到達圖爾庫的境內範圍。

當地的天氣非常良好，氣溫界乎十七至二十度之間........」

在幽靜的機艙裡，空中小姐響亮的廣播粉碎了眾人的美好夢境，微弱的抱怨聲音隨即從四方八面不斷傳來;

我被廣播聲音弄醒後，打了一個接近數秒的呵欠，一臉疲倦的呆望著前方的逃生小冊子。

「你醒來了，時仔?

喝點清水吧!」

坐在我右手旁的深泰精神奕奕地看著我，從隨手背包裡遞了一枝樽裝水給我。

「為何你可以這樣精神的，泰叔?

你不覺得坐長途機會令人感到非常疲累的嗎?」

我喝下清水後，向深泰問出一道發自內心的問題。

「時仔你還年青，所以你是不會明白的。

我們老人家每天睡三四小時便已足夠，睡太多反而會有反效果呢!」

深泰臉露苦笑，以感歎的語氣說了起來。

「哦!」

我把樽裝水交還給深泰，輕聲的以單字作出敷衍的回應，沒有打算當面道破他這個善意的謊言。

雖然他表現得像龍精虎猛般的精神，但其雙眼底下的深色黑眼圈卻狠狠的出賣了他。以我推斷，他根本就沒有睡過，並一直處於警誡的狀態，隨時應付五無會派人作出突襲。

其實經過杜拜沙漠那次事件後，深泰已經細心的安排好之後的一切細節;

以今次這個航班的坐位編排為例，我倆二人四方八面的坐位均坐著由西餐廚藝學院派來的精英，他們輪流替更作息，好使每分每秒均會有一定的人手應付突發的事件。

儘管如此，深泰依然放不下心，凡事均要親力親為的落手參與;

其實若果他真的是擔憂我人身安危的話，倒不如盡早教曉我心拳等等的武學招數防身，好讓我也有一定的防身能力不就是更好嗎?

可是每次當我提起這個論點的時候，他均會笑容滿臉並以輕佻的語氣說

「哈! 你成功通過我在芬蘭給予你的測試的話，我保證你想學甚麼也可以!」

然而，對於測試的細節及規則他均一字不提，裝作神秘的說在適當的時候他便會說出來。

抵達芬蘭舊首都圖爾庫後，我們一行人的到達酒店擺放行李，按照慣例到達會議室進行評審的簡介會。

今次我們要作出評審的餐廳名叫「割席薄餅店」，其薄餅的出品經常奪得國際性薄餅比賽的大獎，知名度甚高;

據簡介會講者所說，餐廳裡有一道作品非常出名，接近到達揚名國際衝出宇宙的境界，其名字叫Pizza Berlusconi。

這道作品的名字有一段異常有趣的典故; 在2005年意大利首相Silvio Berlusconi到訪芬蘭，口出狂言說自己無法再忍受芬蘭的食物菜式，更開玩笑的說芬蘭人只懂得吃醃製鹿肉，暗指芬蘭人不懂得如何下廚。

他當時的這一番說話引來了極大的迴響，釀成了一場意大利與芬蘭的外交風波。

三年後即是2008年，割席薄餅店諷剌的利用煙熏鹿肉、蕃茄、芝士等的材料製作出一道風味絕配的薄餅，並在美國舉辦的國際薄餅比賽奪得冠軍。

不知是否天意弄人的關係，其比賽的第二名仍為意大利人仕;

因著醃製鹿肉、撃敗意大利人等等這一連串的巧合，促使了割席薄餅店想出了一個創新的主意，就是利用三年前口出狂言的意大利首相Berlusconi名字命名這道薄餅。

大概是因為這薄餅為芬蘭人爭一口氣或者真是非常美味的關係，Pizza Berlusconi飽受芬蘭人歡迎，更有人發起每天三餐均進食Pizza Berlusconi的行動，成為一時之間的國際熱話。

講解餐廳背景過後，便輪到是抽籤定斷出發的時間; 一如既往，我和深泰二人彷彿就是受到女神祝福似的，依舊是由我們駕駛藍色法拉利第一組率先出發。

經過美國與及杜拜深刻的教訓後，深泰以著極緩慢的速度駕駛，慎防做出任何有機會刺激到我心臟的行為; 在抵達餐廳的中途，深泰指著一間古老的大教堂，笑說

「時仔，你知道嗎? 據說那間教堂的其中一塊地磚可是印有貓隻足印呢! 待會有興趣一起去參觀嗎?」

「哦! 我並沒有任何興趣!」

我以冷淡的語調作出回應。

我都得出喎

雖然我呢排少左出聲 不過有keep住日日睇架

貓時

時仔咁冷淡咁回應
去探下貓時

貓時😳

然後時仔學左貓拳，最後左手畫心，右手畫貓，使出貓心拳

然後心臟負荷唔到
喺就死之際 深泰決定將自己畢生既功力傳俾時仔 等時仔心臟恢復正常
結果深泰犧牲自己 拯救時仔 時仔為紀念深泰改名白時 攬住菜心繼續幸福生活落去

其實只係想叫人睇下篇文，貓時係唔會出場

但紫蕊會出

新PO:

未1001喎

咁你仲唔幫手

推到1001

989

990

991

992

993

994

995

996

997

998

999

1000